 0	磁性引力场/n 空间检验计划/n 初步方案研究/n 2016/t
1	仿射 Deligne-Lusztig簇/n 的 若干 基本性质
2	流形上等距/n 浸入曲面/n 的 几何/n 与 分析
3	随机动力系统/n 的 逼近 和 跑出/n 问题
4	空间填充设计/n 的 若干 方法 与 性质 研究
5	计算机实验/n 的 配点/n 、/w 校准/n 与 纠偏/n
6	Wilf-Zeilberger 理论/n 的 算法设计/n , /w 复杂度分析/n 及其 应用
7	不可压热对流方程/n 的 参数识别方法研究/n 及其 在 冰盖模拟/n 中 的 应用
8	基于 格子Boltzmann方程/n 的 多尺度模型/n 与 并行算法/n
9	随机方法/n 及其 应用 2016/t
10	混合0-1非凸二次约束二次规划问题/n 的 理论 与 算法 及其 应用 研究
11	基于 大数据/n 的 MSM艾滋病管理/n 和 决策范式/n 研究 （ 孙振东/nr 课题/n ）
12	NSFC/nt 直接经费/n
13	NSFC/nt 间接经费/n
14	集合四维变分耦合同化/n 的 非线性子空间方法研究/n 及其 在 年代际气候预测/n 中 的 应用
15	无穷粗糙曲面反散射问题/n 的 高效/a 算法 研究
16	量子等离子体/n 中 的 流体动力学方程/n 与 色散波方程/n 的 相关 数学/n 研究
17	离散可积系统/n 分子解/n 的 研究 及其 应用
18	基于 国产神威100PF系统/n 的 高性能算法库/n 研究
19	科学前沿/n 中 若干 具 挑战性/a 的 稀有事件/n 研究
20	自守表示/n 与 代数簇/n
21	流形/a 的 代数拓扑/n ，/w 几何/n 及 组合/n
22	 《 系统/n 与 控制/n 纵横/n 》 出版基金/n
23	率先行动/n 博士后联合资助项目/n - 中科院/nt
24	青促会/n 2016/t
25	吕金虎/nr 创新团队/n
26	CXJJ-16Z101
27	联合培养/n 本科生/n （ 华班/n ）
28	 “ 十三五/n ” 时期/n 我国/n GDP增速合理区间/n 与 就业关系/n 的 模拟 研究
29	国家数学与交叉科学中心/nt 2016/t
30	数学与信息技术/n 交叉研究/n 2016/t
31	经济金融部/nt 2016/t
32	先进制造部/nt 2016/t
33	材料环境部/nt 2016/t
34	生物医学部/nt 2016/t
35	物理部/nt 2016/t
36	国防技术部/nt 2016/t
37	数学重大难题国际团队/nt 
38	应用数学重大共性问题国际团队/nt
39	系统科学重大交叉前沿国际团队/nt
40	量子计算与量子信息/n 处理研究/n 2016/t
41	图论组合网络/n 研究
42	信息安全/n 研究
43	统计科学/n 研究 2016/t
44	质量与数据科学/n 研究 2016/t
45	优化与应用/n 研究 2016/t
46	生物信息学/n 研究 2016/t
47	数论与几何/n 研究 2016/t
48	调和分析/n 及其 应用 研究 2016/t
49	偏微分方程/n 及其 应用 研究 2016/t
50	2015年度/t 国家奖/n 院匹配/n - 张纪峰/nr
51	2015年度/t 国家奖/n 院匹配/n - 赵延龙/nr
52	格基约化/n 与 格基提取/n 的 算法 研究
53	百人计划/n - 申旭/nr
54	青促会/n 优秀/n - 许志强/nr
55	青促会/n 优秀/n - 张珣/nr
56	重大交叉学科/n 前沿发展路线图/n 战略 研究
57	大规模/a 结构有限元/n 高效计算方法/n 研究
58	基于 机器学习/n 的 大数据智能诊疗平台/n 与 口腔诊疗/n 应用 示范
59	率先行动/n 百人计划/n 青年俊才/n 2016/t - 申旭/nr
60	万人计划/n 青年拔尖人才/n - 2016/t - 王益/nr
61	支持 “ 率先行动/n ” 中国博士后科学基金会/nt 与 中国科学院/nt 联合资助/n 优秀博士后项目/n
62	博士后基金/n 第59批面上项目/n - 2016/t
63	计算数学/n 提升计划/n 二期
64	系统科学与复杂性/n 提升计划/n 二期
65	推力矢量飞机/n 自抗扰控制方法/n 研究
66	为 相关方/n 和 社会公众/n 提供 外经贸企业/n 统计 调查 公共服务项目/n 完善 外贸先行/n 指数体系/n
67	低维电子系统/n 的 量子/n 调控 - 10/nx
68	博士后科学基金/n 资助项目 - 吕清正/nr
69	博士后科学基金项目/n - 唐静/nr
70	超高时空分辨/n 原位多尺度/a 量子测量系统/n 研制
71	人才课题/n - 陈海龙/nr
72	旋转角度比热测量系统/n 的 研发 与 应用
73	无液氦1.5K制冷机/n 研制
74	多路分时切换系统/n 的 研制 及其 在 4P-STM/n 中 的 应用 开发
75	多功能太阳能电池光谱/n 响应 （IPCE）测试系统/n 研制
76	6英寸SiC晶体/n 生长炉/n 的 改进
77	基于 q-plus技术/n 的 超高真空低温扫描探针/n 显微镜系统/n 的 开发
78	微波/n 、/w 温度/n 和 矢量磁场/n 多场调控/n 的 输运测量系统
79	2016/t 中关村/ns 科学家沙龙/n
80	2016/t 《 中国物理/n B/nx 》 （ 英/n ） 出版基金/n 择优支持 一等资助/n 
81	 《 中国物理快报/n 》 （ 英/n ） 出版基金/n 顺延 资助/n
82	科普图书/n 《 水煮物理/n ： 有趣/n 的 万物之理/n （ 上册/n ） 》
83	善变的沙画/n
84	科普沙龙/n
85	物质与纳米区域中心/nt 年度运行费/n 2/nx
86	公众科学日/n 提升计划/n
87	卓越中心/nt 基本科研费/n - 公用/n
88	凝聚态物理/n 前沿系列展品/n 研发
89	基于 材料基因工程/n 的 高库伦效率/n 金属锂负极材料/n 研究
90	200T以上超强磁场/n 的 产生 和 对 聚变等离子体/n 中 粒子束流/n
91	磁场/n 对 强流粒子束/n 的 输运/n 和 能量沉积/n 的 影响
92	等离子体/n 的 长波辐射/n 及其 在 等离子体诊断/n 中 的 新应用
93	辐射流体力学/n 若干 前沿问题/n 研究
94	f电子体系材料/n 的 奇异量子特性/n 研究
95	用于 卫星导航/n 的 超导抗干扰技术/n 研究
96	铜氧化物/n 掺杂 莫特绝缘体/n 的 微观电子结构/n 研究
97	强磁场超高压/n 下 关联电子材料/n 研究
98	超冷原子气体/n 的 普适规律/n 及 非平衡动力学/n 
99	多主相混合稀土永磁材料/n 的 矫顽力机理/n 研究
100	多主相混合稀土永磁材料/n 的 磁结构/n
101	人才课题/n - 张帅/nr
102	中国科技期刊/n 国际影响力/n 提升计划/n - 中国物理/n B/nx
103	中科院百人计划/n - 张喆/nr
104	中科院关键技术人才/n - 陆俊/nr
105	青年千人/n - 方辰/nr
106	百人计划C类/n - 禹习谦/n
107	中科院/nt 率先行动 “ 百人计划/n ” C类/n - 王磊/nr
108	新型稀磁半导体和Mott有序态创新交叉团队/nt
109	国际人才计划/n - 国际博士后/n Takeshi Nakagawa/nr
110	KGFZD-135-16-007-3
111	KGFZD-135-16-008-3
112	多个物理维度微区探测/n 和 表征平台/n （ 区域中心/n ）
113	创造 新物质/n 的 超高压/a 综合研制平台/n （ 区域中心/n ）
114	纳米生物/n 及 纳米材料/n 的 生物效应/n 研究平台/n（ 区域中心/n ）
115	极低温极低噪声/a 多波段单微波/a 光子水平量子测控/n 系统
116	基于 聚晶金刚石压头/n 的 一级推进大体积高压高温单晶/n 生长装置/n 的 研制
117	纳米压印系统/n 的 纳米模版加工/n 及 厚膜压印功能/n 研发
118	离子束刻蚀系统(IBE)/n 的 可控化学辅助/n 刻蚀功能/n 的 拓展
119	透射电子显微镜/n 电信号/n 测试 原位样品杆/n 及其 测试系统/n 的 研制
120	精密数控机床/n 加工过程/n 中 原位测量系统/n 的 开发
121	卓越中心/nt 基本科研费/n - 项目/n
122	2016年/t 青年创新促进会/n - 罗会仟/nr
123	2016年/t 青年创新促进会/n - 肖睿娟/nr
124	2016年/t 青年创新促进会/n - 于晓辉/nr
125	2016年/t 青年创新促进会/n 活动经费/n
126	2016年/t 青年创新促进会/n - 朱学涛/nr
127	俄乌白/n 2016年度/t 专项经费/n
128	卢嘉锡/nr 青年人才奖/n
129	第六届 超导研究前沿国际论坛/n --- 非传统超导体理论/n 研究
130	中德前沿会/n 会议资助/n
131	博士后联合资助项目/n - 吕清正/nr 
132	博士后联合资助项目/n - 唐静/nr
133	全国标准化委员会/n
134	教研室人才培养计划/n 
135	强磁场超高压/a 下 关联电子材料/n 2/nx
136	金属基储能材料相界面/n 的 原子分辨率表征/n 
137	万人计划/n - 白雪冬/nr -科技部
138	万人计划/n - 戴希/nr -科技部
139	万人计划/n - 李泓/nr -科技部
140	万人计划/n - 李玉同-科技部
141	万人计划/n - 陈小龙-科技部
142	SHSX热点问题研究/n 1/nx
143	新技术/n
144	SHSX热点问题/n 研究
145	新技术研究/n 1/nx 
146	112工程项目/n 
147	面向 多语音层次化/n 和 机构化/n 的 声学模型建模方法/n 与 系统集成/n
148	语音地图构建/n 的 理论/n 与 技术/n 研究
149	言语生成/n 和 感知/n 相互关系研究/n 及 在 抗噪/n 中 的 应用
150	基于 水声传感网络/n 的 海洋环境参数获取/n 与 处理
151	韵律模型/n 的 构建/n 及 在 言语识别/n 中 的 应用
152	面向 全球深海大洋/n 的 智能资源/n
153	基于 麦克风阵列/n 的 多源语音场景/n 实时分析/n 研究
154	基于 声学场景先验/n 的 远讲语音识别/n 前端研究/n
155	混响环境/n 下 双耳声源定位/n 的 研究 及 应用
156	新型电容-压电/n 空耦超声换能器/n 的 特性研究/n
157	多路径/n 下 的 联合模式相控阵/n 定量成像算法/n 研究
158	ALF超声空化云/n 的 物质输运研究/n
159	直升机声源/n 激发 浅海水/n 下 声场特性/n 与 定位给问题研究/n 2016-01-01/t
160	基于 非线性多波束/n 的 局部声重放研究/n
161	光纤光栅超声传感器/n 及其 在 材料非线性无损检测/n 中 的 机理/n 及 应用研究/n
162	高电场/n 下 复合材料/n 振动特性/n 的 研究
163	发展编码技术/n 发展研究/n
164	教研室运行费/n - 超声/n 
165	教研室运行费/n - 水声工程中心/nt
166	教研室运行费/n - 噪声与振动/n
167	教研室运行费/n - 网络新媒体/n
168	教研室运行费/n - 通信声学/n
169	大船标准编制/n
170	1网络化系统技术/n
171	院GF创新/n
172	中科信利/n - 院重点室/n
173	水声环境/n - 院重点实验室/n
174	自适应匹配定位技术/n
175	前海频率分析/n
176	技术科学论坛/n
177	便携声表面波/n 气象色谱仪/n
178	智能系统/n 集成研究/n
179	媒体海服务系统/n 测试验证环境/n
180	某新型 拾音技术理论/n 方法研究/n
181	先导水下航行器/n
182	深水水池测试/n
183	高机动水下航行器/n
184	1运行费/n 1/nx
185	功放/n 及 水听器/n
186	媒体海服务系统/n 测试验证/n
187	院拨声标委/n
188	院声标委/n
189	水下传感器网络/n 发展战略研究/n
190	UUV长航时高精度导航/n
191	舷侧声基阵系统/n
192	所级中心运行费/n
193	技术科学论坛/n - 信息科技发展/n
194	多AUV分布规划/n
195	区域声场监测/n
196	海洋信息水池/n 计量测试公共平台/n
197	三峡库区/n 地质灾害监测预警技术/n 与 应用示范/n
198	中科院/nt 青年创新包促进会/n
199	面向 城市公共安全/n 的 声学监测网络研究/n 与 应用示范/n
200	海洋环境监测技术/n 
201	海洋信息感知/n
202	三维声场建模/n 与 预报/n
203	运行费/n - 超声/n
204	运行费/n - 水声工程中心/n
205	运行费/n - 噪声与振动/n
206	运行费/n - 网络新媒体/n
207	运行费/n - 通信声学/n
208	中以国际合作项目/n
209	万人计划经费/n
210	主动宽带信号/n 小波变换研究/n 与 实现/n
211	科创计划/n 6/nx 
212	科创计划/n 7/nx
213	科创计划/n 10/nx
214	随钻方位声波/n
215	城市重点/n
216	有源降噪技术/n 联合开发/n
217	徐家围子岩石测量/n 
218	船载声系统/n
219	超声纤维处理系统/n 设备采购/n
220	组合水听器/n 
221	海底水听器/n
222	有源/无源研究/n
223	有源/无源研究/n 1/nx
224	09Y02
225	有源降噪/n
226	超声检测关键技术/n 研究
227	智能轮胎/n 多参数感知系统/n 的 关键技术/n 研究
228	基于 振声信号/n 的 工况识别技术/n 研究
229	远程水声遥控技术/n
230	1维汉双语教学软件系统/n 开发/n
231	单晶发射换能器/n 研究
232	基于 微色谱系统/n 研究
233	青年俊才启动经费/n
234	水声探测通信理论/n 与 实验研究/n
235	沉积层総合特性声遥感测量研究
236	特征前沿技术/n
237	万米深地声学/n 钻探测量方法/n 研究
238	水下大数据分析/n 
239	流噪声抑制技术/n
240	圆环通信换能器/n
241	1声传播产品/n
242	海洋-声学-声纳不确定性建模/n
243	海洋科学调查/n 2016/t 冬季航次/n
244	海洋声学历史资料收集/n 与 标准化处理/n
245	声传播产品/n
246	基阵阵元生产/n
247	多语言言语数据/n 的 获取/n 、/w 标注/n 和 分析研究/n
248	湍流激励/n 下 壁板声辐射/n 研究
249	国拨万人计划经费/n
250	水声阵列声场/n 模态分解/n 及 模态域优化信号/n 处理
251	便携式/n 声表面波气相色谱仪/n 研制
252	有源消振技术/n 
253	有源消振技术/n 2/nx
254	垂直接收阵研制协议书/n
255	分布式声阵列/n 探测
256	主被动复合技术/n
257	9Y1012-150
258	9Y1012-150（1）
259	恶劣环境/n 下 的 语音交互技术/n
260	小目标探测/n 
261	高速拖曳/n 合成孔径声纳技术/n
262	粗糙海面反射特性/n 研究
263	09Y02组件研制/n
264	水声扩频通信信道/n 及 组网仿真技术/n
265	小目标检测/n
266	自噪声/n 监测分析系统/n
267	2016/t 联合培养本科生/n
268	2016年/t 修购专项/n
269	2016/t 大学生夏令营/n
270	粒子物理新物理/n 与 强相互作用/n QCD基本问题/n 的 研究 - 2016/t
271	粒子宇宙学/n 中 暗物质本质/n 、/w 重子物质起源/n 的 研究 - 2016/t
272	引力理论/n 、/w 宇宙学/n 及其 暗能量性质/n 的 研究
273	弦理论/n 、/w 量子场论/n 及 数学物理前沿问题/n 研究
274	复杂系统/n 与 统计物理/n 基本问题/n - 2016/t
275	生命科学启发/n 的 若干 理论问题/n - 2016/t
276	凝聚态系统/n 中 新奇物态/n 、/w 物性/n 的 理论研究/n - 2016/t
277	量子物理/n 原子/n 、/w 分子/n 和 光物理/n 基本问题/n 研究 - 2016/t
278	核物理/n 及 国内大科学装置/n 相关理论物理/n 研究 - 2016/t
279	计算物理学/n 和 数值实验模拟/n 及 应用 - 2016/t
280	中国科学院/nt 理论物理前沿重点实验室/nt （ 2016/t ,/w 2060599/nx ）
281	2016/t 中国科技期刊/n 国际影响力/n 提升计划/n
282	暗物质暗能量/n 与 粒子宇宙物理/n 研究
283	先导B太极计划/n 总体设计/n 与 理论分析/n
284	通过 原子EDM测量/n 检验CP对称性/n
285	用 原子干涉仪/n 检验 等效原理/n （ 2016/t ,/w 2060299/nx ）
286	精确宇宙学/n 和 暗能量研究/n （ 2016/t ,/w 2060599/nx ）
287	 “ 万人计划/n ” 第二批 百千万工程领军人才/n 特殊支持经费/n - 蔡荣根/nr 
288	强相互作用/n QCD对称性/n 及 物质结构/n
289	青年千人计划/n 基建费/n - 何颂/nr
290	2016年度/t PIFI国际博士后/n - JuanAlberto Yepes Tamayo/nr
291	2016年度/t PIFI国际访问学者/n - Jorge V. Jose/nr （ 美国/n ）
292	2016年度/t PIFI国际访问学者/n - Erik Aurell/nr
293	 ** 2016年度PIFI国际访问学者/n - Jorge V. Jose/nr
294	2016/t 研究生培养补助经费/n
295	2016/t 教研室运行费/n 
296	2016/t 大学生创新实践训练计划/n 
297	自主部署/n - 杨刚/nr
298	垂直磁化膜/n 中 电流诱导/n 自旋轨道力矩/n 的 研究
299	纳米孔/n 、/w 径限制条件/n 下 笼型水合物性质/n 的 原位高压/n 、/w 低温中子衍射/n 研究
300	人工设计/n 糖基化调控酶/n 耐热性/n 的 研究
301	冷凝氡源活度/n 的 2π立体角/n 绝对测量方法/n 研究
302	高性能离线数据处理/n 与 物理分析综合平台/n 的 研究
303	BESIII实验/n 中 稀有和禁戒衰变/n 的 研究 及 新物理/n 的 寻找/n
304	高能光源/n 用 梳状截面弯曲通道/n 硅元件/n 的 冷却优化设计/n 及 放电加工关键技术/n 研究
305	新型有机骨架材料/n 的 设计制备/n 及其 在 盐湖提铀/n 中 的 应用基础/n 研究
306	高性能光电倍增管/n 性能测试/n 和 评估/n
307	医用/n 及 工业纳米材料/n 的 安全性评价方法/n 与 技术
308	伽玛成像探测技术/n 
309	小动物活体/n 能谱显微CT/n 研制
310	应用 于 中子散射实验/n 的 二维位置灵敏探测器/n
311	环氧树脂真空浇注系统/n
312	单晶叶片取向/n 和 小角晶界测试仪/n
313	强流离子源开发/n 与 研究
314	在 CMS/n 上 顶夸克末态物理研究/n 
315	空间高能辐射现象/n 的 观测研究/n
316	CEPC上/n 的 模拟分析/n 和 探测器优化/n
317	无中微子双贝塔衰变研究/n
318	纳米毒理学/n 创新方法学/n 研究
319	青年千人/n - 史欣/nr
320	大亚湾实验/n 和 江门中微子实验/n 中微子振荡/n 研究
321	江门中微子实验/n 的 探测器模拟/n
322	先进束流测量方法/n 研究
323	微量能器关键技术/n 论证研究/n
324	硬X射线微纳聚焦光学元件/n 的 研究
325	中子斩波器/n 关键技术/n 研究
326	精密异型加工平台/n （ 工艺中心/n ）
327	生物医用纳米材料/n 的 体内过程研究平台/n （ 区域中心/n ）
328	先进探测器专用/n 读出芯片/n 实验平台/n
329	透明博物馆/n 专项经费/n
330	高亮度/a 大型强子对撞机/n ATLAS 实验硅微条探测器/n 新技术研究/n
331	粒子物理/n 合作研究/n
332	环境中子测量/n
333	院其他/n - 教育/n
334	关键技术人才/n 、/w 国际人才计划/n 、/w 国际会议/n 等
335	微能量器型/n X射线谱仪/n 关键技术研究/n
336	新型高能电子/n 和 伽玛射线探测器/n 技术深化研究/n
337	太阳带电粒子/n 高精度探测/n 关键技术研究/n
338	大型对撞机（ILC及CEPC）/n 1.3GHz超导加速器/n 研制
339	新型多功能/a 层状纳米硫化钼/n 的 构建/n 及 对 乳腺耐药肿瘤/n 的 成像/n 引导 靶向诊疗/n 研究
340	Cu原子团簇/析出物/n 正电子浅捕/n 获 低温增强效应/n 研究
341	2016年/t 技术服务/n
342	基于 放射性成像仪/n 在 反恐安保领域/n 的 应用 研究
343	高能所技术/n 的 使用权/n 转让
344	硅像素探测器研发/n 与 北京谱仪新物理/n 寻找 研究
345	高能同步辐射光源/n 中 超导高频腔/n 的 关键技术/n 研究
346	高功率中子/n 产生 锂靶/n 的 热输运研究/n
347	ATLAS实验/n 的 物理分析/n 及 硅轨迹探测器/n 升级/n 与 CEPC/n 中 电弱物理分析/n 及 顶点探测器/n 的 研发
348	金属铍高温声子谱/n 的 第一性原理/n 研究
349	基于 厚GEM和CCD读出/n 的 成像探测器/n
350	基于 塑闪/n 和 SiPM/n 的 CEPC电磁量能器/n 性能研究/n
351	基于 微结构电子倍增器/n 的 弱光成像系统/n
352	LHAASO-WCDA 探测器/n 在线时间刻度/n 误差分析/n
353	LHC与CEPC/SPPC/n 上 高阶量子辐射效应/n 研究
354	基于  Openstack/n 的 高能物理/n 虚拟计算/n 关键技术研究/n
355	多场竞争/n 下 铁磁形状记忆合金/n 的 极化中子衍射/n 研究
356	一种 利用 霍尔点测/n 测量 螺线管中心偏差方法/n 的 研究 与 实现
357	超导腔真空度/n 对其 Q0值/n 的 影响机理/n
358	基于 CMOS图像传感器/n 的 新型束流损失探测器/n
359	钨硼化合物 W1–xB3超硬机理/n 的 研究
360	基于 激光加热/n 的 X射线光学镜面/n 面形补偿技术/n 探索研究
361	应用 于 TOF-PET/n 的 闪烁探测器/n 时间性能/n 研究
362	长寿命核素分离/n 与 化学行为/n 研究
363	用于 MRPC性能测试/n 的 专用前端放大器/n 研制
364	强相互作用/n 量子色动力学/n 对称性/n
365	X射线自由电子/n 激光脉冲/n 及 相干性测量/n - 匹配/n
366	重金属污染物/n 在 纳米电化学体系/n 中 转化规律/n 的 同步辐射XAFS研究/n
367	基于 同步辐射XAFS技术/n 研究 偕胺肟化聚离子液体/n 的 海水提铀机制/n
368	细胞内单颗粒示踪显微系统/n 的 研制
369	先进核能材料制备/n 与 评估平台/n 一期
370	基础锕系化学研究平台项目/n
371	青年学者发展协作组/n （ 刘鸣/nr ）
372	青年学者发展协作组/n （ 黄鹤飞/nr ）
373	青年学者发展协作组/n （ 窦强/nr ）
374	X波段高梯度加速技术/n 微波系统/n 国际合作研究/n
375	1#、2#、5#和6#科研楼/n 电梯更换/n 和 网络综合布线/n 升级改造项目/n
376	科研区监控/n 、/w 门禁系统/n 和 1#配电室/n 改造
377	10MVA高低压供电系统/n 升级改造项目/n
378	HIAF装置相关前期工作/n 
379	项目间接经费/n
380	博士后专用基金/n - 院拨款/n
381	高分辨带电粒子探测装置/n 的 研制
382	基于 HIRFL-CSR/n 对 中能重离子碰撞/n 中 高能质子产生机制/n 的 研究
383	加速器定标试验/n
384	上海应用物理研究所/nt 实验协作费/n
385	重离子诱导/n 的 水分子/n 与 氙原子/n 之间 能量传递过程/n 的 实验研究
386	高电荷态离子激光冷却/n 和 精细谱学/n
387	超快反应显微成像谱仪/n
388	超越E-18/n 的 新一代光频标/n
389	114及115号元素/n 缺中子核素衰变研究/n
390	先进换热介质/n 及 技术探索研究/n Ⅰ/nx
391	综合测调支撑平台/n
392	材料多尺度模拟程序开发/n 及 应用
393	重离子束辐照诱变/n 百脉根新种质筛选/n
394	基于 实时重离子辐射装置/n 的 空间生物效应/n
395	重离子束精准辐照/n 诱变育种技术/n 研究
396	新型粒子鉴别探测器技术/n 的 研究
397	TOF-PET样机系统/n 的 研究
398	高能强流重离子加速器/n 真空材料解吸率/n 测量研究/n
399	重离子加速器技术/n 的 应用 与 推广/n 中国工程科技研究/n
400	强流重离子加速器（HIAF）/n 电子冷却关键技术/n 研究
401	质子加速器/n 辐射防护设计/n
402	2K负压换热器/n 开发
403	基于 HIRFL-CSR/n 的 类氦重离子2E1/n 双光子跃迁实验/n 研究
404	10-70 keV/u高电荷态Cl、Ar、K离子/n 与 Ar碰撞K壳/n 激发 的 多关联符合研究/n
405	短寿命/a 单核羰基配合物/n 的 化学研究/n
406	高能质子/n 在 散裂靶/n 中 诱发 的 衰变热研究/n
407	弥散强化/n 的 铁基/n 和 钒基合金/n 在 强辐照条件/n 下 脆化机理/n 的 研究
408	含氦泡铝样品制备/n 及 微细观分析/n
409	宽能域离子束/n 在 等离子体/n 中 的 能量沉积/n 及其 激发 的 自调制不稳定性/n 和 尾波场/n
410	高电荷态离子/n 在 固体/等离子体/n 中 的 能量沉积过程/n 研究
411	离子束/n 与 气体靶作用实验/n 研究
412	15届 核微探针技术/n 和 应用国际会议/n
413	原子质量评估方法/n 的 改进/n 与 发展/n
414	新强子态性质/n 的 理论研究/n
415	关于 光前量子化/n 及 重离子碰撞/n 的 研究 （ 院匹配/n ）
416	第十二届离子停阻/n 及 操纵国际会议/n
417	碘化铯探测器/n 研制 2/nx
418	先进核能装置/n 材料实验项目/n ( 区域中心/n )
419	超导加速器功率测试系统/n 升级改造/n
420	高电荷态激光离子源/n 及 直接等离子体/n 注入研究/n
421	电离总剂量/n 对 纳米SRAM器件/n 单粒子效应/n 的 影响机制/n
422	重离子试验/n 评估技术/n 研究
423	重离子束精准放射/n 治疗 宫颈癌/n 的 应用基础/n 研究
424	利用 甜高粱秸秆汁/n 生物生产丁醇/n 的 研究
425	基于 定向性重离子辐照/n 提升 酪丁酸梭菌/n 利用效能变化/n 机理研究
426	重离子呼吸门控治疗技术研究/n 与 开发/n
427	淫羊藿苷/n 抵御 空间环境/n 下 骨质流失/n 的 机制研究/n
428	辐照选育牧草品种/n 及 引种/n
429	fp壳核区同位旋对称性破缺/n 的 实验研究
430	重离子作用/n 下 神经免疫系统辐射损伤/n 及 相互作用分子机制/n 研究
431	用 TIF/n 提高肿瘤细胞重离子辐照敏感性/n 的 探讨
432	用于 重离子肿瘤放疗治疗计划/n 的 高性能蒙特卡罗辐射剂量/n 计算方法/n
433	基于 星系形成半解析模型/n 建立 FAST望远镜/n HI河外巡天模拟样本/n
434	深空飞行器/n 视向加速度/n 的 测量/n 和 应用
435	VLBI中心/nt 运行/n 及 测量/n
436	大型射电望远镜重力模型构建/n 关键技术研究/n
437	数字基带转换器/n 性能提升/n 及 宽带观测模式实现/n 的 方法研究
438	研究员发展基金/n - 唐正宏/nr
439	研究员发展基金/n - 邵正义/nr
440	FSAT/nt 的 VLBI终端/n 需求测试/n
441	暗能量观测/n ：/w 基于 大规模红移巡天/n 精确测量 宇宙膨胀历史/n 和 结构增长速率/n
442	氢原子钟/n 非晶吸气合金/n
443	银河系内/n 大质量恒星/n 形成
444	黑洞X射线双星/n 的 光学研究/n 及 利用 LAMOST/n 寻找 系内黑洞候选体/n
445	NSFC/nt ( 基金委/n ) - 基于 星系形成/n 半解析模型/n 建立 FAST望远镜/n HI河外巡天模拟样本/n
446	背束流项目/n ：/w 探索星系团/n 中 冷纤维结构/n 的 起源/n 
447	Blazar多波段光变/n 与 喷流效应/n 研究
448	NSFC/nt ( 基金委/n ) - 深空飞行器视向加速度/n 的 测量/n 和 应用
449	厘米波段致冷接收机/n 的 关键技术研究/n 重开
450	超脉泽/n 与 星爆/n 和 活动星系核/n 关联研究
451	星系/n 中 致密分子气体/n 与 恒星形成/n 研究
452	NSFC/nt ( 基金委/n ) - 数字基带转换器/n 性能提升/n 及 宽带观测模式实现/n 的 方法研究
453	NSFC/nt ( 基金委/n ) - 大型射电望远镜重力模型构建/n 关键技术研究
454	超小型氢原子钟/n 关键技术研究/n 
455	上海市/ns 千人计划/n （ 陈剑利/nr ）
456	973项目/n 上海市/ns 匹配/n （ 王均智/nr ）
457	激光测距望远镜维修/n
458	iGMAS分析中心/nt 运行维护/n （ 2016/t
459	导航卫星实时钟差产品开发/n 关键技术研究/n
460	北斗卫星精密星历合同/n
461	iGMAS上海跟踪站/nt 运行维护/n 
462	中国大陆构造环境监测网络/n 运行任务/n
463	LAMOST天体测量/n 支持系统/n 的 维护 （ 2016/t ）
464	天之文网站/nt 运行费/n
465	大科学中心/nt 日常管理/n
466	西半球/n 同步轨道动态监视/n 光电设备/n 的 联合研制/n
467	实测天体物理/n 和 激光测月观测平台/n
468	院青年促进会/n - 谢富国/nr
469	利用 大样本疏散星团/n 研究 银河系结构/n 和 演化/n （ 院合作局/n ）
470	LAMOST特聘研究员/n （ 李静/nr ）
471	我国低频射电天文学/n 发展战略/n
472	GNSS数据/n 用于 灾害实施监测/n 与 预警关键技术/n 研究
473	上海/ns VLBI2010全球观测试验系统/n （ 一期/n ）
474	院青年促进会/n - 周善石/nr
475	基于 1.06μm波长/n 的 空间碎片激光测距/n 关键技术研究/n
476	 （ 紫台/n ） 院射电天文重点实验室/nt
477	超宽带接收系统/n 研制
478	院国际合作局/nt 国际人才计划/n 2016/t
479	基础前沿研究基金/n
480	国家基金重大上海市匹配/n - 王均智/nr
481	VLBI全球观测接收系统/n 研究
482	主控站时频系统设备/n 电源模块更新/n
483	VLBI测量/n
484	国家重点基金上海市匹配/n - 王仲翔/nr
485	太阳选址研究/n 
486	空间探测暗物质粒子/n
487	小行星深空探测研究/n
488	日冕物质抛射/n 中 磁绳结构/n 的 形成/n 和 触发/n
489	新型高分辨率/a 伽马射线望远镜/n 的 关键技术研究/n
490	基于 透射谱/n 的 热木星大气组成/n 的 观测特征/n 研究
491	对 新的恒星形成图景/n 的 检验/n — 年轻星/n 及 外流/n 与 纤维状结构/n 的 相关性研究/n
492	行星/n 产生 的 原行星盘结构特征/n 及其 对应 的 毫米波图像/n
493	高精度太赫兹/a 碳纤维复合材料/n 反射面夹层结构特性/n 研究
494	大视场小行星/n 光变巡天/n 和 数据处理/n 研究
495	利用 嫦娥二号数据/n 研究 (4179)Toutatis小行星表面碎石/n 的 起源
496	基于 频分复用的/n 大规模超导阵列探测器/n 读出关键技术/n 研究
497	过渡盘/n 的 结构/n 及其 与 中心星性质/n 之间 的 关系
498	灶神星内部/n 的 水/n 和 其他 挥发组分/n ：/w 来自 HED 陨石/n 的 启示 
499	基于 热木星/n 的 观测特征/n 追溯 其 形成演化历史/n  
500	基于 不变环面/n 的空间目标轨道力学/n 及其 应用 研究 
501	L群/n 普通球粒陨石母体/n 的 冲击变质历史/n
502	特洛伊小行星/n 的 动力学起源/n 和 演化/n
503	近邻恒星形成星系/n 的 热气体外流/n 
504	银河系伽马射线双星/n 及 相关天体/n 的 研究 
505	太阳耀斑/n 和 亮点/n 中 双向出流/n 的 成像观测研究/n
506	太阳日冕物质/n 抛射研究/n
507	太阳大气/n 中 的 精细结构/n 及其 波动过程/n 与 加热机制/n
508	空间碎片旋转运动/n 演化规律/n 研究 
509	OTF观测数据/n 处理方法研究/n 与 软件开发
510	紫外发射线/n 小型卫星项目（CAFE）/n 科学载荷/n 的 优化设计/n 和 氢Lyα成像仪/n 原理样机/n 的 研制 
511	太阳系/n 和 致密星系统/n 后 牛顿N体问题/n 动力学/n 
512	暗物质卫星/n 观测 宇宙线电子通量/n
513	载荷方案/n
514	大气建模修正/n
515	降质评估/n
516	Y6冰穹/n A天文环境参数/n 和 天文观测/n
517	苏杨/nr 青千科研经费/n
518	 《 北京市天安门广场/ns 国旗升降时刻表/n 》 编算技术服务/n
519	目标定轨仿真分析/n
520	 “ 宇宙网/n ” 紫外发射线探测器/n 概念 研究
521	空间高能探测器/n 对 引力波电磁对应体/n 观测 
522	太阳系天体/n 高精度光学/n 观测平台/n
523	紫金山园区/n 基础设施改造项目/n
524	紫金山天文台/n 紫金山园区/n 房屋修缮/n
525	引力波事件/n 对应体Li-Paczynski巨新星/n 观测研究
526	紫金山天文台/n 1981-1990年/t 档案进馆/n 及 数字化/n
527	耀变体伽马射线/n 光度函数/n 的 研究 及 运用
528	重大新闻活动/n 策划
529	第17届中美前沿会/n 组织委员会代表/n 的 国际旅费/n
530	高灵敏度太赫兹探测/n
531	数据/n 的 改进关联方法/n 
532	光学散射特性/n 初步仿真/n
533	迷你阵/n
534	空间态势感知/n
535	行星动力学/n 
536	基于 暗物质粒子探测卫星数据/n 的 暗物质间接探测/n 和 宇宙线/n 研究 
537	院青促会/n 优秀会员奖励经费/n
538	Y6/nx 暗物质和空间天文重点实验室/nt （ 院/n ）
539	Y6/nx 射电天文重点实验室/nt （ 院/n ）
540	Y6/nx 空间目标与碎片观测重点实验室/nt
541	Y6/nx 毫米波和亚毫米波技术实验室/nt
542	Y6/nx 中国科学院/nt 行星科学重点实验室/nt
543	天文大科学中心/nt 常规运行费/n
544	Y6/nx 中科院/nt 空间目标与碎片观测中心/nt
545	Y6/nx 姚安观测站/nt
546	Y6/nx 洪河观测基地/nt
547	Y6/nx 德令哈基地/nt
548	Y6/nx 盱眙观测基地/nt
549	Y6/nx 南极天文台/nt 设备运行/n
550	Y6/nx 南极天文中心/nt
551	Y6/nx 赣榆太阳站/nt
552	Y6/nx 历书编算/n
553	Y6/nx 计算中心/nt 运行经费/n
554	Y6/nx 13.7米毫米波望远镜/n
555	Y6/nx 近地天体望远镜/n
556	Y6/nx 太阳精细结构镜/n
557	Y6/nx 太阳红外成像光谱仪/n
558	Y6/nx 青岛观象台/nt 公共天文台/n
559	Y6/nx 暗物质和空间天文实验室/nt
560	Y6/nx 射电天文重点实验室/nt
561	Y6/nx 行星科学重点实验室/nt
562	创新研究院/nt
563	Y6天体化学分析平台/n
564	仙林网络信息化建设/n
565	太阳系天体/n 高精度光学观测平台/n 基建配套/n
566	大视场望远镜/n 预研/n
567	Y6/nx 空间碎片探测新技术/n 研究
568	宇宙大尺度结构/n 的 数值模拟/n
569	苏杨/nr 青千科研经费/n - 基金委/n
570	测定轨试验任务/n
571	空间探测暗物质粒子/n
572	小行星深空探测研究/n
573	日冕物质抛射/n 中 磁绳结构/n 的 形成/n 和 触发/n
574	高精度太赫兹碳纤维复合材料/n 反射面夹层结构特性/n 研究 
575	大视场小行星光变巡天/n 和 数据处理/n 研究
576	基于 频分复/n 用 的 大规模/a 超导阵列探测器/n 读出 关键技术/n 研究
577	灶神星内部/n 的 水 和 其他挥发组分/n ： 来自 HED 陨石/n 的 启示
578	基于 热木星/n 的 观测特征/n 追溯 其 形成演化历史/n
579	宽温区超宽带/n 中频系统关键技术/n 研究
580	基于 不变环面/n 的 空间目标轨道力学/n 及其 应用 研究
581	L群普通球粒陨石母体/n 的 冲击变质历史/n
582	特洛伊小行星/n 的 动力学起源/n 和 演化/n
583	近邻恒星形成星系/n 的 热气体外流/n
584	银河系伽马射线双星/n 及 相关天体/n 的 研究
585	太阳耀斑/n 和 亮点/n 中 双向出流/n 的 成像观测/n 研究
586	太阳日冕物质/n 抛射研究
587	太阳大气/n 中 的 精细结构/n 及其 波动过程/n 与 加热机制/n
588	空间碎片旋转运动/n 演化规律研究/n 
589	Hydro-dynamical simulation/n  of  galaxies/n  in clusters/n :/w  the intra-cluster light/n  and  galaxy metallicity gradients/n
590	Modelling/n  the evolution/n  of  the  galaxy stellar mass function/n  from  z=2 to z=0/nx
591	理论天体物理/n - 杰青/n
592	紫外发射线小型卫星项目（CAFE）/n 科学载荷/n 的 优化设计/n 和 氢Lyα成像仪原理样机/n 的 研制
593	太阳系/n 和 致密星系统/n 后 牛顿N体问题/n 动力学/n
594	载荷方案/n 
595	大气建模修正/n
596	降质评估/n
597	Y6冰穹/n A天文环境参数/n 和 天文观测/n
598	星系演化过程/n 中 的 分子气体性质研究/n
599	星系恒星质量函数演化/n
600	射电二型暴/n 相关 的 太阳爆发/n 与 太阳能量粒子事件/n 的 关系/n
601	 《 北京市天安门广场/ns 国旗升降时刻表/n 》 编算技术服务/n
602	目标定轨仿真分析/n  
603	恒星行星星历技术研究/n
604	 “ 宇宙网/n ” 紫外发射线探测器/n 概念 研究 
605	空间高能探测器/n 对 引力波电磁对应体/n 观测
606	太阳系天体/n 高精度光学/n 观测平台/n  
607	紫金山园区/n 基础设施/n 改造项目/n
608	引力波事件/n 对应体Li-Paczynski/n 巨新星/n 观测 研究
609	耀变体伽马射线/n 光度函数/n 的 研究/n 及 运用/n
610	重大新闻活动策划/n
611	第17届中美前沿会/n 组织委员会代表/n 的 国际旅费/n 
612	高灵敏度太赫兹探测/n
613	数据/n 的 改进关联方法/n
614	光学散射特性/n 初步仿真/n
615	迷你阵/n
616	空间态势感知/n
617	行星动力学/n
618	基于 暗物质粒子探测卫星数据/n 的 暗物质间接探测/n 和 宇宙线/n 研究 
619	院青促会/n 优秀会员奖励经费/n 
620	Y6/nx 暗物质和空间天文重点实验室/nt （ 院/n ）
621 Y6/nx 射电天文重点实验室/nt （ 院/n ）
622 空间目标与碎片观测重点实验室/nt
623 Y6/nx 毫米波和亚毫米波技术实验室/nt
624 Y6/nx 中国科学院/nt 行星科学重点实验室/nt 
625	天文大科学中心/nt 常规运行费/n 
626Y6/nx 中科院/nt 空间目标与碎片观测中心/nt
627 Y6/nx 姚安观测站/nt
628 Y6/nx 洪河观测基地/nt
629 Y6/nx 德令哈基地/nt
630 Y6/nx 盱眙观测基地/nt
631 Y6/nx 南极天文台/nt 设备运行/n
632 Y6/nx 南极天文中心/nt
633 Y6/nx 赣榆太阳站/nt
634 Y6/nx 历书编算/n
635 Y6/nx 计算中心/nt 运行经费/n
636 Y6/nx 13.7米毫米波望远镜/n
637 Y6/nx 近地天体望远镜/n
638 Y6/nx 太阳精细结构镜/n
639 Y6/nx 太阳红外成像光谱仪/n
640 Y6/nx 青岛观象台/nt 公共天文台/n
641 Y6/nx 暗物质和空间天文实验室/nt
642 Y6/nx 射电天文重点实验室/nt
643 Y6/nx 行星科学重点实验室/nt
644 创新研究院/nt
645 Y6天体化学分析平台/n
646 仙林网络信息化建设/n
647 太阳系天体/n 高精度光学观测平台/n 基建配套/n 
648	Y6/nx 大视场望远镜/n 预研
649	Y6/nx 空间碎片探测新技术/n 研究
650	宇宙大尺度结构/n 的 数值模拟/n
651	苏杨/nr QQ科研经费/n - 基金委/n
652	测定轨试验任务/n
653	新型高分辨率/a 伽马射线望远镜/n 的 关键技术研究/n
654	基于 透射谱/n 的 热木星大气组成/n 的 观测特征研究/n
655	对 新 的 恒星形成图景/n 的 检验/n — 年轻星/n 及 外流/n 与 纤维状结构/n 的 相关性研究/n
656	行星/n 产生 的 原行星盘结构特征/n 及其 对应 的 毫米波图像/n
657	利用 嫦娥二号数据/n 研究 (4179)Toutatis小行星表面碎石/n 的 起源/n
658	过渡盘/n 的 结构/n 及其 与 中心星性质/n 之间 的 关系/n
659	OTF观测数据/n 处理方法研究/n 与 软件开发/n
660	暗物质卫星/n 观测 宇宙线电子通量/n
661	苏杨/nr QQ科研经费/n
662	紫金山天文台/nt 紫金山园区/n 房屋修缮/n
663	紫金山天文台/nt 1981-1990年/t 档案进馆/n 及 数字化/n
664	院海外评审专家项目/n （ 李罗权/nr ）
665	院海外评审专家项目/n （ 张捷/nr ）
666	吸入大气颗粒物/n 与 肺表面活性剂/n 、/w 细胞交相作用/n 的 力学机制/n 与 生物学研究/n
667	开采/n 中 的 关键力学问题/n 
668	材料力学实验技术/n
669	冶金余热高效利用/n
670	Y625031
671	Y625041
672	Y625081
673	Y625111
674	Y625121
675	超高速模型/n 发射测试平台/n
676	生命科学/n 2016年/t 学科战略研究/n 与 发展/n
677	微重力科学/n 2016年/t 学科战略研究/n 与 发展/n
678	水下发射空泡流动/n 机理性实验装置/n
679	三维水动力学/n 研究
680	Y715051
681	Y825081
682	Y825091
683	富浅层气砂质海床/n 的 气侵流化机理/n 与 麻坑效应/n 研究
684	岩石力学/n 与 岩土工程学报/n （ 英文版/n ）
685	A study/n  on  strainburst mechanism/n  and  rockburst/n  damage control/n
686	Theoretical development/n  of  three-dimensional failure expressions/n  for  rocks/n
687	生活垃圾焚烧飞灰/n 固稳成岩机理/n 及其 工程特性演化规律/n
688	基于 岩爆灾害/n 的 结构岩体卸荷破坏机制/n 及 分形行为/n 研究
689	含有 粗糙度/n 的 充填节理/n 对 剪切波传播影响机制/n 研究
690	非饱和土不排水侧/n 限压缩试验装置研发/n 及 分析方法/n
691	高应力/n 下 加卸荷速率/n 对 断裂滑移型岩爆/n 的 影响机制/n 探究
692	采动煤岩体/n 煤-热-气耦合特性/n 及 瓦斯安全抽采评价模型/n
693	多场耦合条件/n 下 岩体破裂/n 的 非连续数值方法/n 研究
694	自适应多边形数值流形法/n 及其 在 岩石破裂/n 中 的 应用
695	软弱结构面影响/n 下 围岩动态本构关系/n 及 破坏机理研究/n
696	基于 声波与声发射试验/n 的 盐岩损伤演化规律研究/n
697	地下结构/n 截排减压抗浮方法/n 研究
698	温度-渗流-应力耦合/n 三轴流变仪研制/n 与 升级改造/n
699	地层环境/n 与 CO2饱和度变化/n 下 深部咸水砂岩层/n 化学-渗流-蠕变规律/n 研究
700	深埋硬岩优势结构/n 与 卸荷破裂协同时变机制/n 研究
701	柱状节理岩体/n 细观破坏机理/n 的 扩展边界元法/n 研究
702	基于 微震信息/n 的 深埋硬岩洞室/n 围岩破裂时空演化机制/n 研究
703	中国科协青年人才托举工程/n - 丰光亮/nr
704	调水工程深埋输水隧洞/n 围岩时效大变形孕灾机理/n 及 控制
705	百千万领军人才/n 冯夏庭/nr 
706	富浅层气砂质海床/n 的 气侵流化机理/n 与 麻坑效应研究/n
707	河湖相淤（污）泥土/n 生态疏浚/n 、/w 无害化处理/n 与 资源利用成套关键技术/n
708	低成本/a 快捷页岩气勘查评价关键技术/n 与 设备研发/n
709	高放核废物地下储库/n 回填缓冲材料/n 气体运移规律/n 及 交界面渗透特性/n 研究
710	富水全强风化/a 花岗岩隧道突水灾害/n 与 注浆堵水加固机理/n 研究
711	寒区隧道洞口/n 冰碛层冻融损伤机理/n 及其 稳定性研究/n
712	青年创新促进会/n 谭贤君/nr
713	青年创新促进会/n 于洪丹/nr
714	临断层盐穴储气库安全评价/n 与 设计控制/n
715	页岩储层压裂/n 复杂裂缝网络形成机理/n 与 扩展模型研究/n
716	青年创新促进会/n 王同涛/nr
717	江汉黄场储气库/n 先导试验项目/n 王储/nr 3/nx 井腔体优化/n 及 稳定性评价/n
718	孔隙溶液/n 对 非饱和粘性土/n 工程力学特性影响/n 的 物理化学机制/n
719	土体中水合物相变过程/n 的 核磁共振实验研究/n 与 相平衡模型/n 的 建立
720	土体冻胀过程/n 中 的 物理化学效应/n
721	开采扰动/n 下 含 天然气水合物土/n 的 弱化机理/n 与 规律研究/n
722	孔隙/n 中 水合物含量/n 及 赋存模式/n 对 土体力学特性/n 的 影响机理/n
723	南海吹填礁砂颗粒/n 咬合嵌固自密实机理/n 与 力学效应/n
724	南海珊瑚礁吹填造岛/n 淡水赋存演化机制/n 与 备需节用策略/n
725	院南海专项/n 1/nx 课题二/n 
726	院南海专项/n 1/nx 课题三/n
727	岩石空心圆柱扭剪仪/n
728	青年创新促进会/n 优秀会员/n 张传庆/nr
729	基于 声波特性变化/n 的 岩体动态损伤临界值研究/n
730	水力梯度作用/n 下 填埋场压实黏土/n 盖层开裂失效机理/n 研究
731	考虑 裂隙/n 与 湿胀效应/n 的 膨胀土边坡渗流变形耦合分析方法/n
732	模拟 节理岩体破裂过程/n 的 三维球-杆单元DDA方法/n 研究
733	滑带涉水劣化/n 及 古滑坡复活研究/n
734	山岭隧道施工期/n 坍塌易发性评价方法/n 研究
735	裂隙岩体地震动力致裂/n 与 崩滑/n 的 不连续变形模拟分析方法/n 研究
736	CO2-N2-O2-水溶液/n 热力学建模/n 及其 在 模拟器/n 中 的 耦合/n
737	准噶尔盆地/ns 二氧化碳地质利用/n 与 封存潜力评估/n 及 淮东地区/ns 早期示范机会/n 研究
738	中澳二氧化碳地质封存项目委托合同书/n 新疆/ns 广汇富蕴煤制气CCUS先导试验项目/n 预可研/n
739	延长油田CO2-EOR示范项目/n 的 监测/n 与 优化/n
740	岩石力学参数测试/n 及 页岩压裂复杂裂缝伸规律/n 研究
741	多物理场耦合作用/n 下 正冻土水分迁移试验/n 及 预报模型/n 研究
742	矶头山公园/ns 山体地质灾害评估技术咨询/n 。/w
743	CFT过渡馈线修改/n 与 复测/n
744	基于 功能化石墨烯纳米材料/n 的 电化学传感器/n 对 土壤/n 中 重金属/n 的 检测研究/n 1/nx
745	中红外抗辐射激光晶体Cr，Yb，Ho：GYSGG/n 的 生长/n 及 激光性能/n 研究
746	十二五基础研究成果总结/n
747	核环境机器人/n r射线防护关键技术/n 与 应用开发/n 基础研究
748	农业物流信息系统/n 关键技术研究/n 与 平台集成/n
749	高通量育种作物本体/n 与 环境/n 快速检测装置/n
750	运动促进健康技术服务网络/n 与 典型行业/n 应用示范/n
751	高选择性SERS动态探测/n 腺苷类针刺效应物质/n
752	大气二氧化碳垂直廓线/n 的 球载探测研究/n
753	高光谱图像空间/n 频谱信息/n 大气传输特征研究/n
754	合肥地区/ns 低对流层二氧化碳/n 高精度高分辨率/a 垂直分布/n 的 激光雷达探测研究/n 
755	南极内陆候选站址/n 的 大气光学湍流/n 时空分布测量/n 和 模式研究/n
756	飞秒艾里激光/n 非直线传输特性/n 及 轨迹控制/n
757	高灵敏度/a 海洋型气溶胶吸收系数/n 在线测量技术/n 研究
758	云/n 和 气溶胶/n 关键参数/n 的垂直探测
759	大气气溶胶/n 成核分子团簇动力学模型/n 的 理论研究/n
760	有机物/n 促进 成核机制/n 与 离子诱导成核机制/n 协同效应/n 研究
761	大气边界层/n 气溶胶吸收谱特征/n 光声光谱测量技术/n 研究
762	大气关键过氧自由基/n 与 NOx反应/n 的 实验/n 和 理论研究/n
763	典型低挥发性/a 有机物大气氧化反应/n 与 SOA形成机制/n 研究
764	碘/n 及 碘化物/n 光氧化反应/n 与 气溶胶形成机制/n 研究
765	苯系物/n 二次有机气溶胶/n 与 氨反应/n 形成 棕色碳/n 的 光学特性/n 和 吸收光组分/n 研究
766	过氧自由基/n 关键化学过程/n 及其 对 大气氧化性/n 和 细粒子生成/n 的 影响研究/n
767	大气有机过氧自由基/n 与 OH自由基/n 反应研究/n
768	基于 被动DOAS网/n 的 我国东部大气污染物/n 时空演变/n 、/w 输送/n 及 区域性特征/n 研究
769	大气NO3自由基/n 和 N2O5/n 的 高灵敏探测方法/n 研究
770	北京地区/ns HONO/n 及 NO3自由基/n 分布特征/n 及其 演变机制/n 研究
771	大气HONO垂直分布特征/n 及其 形成机制/n 研究
772	大气超细颗粒物/n 凝结增长动态过程/n 在线分析/n 关键技术/n 及 机理研究/n
773	车载大气污染立体分布/n 及 输送遥测系统/n 研制
774	大气温室气体/n 及 δ13CO2值/n 高精度/a 、/w 多组分/n 自动监测方法/n 研究
775	基于 AMDAR/n 及 综合观测数据/n 研究 大气边界层结构变化/n 与 重污染过程/n 相互影响/n
776	秸秆还田/n 对 大尺度农田/n 气体排放/n 的 影响研究
777	污染源/n 超低排放SO2、NOx/n 紫外原位便携技术/n 及 系统研制/n
778	土壤重金属/n 多元素光谱/n 定量分析方法/n 研究
779	环境污染光学/n 自动监测技术设备/n 及 产业化/n
780	长江中游地区/ns 产业布局/n 与 大气环境协调发展/n 研究
781	 “ 互联网+智慧环保/n ” 行动计划/n 发展战略/n 研究
782	数字摄像能见度仪/n 研制关键技术/n 研制
783	基于 先验信息约束/n 的 红外光谱/n 反演 污染气体云团/n 方法研究/n
784	基于 超连续激光光源/n 的 细分光谱/n 扫描定标方法/n 研究
785	低温辐射计/n 的 短波红外谱段实验/n 及 比对技术/n 研究
786	院重点部署/n - 吴军/nr
787	CXJJ/nx - 罗海燕/nr
788	2.911μm新型钽酸盐激光晶体/n 的 生长/n 和 性能/n 研究
789	用于 大气环境监测/n 的 非链式HF/DF脉冲激光器/n 关键技术/n 研究
790	JPPT/nx - 张庆礼/nr
791	CXJJ/nx - 倪友保/nr
792	光镊/n 与 LIBS技术/n 相结合 的 气溶胶粒子/n 重金属成分/n 实时在线监测技术/n 研究
793	基于 SPP波导/n 调控 发光粒子/n 自发辐射特性/n 的 基本原理/n 及 应用/n
794	面向 地震跨断裂带/n 应变监测/n 用 的 BOTDA分布式光纤传感关键技术/n
795	抗辐照材料/n 服役性能评估系统/n
796	强磁场/n 下 LaVO3/SrTiO3界面/n 二维电子态/n 的 量子现象/n 研究
797	强磁场/n 下层状钙钛矿结构/n Fe4+基氧化物/n 的 制备/n 和 物性研究/n
798	强磁场作用/n 下 合金碳化物析出/n 、/w 长大/n 、/w 粗化/n 的 实验观察/n 与 物理模型/n 的 建立
799	银纳米线/n 透明导电薄膜/n 中试技术/n 研究
800	微纳传感器/n 及其 应用
801	极端高压/n 超快光学实验平台/n
802	高温高压/n 下 热导率/n 原位测量系统/n 研制
803	等离子体煤化气化/n 制 合成气/n 及 机理研究/n 
804	复杂电磁环境/n YBCO高温超导复合化导体/n 的 磁滞损耗/n 研究
805	等离子体技术/n 制备 金属/石墨烯纳米复合材料/n 及其 甲醇氧化电催化性能研究/n 
806	EAST装置/n 及 实验室中央空调/n 系统改造/n 
807	国家基金管理课题/n 
808	 热等离子体/n 强化反应/n 及 颗粒生长调控/n 的 基础问题/n 研究
809	关键技术人才/n 
810	超导材料应变临界性能平台/n 
811	中国聚变工程实验堆设计/n 及 先行科学技术研究/n 
812	氦低温过冷测试/n 研究平台/n
813	国际合作/n （ 赵燕平/nr ）
814	强磁场/n 下 3d/4d过渡金属氧化物/n 异质界面/n 非线性磁光研究/n
815	张发培/nr - 强磁场/n 下 半导体聚合物/n
816	张昌锦/nr - 强磁场超高压/n 下 关联电子/n
817	稳态强磁场/n 下 基于 第一性原理计算/n 的 有效哈密顿/n 的 构建/n
818	硫属尖晶石体系/n 阻挫 相关物性研究/n
819	几何阻挫过渡金属化合物/n 的 电子磁共振研究/n
820	强磁场/n 下 非常规超导体/n 的 核磁共振/n 研究方法/n
821	刘静/nr - 应该高场/n
822	针对 胃肠间质瘤激酶靶点c-kit耐药性突变t670I/n 个性化先导化合物/n 的 发现研究/n
823	梁小飞/nr - 青促会/n
824	针对 FLT-3-ITD阳性/n 急性白血病/n 
825	针对 FLT3-ITD阳性/n 急性白血病/n 的 候选药物CHMFL-FLT3-122/n 的 临床前开发/n
826	王俊峰/nr - FGF21诱导FGFR1c/n
827	李云燕/nr - 灵敏度增强13CNMR方法/n
828	张欣/nr - 稳态磁场影响/n
829	生物医学光学研究项目/n 
830	基于 皮肤胆固醇/n 和 糖化产物/n 研究 艾灸降脂降糖/n 的 临床疗效/n
831	应用所/nt - 运动/n 促进 健康技术服务网络/n 与 典型行业/n 应用示范/n
832	高效/n 、/w 高稳定/n 和 大面积荧光集光钙钛矿/n 太阳电池系统/n 及 示范/n
833	面向 大规模产业化/n 的 低价无机纳米结构/n 异质结薄膜太阳电池/n 研究
834	高效建筑节能一体化集成系统/n 及 应用示范/n
835	智能车辆中心/nt 企业委托/n
836	基于 SLAM/n 的 移动机器人/n 激光导引技术/n 研究
837	末端智能关节/n 及 三指欠驱动手爪/n 研制
838	通信塔结构件/n 智能焊接关键技术/n 研发
839	白糖自动装缝包系统/n 
840	强磁场/n 下 制备 各向异性石墨烯复合材料/n 及 热传导特性/n
841	机器人生产线/n 数字化仿真关键技术研究/n 与 系统开发/n 及 数字化车间/n 生产管理系统/n 关键技术研究/n 与 系统开发/n
842	低成本/a 硅基真空绝热板/n 的 规模化制备/n 与 建筑示范/n
843	皖北/ns 中低产田周年提质增效关键技术研发/n 与 集成示范/n
844	卢嘉锡/nr 青年人才奖/n
845	新型环保肥料研制/n 与 应用示范/n 
846	维生素K2/n 的 细胞工厂合成关键技术研发/n 及 示范/n
847	高产、优质水稻分子设计育种/n
848	淮北/ns 第二粮仓示范工程/n
849	强流聚变中子发生器/n 高功率旋转靶阵列/n 喷雾强化传热技术特性/n
850	千人计划/n - 刘秋生/nr
851	郑明杰/nr 百人计划/n
852	核安全评估建模技术/n 研究 - 王芳/nr
853	继续教育培训费/n 
854	高峰值功率铒激光龋齿治疗仪/n 研制
855	中国科学院/nt 青年创新促进会会员/n
856	中科院/nt STS计划子课题/n
857	ZBYY/nx - 李学彬/nr
858	ZBYY/nx - 王海涛/nr
859	煤矿灾变环境侦测/n 和 存储技术/n 及 装备
860	卓越中心/nt - 谢品华/nr
861	GF-5/n 基于 多角度偏振/n 的 气溶胶反演技术/n
862	院装备预研联合基金/n - 李新/nr
863	ZBYY/nx - 熊伟/nr
864	硒化镉晶体/n
865	ZGP晶体/n
866	ZBYY/nx - 刘家祥/nr
867	超高场MRI波谱/n 、/w 血清/n 及 脑脊液/n 中 脑胶质瘤代谢产物/n 在 诊断/n 及 预后/n 中 的 应用
868	实验动物中心/nt 运行费/n
869	海上稠油活化水驱油技术/n 应用研究/n
870	刘冰所/nr 百人计划/n
871	JJ-16M130
872	KGFDZ-135-16-003
873	青促会优秀会员人才项目/n - 李化毅/nr
874	青促会优秀会员人才项目/n - 刘礼兵/nr
875	关键技术人才计划/n
876	导电聚合物/n 微纳米结构/n 及其 多功能化/n
877	低维光功能材料/n 的 控制合成/n 与 物化性能/n
878	若干 分子基材料/n 的 自组装/n 、/w 聚集态结构/n 和 性能/n
879	纳米颗粒连续流动合成系统/n 
880	基于 SHG、SFG和THG/n 的 多模态非线性/a 光学显微镜/n 的 研制
881	单一质量团簇沉积装置/n 的 搭建/n
882	显微红外原位催化反应系/n
883	金属富勒烯纳米肿瘤/n 无创诊疗研究系统/n 研制
884	有机/聚合物材料器件加工/n 与 制备子平台/n （ 区域中心/n ）
885	大面积聚合物/n 太阳能电池技术研发/n 与 测试平台/n 
886	有机低维材料/n 与 器件光电性能/n 测试系统/n （ 区域中心/n ）
887	中科院分子科学中心/nt 专项/n
888	中科院博士后联谊会/n
889	北京市/ns 青年拔尖人才计划/n
890	基于 集聚诱导发光效应/n 的 多功能荧光探针/n 研究
891	过渡金属催化/n 的 烯烃参与/n 的 C-H键活化研究/n
892	磁性内嵌稀土富勒烯/n 的 分子设计/n 与 性质研究/n
893	高导热复合树脂开发/n
894	范琳/nr 产品销售基金/n
895	骆智训/nr 组开发基金/n 
896	张纯喜/nr 技术服务基金/n
897	含氮材料/n
898	聚合物激光光源/n 在 硅纳米光子器件/n 中 的 集成/n
899	北京地区/ns 苯系物/n 大气氧化/n 形成 二次有机气溶胶/n 的 模拟研究/n
900	大气复合污染形成过程/n 中 的 多相反应机制/n 研究
901	基于 活性自由基/n 的 污染物深度氧化还原反应机理/n 与 调控/n
902	高蜡原油/n 常温输送机理/n 及 流动改性方法/n 研究
903	离子液体催化体系/n 中 二氧化碳转化/n 的 物理化学问题/n 研究
904	多功能共轭聚合物/n 复合材料/n 的 设计/n 、/w 合成/n 及其 抗肿瘤/n 与 抗菌活性/n 研究
905	新型有机微纳激光材料/n 与 器件/n 中 的 激发态过程/n 研究
906	生物活性物质/n 的 新型光学探针/n 与 传感分析/n 研究
907	面向 胃癌高分辨成像/n 与 精准诊疗纳米探针/n 的 基础研究/n
908	环境内分泌干扰物/n 的 选择性去除/n 和 机制研究/n
909	多级可控组装/n 模拟 生物体系/n 的 功能
910	主客体识别驱动/n 的 自组装/n 及 功能
911	贵金属单原子催化剂活化/n 和 转化甲烷/n 的 机理研究/n 
912	环金属染料/n 的 设计合成/n 及其 在 染料敏化太阳能电池/n 中 的 应用
913	手性伯胺/n 催化 的 α-取代乙烯基醛/酮化合物/n 的 不对称转化反应/n 研究
914	理论计算/n 辅助 FLP催化CO2分子还原反应/n 研究
915	基于 有机大环/n 的 新型超分子催化研究/n
916	选择性识别TAR RNA/n 的 小分子化合物/n 的 设计/n 、/w 合成/n 及 性能研究/n
917	几种结构刚性/n 的 二腈/n 和 二酰胺/n 的 去对称化生物转化反应/n 和 机理研究/n
918	聚合物负载型/n 镍基催化剂/n 的 设计制备/n 与 应用
919	界面多肽/n 的 结构/n 和 能量转移/n 超快二维/n 和 频振动光谱/n 研究
920	TRAIL修饰/n 的 白蛋白仿生微胶囊/n 的 构建/n 及其 应用研究
921	自组装纳米超晶结构/n 对 机械性能/n 的 影响/n 及 应用
922	基于 分子自组装/n 构筑 Geminized 两亲大分子/n 埃洛石功能纳米复合材料/n 及其 作为 控释体系应用/n 的 探索
923	离子液体/钯/n 协同催化 卤代芳烃/n 与 CO2甲酰化反应/n 合成 芳香醛/n 的 研究 
924	聚电解质刷/n 表面离子特异性/n 对 冰成核/n 的 影响
925	兼具 p型和n型修饰功能/n 的 界面修饰材料/n 的 制备/n 及其 在 高性能光伏器件/n 中 的 应用
926	POSS树枝状聚合物/n 的 制备 及 自组装/n 研究
927	MALDI质谱成像技术/n 在 脑缺血过程/n 中 的 应用研究/n
928	基于 二次离子质谱成像/n 的 金属抗癌药物/n 对 微量元素胞内平衡/n 的 干扰研究/n
929	 “ 受阻Lewis酸碱对/n ” 催化 的 不对称氢化反应/n 研究
930	新型手性光敏伯胺催化剂/n 的 设计/n 、/w 开发/n 与 应用
931	 （ 杂/n ） [ 5/nx ] 螺烯二酚/n 及其 类似物/n 的 合成/n 、/w 拆分/n 和 在 催化不对称合成/n 中 应用
932	TBTT型窄带隙有机给体材料/n 的 设计/n 、/w 合成/n 及其 光伏性能/n 研究
933	小分子醌式噻吩给体/染料/n 的 有机太阳电池/n 研究
934	从 具有 Jahn-Teller 效应/n 铜离子/n 出发探索 电磁功能分子晶体/n
935	蛋白质结构动力学/n 的 定点标记/n 超快二维红外光谱研究/n 
936	纳米磁子/n 的 可控构筑/n 及其 液相催化性能/n 研究
937	基于 核壳孔道结构/n 的 液相择形催化/n 研究
938	一些 重要过渡金属团簇/n 与 CO2反应研究/n
939	小分子/n 在 纳米尺寸氧化物团簇/n 上 的 活化/n 与 转化/n
940	杂化多级纳米结构/n 的 组装/n 及 可见光催化机理/n 研究
941	基于 三维导电网络/n 纳米结构电极材料/n 的 高效量子点敏化太阳能电池/n 的 研究
942	分子结构/n 调控 核酸适配体/n 与 蛋白特异性识别/n 的 原位超低场力谱研究/n
943	有机光功能材料/n 中 的 激子裂分/n 及其 在 光能转化/n 上 的 应用
944	电极表面芳香杂环有机分子纳米结构/n 的 外场调控/n 与 性能研究/n 
945	有机杂化类石墨烯材料/n 的 能带工程/n 和 场效应器件/n 研究
946	离子基团功能化/n 的 生物降解聚酯/n 的 高效合成/n 及其 本体性能/n 和 胶束性能/n 研究
947	吡咯并吡咯二酮类聚合物受体材料/n 的 合成/n 及其 在 全聚合物太阳能电池/n 中 的 应用
948	超润滑性/n ：/w 聚电解质/n 的 动力学/n 与 宏观力学性质/n 研究
949	长碳链聚酰胺/n 及其 合金/n 的 晶型转变/n 与 酰胺交换反应机理/n 研究
950	聚合物/n - 纳米粒子界面相互作用/n 对 聚合物结晶/n 的 影响
951	计算机模拟/n 研究 二元缠结聚合物熔体/n 的 动力学/n 
952	合金化可控烯烃/n 多相共聚/n 
953	聚氨基酸聚合物整体柱/n 的 制备/n 及其 氨基酸手性配体/n 交换 毛细管电泳分析/n 
954	基于 化学遗传学/n 的 金属抗肿瘤药物/n 分子作用机理研究/n 新方法/n 
955	活体肿瘤微环境复杂组分/n 的 实时在线/n 及 组学分析方法学/n 研究
956	核酸G-四链体/n 活细胞分析探针/n 的 构建
957	基于 单一手性/n 的 光电有机纳米材料/n 选择性检测微量手性有机胺/n 
958	针对 缺血性脑中风/n 的 线粒体靶向纳米抗氧化治疗/n 
959	仿生超疏液纺织材料/n 与 新型止血织物/n 的 研究
960	氧化应激响应/n 的 靶向表面自组装纳米抗氧化剂/n 的 合成/n 及其 应用
961	基于 钆金属富勒烯/n 的 高效肿瘤诊疗探针/n 的 构筑/n 及 性质研究/n 
962	基于 相变材料微胶囊/n 调控 硅橡胶/n 耐高低温交替冲击性能/n 研究
963	3D打印/n 用 有机硅环氧/丙烯酸酯/n 混杂型光敏树脂/n 研究
964	微纳米结构PEDOT/碳纳米粒子复合材料/n 的 制备/n 、/w 热电性能/n 与 机理研究/n 
965	新型二维分子晶态材料/n 的 可控构筑/n 与 光电性质调控/n 
966	基于 化学发光共振能量转移/n 的 半导体纳米晶光子晶体/n 多元分析芯片/n 
967	精确控制 液滴聚并/n 制备 高精度功能化图案/n 与 器件/n 
968	基于 离子型聚硅氧烷/n 的 高强韧自修复超分子水凝胶材料/n 
969	生物可降解固泡型(超声/核磁)显影增强剂/n 及其 靶向释药溶栓功能/n 研究
970	含 离子液体结构/n 的 新型纤维素基气体吸附/n 、/w 分离材料/n 的 分子设计/n 、/w 合成/n 与 性能/n 
971	关于 聚电解质刷/n 薄膜抗衡离子分布/n 及其 效应/n 的 研究
972	高效聚合物/n - 小分子/n - 富勒烯/n 三元有机太阳能电池/n 的 制备/n 与 性能研究/n 
973	有机场效应/n 晶体管传感器/n 的 制备/n 与 性能研究/n 
974	针对 胃癌淋巴转移/n 的 上转换发光分子影像探针/n 的 构建/n 及 原位成像/n 研究
975	胶体界面化学热力学/n
976	环境光催化/n
977	分子识别与选择性合成/n
978	新型光功能材料的设计/n
979	纳米结构与探测技术/n
980	高分子表面与界面/n
981	应用 二次离子质谱成像技术/n 研究 大气细颗粒物/n 的 结构/n 和 毒性组分/n 的 形成/n 和 来源/n 
982	Semiconductor Quantum Dots/n
983	煤基热塑性高分子材料功能化/n 和 稳定化/n 的 基本科学问题/n 
984	JP2016-144
985	TDZX-16-012-1
986	耐强冲刷烧蚀/n XX/nx 
987	含 蝶呤结构/n 的 咔唑荧光探针设计合成/n 及 与 FR-α亚型靶向作用/n 研究
988	纳米结构金属/n 导电墨水打印/n 柔性功能电子电路空间/n 应用基础研究/n 2/nx
989	墨水/n
990	2017/t 国际人才计划/n  MONIKA GUPTA/nr ？/w
991	2017/t 国际人才计划/n  Sudipto Bhowmick/nr ？/w ？/w ？/w 
992	纳米孔结合分子信标/n 应用 于 miRNA/n 的 无标记检测/n 
993	组装调控表面反应/n 及其 应用
994	特大城市群地区城镇化/n 与 生态环境/n 关键主控要素/n 的 时空演变特征/n 及 胁迫效应/n 
995	城市发展/n 的 景观格局/n 、/w 功能演变/n 以及 城市风险研究/n 
996	基于 适配体亲和分析/n 生物毒素分子/n 的 研究
997	典型城市社区/n 生活消费/n 的 生态环境影响/n 及 管理方法/n 研究
998	不同粒径大气颗粒物/n 中 新型持久性/n 有机污染物/n 的 分布特征/n 及 迁移规律/n 研究
999	畜禽废水生物处理过程/n 中 典型致病耐药菌/n 及 携带抗性基因/n 的 削减机制/n 
1000	富含纳米气泡/n 的 粘土基生物吸附剂/n 的 制备/n 及 与 水相/n 中 PFOS/PFOA/n 的 界面相互作用过程/n 及 机制
1001	细胞/n 的 培养/n 、/w 染毒/n 、/w 质粒转染/n 及 人体组织样本/n 中 二噁英水平/n 的 生物监测/n 
1002	气候变化/n 和 人为活动/n 对 长江/n 和 黄河流域径流/n 的 影响
1003	温带栎属森林/n 中 植物－昆虫交互作用/n 的 尺度依赖性/n 研究
1004	城郊关键带元素循环/n 与 遗传信息传播/n 的 生物学机制/n 
1005	高风险新型复合有机污染物/n 在 珠江三角洲/n 水生食物链/n 中 的 分布/n 、/w 迁移/n 与 控制机理/n 
1006	大气细颗粒物/n 的 毒理/n 与 健康效应战略研究/n 
1007	系统性质改变/n 的 超细颗粒/n 对 芳香烃受体/n 及 相关信号通路/n 的 干扰作用/n 
1008	基于 颗粒物模型/n 研究 PM2.5氧化应激效应/n 的 分子机制/n 
1009	HONO/n 在 大气NO光氧化过程/n 中 的 形成/n 和 农田土壤排放/n 
1010	国家自然科学基金/n 公共管理费/n 
1011	长江流域/n 生态健康状况评估要素/n 专题分析/n 与 典型北方干旱区流域/n 生态健康评估案例/n 研究
1012	全国生态系统生产总值（GEP）核算/n 及 培训
1013	制定 灭草松/n 在 甘薯/n 中 的 残留限量/n 并 开展 灭草松/n 在 甘薯/n 上 的 残留试验/n 等 9个项目/n 
1014	水环境基准/n 目标污染物/n 的 筛选/n 和 优先排序技术指南/n 
1015	国家级人才支持/n - LCY/nx
1016	流域水环境/n 中 高风险有毒有害物质/n 筛选研究/n 
1017	液膜萃取分离回收典型电子废弃物/n 中 重金属/n 的 动力学研究/n 
1018	针对 南水北调水源高藻问题/n 的 应对方案/n 及 处置研究/n 
1019	地表臭氧浓度增加/n 对 北京桃果实生长发育/n 的 影响机制/n 研究
1020	氧纳米气泡/n 对 富营养化水体/n 内源磷界面过程/n 的 影响机制/n 研究
1021	北京市政污泥气化过程/n 含硫污染物迁移转化规律/n 及 有机钙盐脱硫反应机理/n 研究
1022	刘思金/nr 组横向号/n 
1023	徐圣君/nr 横向号/n 
1024	第五十九批博士后基金/n 
1025	博士后基金/n - 2016/t
1026	设施蔬菜化肥农药减施/n 环境效应综合评价/n 与 模式优选/n 
1027	院级人才/n （ A类/n ） - 栾富波/nr
1028	院级人才/n （ A类/n ） - 葛源/nr
1029	院级人才/n （ A类/n ） - 张静/nr
1030	污染物定向生物转化/n 创新交叉团队/n 
1031	京津冀农业/n - 农村氨排放削减技术研究/n 与 示范
1032	京津冀农业种养加废弃物高值化利用技术/n 与 示范
1033	典型原料药制造全过程污染控制关键技术/n 与 示范
1034	京津冀/ns 典型行业危险废液资源化利用技术/n 与 示范
1035	京津冀/ns 典型工业场地复合污染修复/n 关键技术研发/n 与 示范
1036	京津冀河流生态风险溯源/n 与 控制策略/n 
1037	真菌毒素核酸适配体/n 的 开发
1038	2016年/t 院青促会/n - 阴永光/nr 
1039	2016年/t 院青促会/n - 刘国瑞/nr
1040	2016年/t 院青促会/n - 马安周/nr
1041	2016年/t 院青促会/n - 高光耀/nr
1042	2016年/t 院青促会/n - 王旭/nr
1043	乡村环境设施建设/n 与 分散污水治理管理模式/n 
1044	黑河流域/ns 水资源合理利用/n 咨询研究/n 
1045	基于 水生生物综合毒性/n 的 水源地水质/n 在线连续监测设备/n 的 研发 和 应用
1046	生态安全战略/n 与 对策研究/n 
1047	综合科研楼一层/n 大型分析仪器实验室/nt 改造/n 
1048	环境化学样品/n 与 环境功能材料结构/n 表征平台/n 项目
1049	2016年度/t 中国科学院/nt 国际博士后/n - Farag Mahmoud Malhat/nr
1050	2016年度/t 中国科学院/nt “ 国际访问学者/n - Sarva jayakesavalu Suriyanarayanan/nr
1051	2016/t PIFI国际访问学者/n 
1052	2016年/t PIFI国际博士后/n 
1053	清洁水技术/n 及 水务合作计划/n 
1054	国家级人才中心/nt 匹配支持/n - THQ/nx 
1055	国家级人才中心/nt 匹配支持/n - LCY/nx
1056	面向 海量数据实时采集/n 的 PM2.5个体暴露/n 评价方法研究/n 
1057	空气颗粒物暴露/n 致 肺部/n 和 骨关节炎性反应/n 的 作用机理子课题/n 
1058	中国科学院/nt 院属单位/n 二期档案进馆/n 及 数字化/n 
1059	抗生素活性/n 定向消除/n 及 抗药基因传播阻断技术/n  - 间接费/n 
1060	抗生素活性/n 定向消除/n 及 抗药基因传播阻断技术/n 
1061	2015年/t 中国科学院/nt “ 百人计划/n ” 择优支持项目/n 
1062	冻土/n 的 率相关超塑性损伤/n 本构模型研究/n 
1063	移动沙丘先锋植物/n 沙蓬适应气候变化/n 的 群体遗传研究/n 
1064	半干旱沙地植物/n 根区生物要素/n 对 根分解及氮素释放/n 的 影响
1065	沙坡头地区/ns 荒漠植物叶片功能性状/n 和 吸水策略/n 
1066	祁连山冰川/ns 前沿裸露地/n 氮循环微生物/n 响应环境变化/n 的 机理研究/n 
1067	基于 复合指纹法/n 的 党河水库淤积物/n 来源定量判别/n 研究
1068	戈壁大风区/n 高速铁路输沙导沙研究/n 
1069	近300年来/n 东亚夏季风边缘区/n 高分辨率/a 的 沙漠化过程/n 重建/n 
1070	增温/n 对 金露梅灌丛/n 冻土水热过程影响/n 的 试验研究/n 
1071	地表覆盖层结构/n 对 地面径流/n 和 土壤侵蚀过程/n 的 影响机制/n 
1072	荒漠地区/ns 梭梭根系/n 对 优先流影响/n 的 试验研究/n  
1073	基于 过程模型/n 的 天山北坡树轮/n 多指标气候响应/n 与 树木生长预测/n 
1074	基于 稳定同位素示踪技术/n 的 青藏高原北麓河/n 小流域冻土产流过程/n 研究
1075	土体冻结过程/n 的 冰-水压力变化/n 及其 冰分凝过程/n 研究
1076	天山托木尔型山谷/n 冰川度日因子空间参数化方案/n 实验研究/n 
1077	干旱区/n 典型内陆河流域/n 冰川变化影响/n 的 水资源脆弱性/n 研究
1078	利用 全新世大暖期以来/n 黄河源区泥炭堆积/n 研究 高原多年冻土加积/n 和 退化过程/n 
1079	疏勒河上游/n 高寒草地斑块/n 对 生态系统碳交换/n 及 估算/n 的 影响研究/n 
1080	青藏高原/n 连续多年冻土区（北麓河）高寒草原/n 土壤CO2通量变化/n 及其 控制因子/n 
1081	冻融循环作用/n 对 多年冻土路基融化固结变形过程/n 的 影响研究/n 
1082	基于 稳定同位素/n 和 水化学/n 的 高寒冰川流域/n 径流组成/n 研究
1083	荒漠灌丛冠层降水再分配/n 的 时空变异特征/n 及 土壤水分动态响应/n 研究
1084	典型荒漠灌丛/n 斑块土壤碳储量/n 的 精细估算/n 研究
1085	荒漠绿洲/n 农田土壤微生物群落结构/n 和 功能/n 对 盐渍化时空动态/n 的 响应
1086	青藏高原共和盆地/ns 风成沉积记录/n 的 全新世有效湿度变化/n 研究
1087	干旱沙区/n 固沙灌木/n 对 生物土壤结皮形成/n 和 发育/n 的 影响
1088	基于 智能优化算法/n 的 山区MODIS积雪面积产品重建/n 研究
1089	沙埋/n 对 科尔沁沙地/n 优势灌木叶凋落物分解/n 的 影响机制/n 
1090	河西走廊沙丘/n 下 覆粘土层/n 的 水文效应/n 及其 对 植被/n 影响
1091	西北典型城市/n 交通污染生物磁学诊断/n 及其 影响因素/n 研究
1092	祁连山地区/ns 多种树轮代用指标/n 的 监测/n 、/w 模拟/n 与 气候重建/n 研究
1093	干旱区山地森林生态水文学/n 
1094	江河源高寒湿地-大气间/n 水热交换/n 及其 对 区域气候变化影响/n 研究
1095	生物土壤结皮/n 对 沙区土壤生态水文过程响应/n 与 反馈机理/n 研究
1096	阿拉善干旱荒漠区/n 土壤水－植被互馈关系/n 及其 空间异质性/n 机理
1097	巴丹吉林沙漠/ns 横向风成床面系统/n 的 尺度效应/n 
1098	黑河源区/n 水汽内循环/n 对 当地降水贡献率/n 的 同位素研究/n 
1099	黑河流域/n 生态水文响应单元/n 参数化方案/n 研究
1100	青藏高原/n 多年冻土区路基/n 下 融化夹层水热过程观测/n 与 模拟研究/n 
1101	青藏高原/n 不同下垫面/n 地气之间/n 能水循环/n `研究
1102	青藏高原/ns 多年冻土区/n 地表能量平衡空间分布/n 及 遥感参数化/n 研究
1103	复杂条件/n 下 冻土块石路基/n 的 环境适应性/n 及 对策研究/n 
1104	青藏高原唐古拉山/ns 冰芯/n 中 生物质燃烧记录/n 研究
1105	半干旱沙地/n 退化植被恢复/n 对 土壤氮转化/n 的 影响机制/n 
1106	多源地表下行辐射产品/n 同化研究/n 
1107	基于 多源遥感/n 的 积雪反照率/n 时空重建方法/n 研究
1108	需水管理导向/n 的 农村居民用水行为/n 研究 —— 以 黑河流域/n 为例
1109	青藏高原/ns 季节冻土区/n 和 多年冻土区/n 地表能量收支/n 和 蒸散发时间变化特征/n 及 影响因素/n 对比研究/n 
1110	陇东黄土高原/ns 土壤湿度/n 对 大气边界层结构/n 和 对流触发影响/n 的 观测/n 和 数值研究/n 
1111	大型风电场/n 引起 的 局地气候效应/n 研究
1112	藏北高原/ns 地面热源长期变化/n 及其 对 高原季风系统/n 的 热力影响/n 研究
1113	青藏高原/ns 冻土冻融过程/n 地气能水特征/n 及 气候效应/n 研究
1114	青藏高原/ns 冻土冻融过程/n 地气能水特征/n 及 气候效应/n 研究
1115	高寒草原含根土壤/n 水热性质参数化方案/n 的 建立
1116	沙地植被/n - 土壤系统/n 碳、氮过程/n 的 水驱动机理/n 及 模拟
1117	冰冻圈科学发展/n 战略研究/n 
1118	长江源寒区流域/ns 径流成分/n 的 稳定同位素示踪/n 解析
1119	三江源地区/ns 河流生源物质/n 的 迁移/n 及其 通量变化规律/n 
1120	青藏高原/ns 地-气水热平衡/n 对 大气边界层过程/n 的 影响研究/n 
1121	土壤水分遥感产品/n 真实性检验/n 研究
1122	西南河流源区/ns 关键水文气象变量/n 的 多源遥感观测/n 与 数据集成/n 
1123	黄土高原半干旱草地/ns 生态系统/n 对 降水变化/n 的 响应/n 与 模拟/n 
1124	沙漠生物土壤结皮/n 藓类植物再水化复苏过程/n 的 适应机制/n 研究
1125	2016年/t 油气重点实验室/nt 开放基金/n 
1126	科其喀尔冰川/ns 动力变化遥感监测/n 及其 对 气候变化响应/n 研究
1127	样品切样/n 、/w 碎样/n 和 磨粉/n 的 样品处理/n 
1128	2016年/t 西部青年学者项目/n 
1129	2015年/t 甘青宁内蒙中西部地区/ns 1:10万土地覆被/n 遥感解译制图/n 
1130	复杂地形积雪遥感/n 与 多尺度积雪变化/n 研究
1131	敦煌市/ns 洪水资源利用/n 和 生态农业综合技术/n 示范推广/n 
1132	2016年/t 中国科学院nt 青年创新促进会会员/n 专项经费/n 
1133	马铃薯捡拾机/n 的 升级/n 与 示范
1134	垄作栽培/n 、/w 保水剂/n 与 控失肥配合施用技术/n 试验示范/n 
1135	盐池县/ns 生态草业发展/n 的 水资源承载力/n 评价
1136	冻土微变形自动监测系统/n 
1137	川东武陵地区/ns 应力场/n 、/w 裂缝/n 与 含气性模拟/n 
1138	2016年度/t PIFI国际访问学者/n - Behrouz Abolpour/nr
1139	寒旱区/n 主要草食动物/n 能量代谢分子机制研究/n 及 草-畜高效转化群体/n 的 构建
1140	祁连山南坡/ns 煤矿矿采迹地/n 的 空间格局/n 及其 特征/n 
1141	中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” A类/n - 贾荣亮/nr
1142	中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” A类/n - 李弘毅/nr
1143	中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 牛贺文/nr
1144	中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 邱阳/nr
1145	中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 王博/nr
1146	中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 王江林/nr
1147	中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 王林/nr
1148	中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 徐国保/nr
1149	中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 杨昊天/nr
1150	中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 张亚峰/nr
1151	中国北方沙区/ns 水量平衡自动模拟监测系统/n -Lysimeter群/n 建设
1152	冰冻圈科学发展/n 战略研究/n 
1153	呼伦贝尔羊/n 对比饲养试验/n 
1154	陆表生态系统水分胁迫状况/n 
1155	基于 地学/n 的 决策支持系统/n 及 关键技术/n 
1156	利用 黑果枸杞/n 利用 盐碱地/n 的 试验研究/n 及 示范推广/n 
1157	中国东部边缘海/n 沉积特征/n 综合研究/n 
1158	丝绸之路甘肃段/ns 旅游空间结构优化/n 研究
1159	兰州马啣山/ns 多年冻土活动层/n 土壤特性/n 对 牧草根系寿命/n 的 影响研究/n 
1160	巴丹吉林/ns 沙漠湖泊沉积记录/n 的 全新世湿度变化过程/n 研究
1161	疏勒河上游源头区/ns 水-土/n 中 氟/n 的 化学性质/n 及 分布规律/n 
1162	河西走廊中部/ns 典型荒漠植物/n 根际微生物/n 群落结构特征/n 研究
1163	祁连山高寒灌丛/ns 对 冻土水热过程/n 的 影响研究/n 
1164	嘉峪关市/ns 土壤重金属分布/n 及 耕地污染防治/n 对策研究/n 
1165	河南省/ns 山洪动态预警/n 关键技术研究/n 与 应用
1166	基于 稳定同位素/n 的 局地水汽再循环/n 对 石羊河流域/n 降水过程/n 的 影响研究/n 
1167	基于 土地利用变化/n 的 民勤荒漠植被退化过程/n 的 研究
1168	绿色、安全宁夏枸杞/n 专用肥料研发/n 与 示范
1169	抑制性堆肥玉米/n 示范推广/n 
1170	青藏高速走廊带/n 高分遥感影像数据/n 服务
1171	西部铁路运营技术研究/n —— 兰新高铁/n 沙害监测/n 及 综合防治技术/n 研究
1172	柴西/ns 复杂构造区/n 深层油气成藏潜力/n 评价
1173	高原高寒地区/n 公路冻土病害防治技术/n 研究
1174	乌海市/ns 土地利用遥感调查/n 
1175	利用 绿洲耕作土/n 制作 人工结皮/n 
1176	兰州/ns 轨道交通区间/n 隧道下穿黄河/n 施工技术/n 及 稳定性研究/n 
1177	敦煌圣都月泉高新农业园/nt 温室建设/n 和 部分附属建设项目/n 对 鸣沙山风场环境影响/n 的 评估报告/n 
1178	玻遥资料处理/n 分系统精度/n 验证方案/n 
1179	基于 遥感/n 和 流域集成模型/n 的 寒旱区可持续发展/n 决策支持系统/n 
1180	寒旱区陆面过程模型/n 的 发展/n 与 应用
1181	中国北方半干旱区/n 沙漠化防治关键技术/n 与 集成
1182	农牧区有机冗余物/n 快速腐殖化技术/n 研发应用/n 
1183	干旱半干旱流域/n 雨洪资源高效开发利用技术/n 及 示范
1184	生态系统关键参量监测设备研制/n 与 生物联网示范/n 
1185	冰冻圈综合观测网络建设/n 与 数据产品研发/n 
1186	祁连山/ns 涵养水源生态系统恢复技术集成/n 及 应用
1187	西藏/ns 土地沙漠化理论体系创建/n 与 综合防治技术研究/n 
1188	干旱区水资源可持续发展国际会议/n 资助
1189	寒区水文过程/n 及 机理研究/n 
1190	极端干旱荒漠区/n 湿地CO2和水热通量研究/n 
1191	高寒草甸/n 与 次生裸地蒸散发/n 的 差异/n 与 参数化/n 
1192	青藏高原/ns 高寒草甸生态系统稳定性/n 和 碳排放/n 对 浅层地下水水位/n 的 响应机制/n 
1193	输电线路塔基作用/n 下 冻土地基地温变化特性/n 及其 调控研究/n 
1194	青藏高原/ns 风积沙/n 中 的 水热传输规律/n 研究
1195	多年冻土区/n 桩基础荷载传递过程/n 和 优化设计/n 研究
1196	漠河城镇/ns 冻土变化特征研究/n 
1197	多年冻土区/n 高速公路/n 对流复合调控新结构/n 研究
1198	冻土工程/n 多场耦合模型/n 及 软件开发/n 
1199	中俄原油管道/n 双线敷设条件/n 下 动土融沉灾害监测/n 及 防治技术/n 研发
1200	青藏高原/ns 连续多年冻土区（北麓河）冻融交替过程/n 中 高寒草原CO2/CH4通量变化规律/n 研究
1201	人为活动/n 对 兴安型冻土水热过程/n 的 影响研究/n — 以 大兴安岭古莲煤矿/ns 为例
1202	大兴安岭北部地区/n 森林大火/n 对 冻土水热状况/n 的 影响
1203	东北冷生土壤/n 粒度-矿物-化学特征/n 及其 环境意义/n 
1204	基于 物质平衡/n 的 热融湖塘/n 三维地下水动力过程/n 模拟研究/n 
1205	冻土平面应变力学行为/n 研究
1206	低频周期载荷作用/n 下 冻结黄土/n 的 强度变形行为/n 及其 动本构模型/n 研究
1207	冻土变形过程/n 中 的 孔压变化/n 及 冰分凝过程/n 研究
1208	多年冻土区/n “冷色”沥青路面/n 热反射涂层降温效果/n 及 路用性能/n 研究
1209	青藏公路沿线/n 典型地区/n “ 工程地质条件/n — 冻土退化/n — 路基沉降变形/n ” 三者关系探讨/n 
1210	应用陆面过程模型/n 对 多年冻土退化过程/n 的 分析研究/n 
1211	多年冻土区/n 热管路基热力过程/n 及 数值模拟研究/n 
1212	基于 同位素技术/n 的 青藏高原热融湖塘水量平衡/n 研究
1213	冻土环境/n 下 地聚物水泥物理力学性质/n 研究
1214	黄河源区/ns 多年冻土区/n 泥炭地碳排放/n 对 活动层水、热、盐动态/n 的 响应规律/n 
1215	三江源区/ns 冻土-气候关系/n 及 模型研究/n 
1216	多年冻土退化/n 对 高寒草甸土壤氮矿化/n 及 微生物学特性/n 的 影响
1217	适用于 多年冻土探测/n 的 地球物理方法/n 改进研究/n 
1218	黄河源区/ns 冻胀丘分布/n 与 分类研究/n 
1219	高温高含冰量/a 冻土区群桩/n 的 热效应/n 
1220	高温-高含冰量冻土/n 的 莫尔-库伦强度理论/n 研究
1221	青藏高原/ns 西部冰雪源区/n 冻土活动层/n 碳输入迁移/n 的 水热驱动机制/n 研究
1222	突破一/n ：/w 寒旱区自然灾害防治/n 与 重大工程安全保障/n 
1223	突破二/n ：/w 丝绸之路经济带/n 的 水资源综合利用/n 与 生态建设/n 
1224	突破三/n ：/w 沙区典型地表过程/n 与 调控机理/n 
1225	培育一/n ：/w 冰冻圈变化/n 及其 影响/n 与 适应/n 
1226	培育三/n ：/w 高寒森林草地生态水文研究/n 
1227	培育四/n ：/w 寒旱区极端环境/n 生物资源利用/n 
1228	培育五/n ：/w 寒旱区多源遥感/n 与 信息集成/n 与 服务/n 
1229	加工专用型/n 马铃薯新品种（系）/n 选育/n 及 推广/n 
1230	超级耐药菌/n 临床快速检测试剂盒研发/n 及 推广应用/n 
1231	固定化芽孢杆菌/n 生物新材料/n 的 研发 及 应用
1232	沙米遗传驯化研究/n 与 开发
1233	胡杨繁殖/n 与 苁蓉接种技术/n 海岸带示范推广/n 
1234	新疆变电站/n 风雪流灾害/n 防治预研究/n 
1235	Impacts/n  of  anthropogenic activities/n  on  the environment/n  in  Mt. Everest/n 
1236	阻沙网/n 行业标准制定/n 
1237	2015/t 甘肃省/ns 沙尘暴预警监测/n 
1238	临泽典型生态系统/n 长期变化趋势/n 分析
1239	祁连山平原/n 荒漠区地下水监测/n 、/w 模拟/n 与 水资源评价/n 
1240	黄河宁蒙河段/n 洪凌情况/n 遥感技术实时监测/n 
1241	制定 风沙区水土流失综合治理技术标准/n 
1242	国家高速G0611鄂博岭段/n 探地雷达勘探合同/n 
1243	毛不拉孔兑河流-沙漠-洪传输过程/n 研究
1244	阿勒泰地区/ns 水资源/n 与 水环境变化趋势/n 分析
1245	阿勒泰地区/ns 云水资源利用方案/n 研究
1246	甘肃省祁连山/ns 生态科技创新服务平台/n 开发建设
1247	基于 文献计量/n 与 GIS/n 的 领域专题知识环境/n 建设
1248	 “ 一三五/n ” 择优支持项目/n 
1249	中国科学院/nt 科学出版基金/n 科技期刊择优支持经费/n 
1250	旱作农业区/n 绿水种植战略/n 对 作物水分生产力/n 的 影响研究/n 
1251	面向 国家授时中心/nt 重要研究领域/n 的 专题知识服务/n 
1252	冻土工程国家重点实验室/nt 学科知识服务/n 
1253	基于 学术大数据/n 的 专题化信息自动采集/n 与 组织技术/n 研究
1254	科研过程/n 中 非文本资源/n 的 语义化组织技术/n 研究
1255	甘肃省/ns 重点企事业单位/n 温室气体排放报告/n 第三方核查服务项目/n 
1256	兰州/ns 中心文献服务网络/n 基础设施升级建设项目/n 
1257	南海北部/ns 深水区/n 关键 成藏期/n 优质储层形成机理/n 及 预测技术/n 
1258	中国科学院/nt 关键技术人才项目/n - 张耀南/nr
1259	2015年/t 中国科学院/nt “ 百人计划/n ” 择优支持项目/n 
1260	黑河重大研究计划专家调研/n 与 会议费/n 
1261	长江源寒区流域/ns 径流成分/n 的 稳定同位素示踪/n 解析
1262    三江源地区/ns 河流生源物质/n 的 迁移/n 及其 通量变化规律/n 
1263    青藏高原/ns 地-气水热平衡/n 对 大气边界层过程/n 的 影响研究/n 
1264    土壤水分遥感产品/n 真实性检验/n 研究
1265    西南河流源区/ns 关键水文气象变量/n 的 多源遥感观测/n 与 数据集成/n 
1266    黄土高原半干旱草地/ns 生态系统/n 对 降水变化/n 的 响应/n 与 模拟/n 
1267	青藏高原/ns 路面过程参数化方案改进/n 及其 对 水循环影响/n 研究
1268	2016年/t 油气重点实验室/nt 开放基金/n
1269	科其喀尔冰川/ns 动力变化遥感监测/n 及其 对 气候变化响应/n 研究
1270    样品切样/n 、/w 碎样/n 和 磨粉/n 的 样品处理/n 
1271    2016年/t 西部青年学者项目/n 
1272    2015年/t 甘青宁内蒙中西部地区/ns 1:10万土地覆被/n 遥感解译制图/n 
1273    复杂地形积雪遥感/n 与 多尺度积雪变化/n 研究
1274    敦煌市/ns 洪水资源利用/n 和 生态农业综合技术/n 示范推广/n 
1275    2016年/t 中国科学院nt 青年创新促进会会员/n 专项经费/n 
1276    马铃薯捡拾机/n 的 升级/n 与 示范
1277	盐池县/ns 生态草业发展/n 的 水资源承载力/n 评价
1278 冻土微变形自动监测系统/n 
1279 川东武陵地区/ns 应力场/n 、/w 裂缝/n 与 含气性模拟/n 
1280 2016年度/t PIFI国际访问学者/n - Behrouz Abolpour/nr
1281 寒旱区/n 主要草食动物/n 能量代谢分子机制研究/n 及 草-畜高效转化群体/n 的 构建
1282 祁连山南坡/ns 煤矿矿采迹地/n 的 空间格局/n 及其 特征/n 
1283 中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” A类/n - 贾荣亮/nr
1284 中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” A类/n - 李弘毅/nr
1285 中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 牛贺文/nr
1286 中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 邱阳/nr
1287 中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 王博/nr
1288 中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 王江林/nr
1289 中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 王林/nr
1290 中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 徐国保/nr
1291 中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 杨昊天/nr
1292 中国科学院/nt “ 西部青年学者/n ” B类/n - 张亚峰/nr
1293 中国北方沙区/ns 水量平衡自动模拟监测系统/n -Lysimeter群/n 建设
1294 冰冻圈科学发展/n 战略研究/n 
1295 呼伦贝尔羊/n 对比饲养试验/n 
1296 陆表生态系统水分胁迫状况/n 
1297 基于 地学/n 的 决策支持系统/n 及 关键技术/n 
1298	中国东部边缘海/n 沉积特征/n 综合研究/n 
1299 丝绸之路甘肃段/ns 旅游空间结构优化/n 研究
1300 兰州马啣山/ns 多年冻土活动层/n 土壤特性/n 对 牧草根系寿命/n 的 影响研究/n 
1301 巴丹吉林/ns 沙漠湖泊沉积记录/n 的 全新世湿度变化过程/n 研究
1302 疏勒河上游源头区/ns 水-土/n 中 氟/n 的 化学性质/n 及 分布规律/n 
1303 河西走廊中部/ns 典型荒漠植物/n 根际微生物/n 群落结构特征/n 研究
1304 祁连山高寒灌丛/ns 对 冻土水热过程/n 的 影响研究/n 
1305 嘉峪关市/ns 土壤重金属分布/n 及 耕地污染防治/n 对策研究/n 
1306 河南省/ns 山洪动态预警/n 关键技术研究/n 与 应用
1307 基于 稳定同位素/n 的 局地水汽再循环/n 对 石羊河流域/n 降水过程/n 的 影响研究/n 
1308 基于 土地利用变化/n 的 民勤荒漠植被退化过程/n 的 研究
1309 绿色、安全宁夏枸杞/n 专用肥料研发/n 与 示范
1310 抑制性堆肥玉米/n 示范推广/n
1311	青藏高速走廊带/n 高分遥感影像数据/n 服务
1312	柴西/ns 复杂构造区/n 深层油气成藏潜力/n 评价
1313 高原高寒地区/n 公路冻土病害防治技术/n 研究
1314 乌海市/ns 土地利用遥感调查/n 
1315 利用 绿洲耕作土/n 制作 人工结皮/n 
1316 兰州/ns 轨道交通区间/n 隧道下穿黄河/n 施工技术/n 及 稳定性研究/n 
1317 敦煌圣都月泉高新农业园/nt 温室建设/n 和 部分附属建设项目/n 对 鸣沙山风场环境影响/n 的 评估报告/n 
1318 玻遥资料处理/n 分系统精度/n 验证方案/n 
1319	中国北方半干旱区/n 沙漠化防治关键技术/n 与 集成
1320 农牧区有机冗余物/n 快速腐殖化技术/n 研发应用/n 
1321 干旱半干旱流域/n 雨洪资源高效开发利用技术/n 及 示范
1322 生态系统关键参量监测设备研制/n 与 生物联网示范/n 
1323 冰冻圈综合观测网络建设/n 与 数据产品研发/n 
1324 祁连山/ns 涵养水源生态系统恢复技术集成/n 及 应用
1325 西藏/ns 土地沙漠化理论体系创建/n 与 综合防治技术研究/n 
1326 干旱区水资源可持续发展国际会议/n 资助
1327 寒区水文过程/n 及 机理研究/n
1328	 高寒草甸/n 与 次生裸地蒸散发/n 的 差异/n 与 参数化/n 
1329 青藏高原/ns 高寒草甸生态系统稳定性/n 和 碳排放/n 对 浅层地下水水位/n 的 响应机制/n 
1330	冻土退化/n 对 坡面水文过程影响/n 的 初步模拟/n 研究
1331	输电线路塔基作用/n 下 冻土地基地温变化特性/n 及其 调控研究/n 
1332 青藏高原/ns 风积沙/n 中 的 水热传输规律/n 研究
1333 多年冻土区/n 桩基础荷载传递过程/n 和 优化设计/n 研究
1334 漠河城镇/ns 冻土变化特征研究/n
1335	黄河源区/n 万隆沃尔玛湖泊沉积记录/n 的 晚更新世热融湖泊演化/n 及 古环境变化研究/n
1336	冻土工程/n 多场耦合模型/n 及 软件开发/n 
1337 中俄原油管道/n 双线敷设条件/n 下 动土融沉灾害监测/n 及 防治技术/n 研发
1338 青藏高原/ns 连续多年冻土区（北麓河）冻融交替过程/n 中 高寒草原CO2/CH4通量变化规律/n 研究
1339 人为活动/n 对 兴安型冻土水热过程/n 的 影响研究/n — 以 大兴安岭古莲煤矿/ns 为例
1340 大兴安岭北部地区/n 森林大火/n 对 冻土水热状况/n 的 影响
1341 东北冷生土壤/n 粒度-矿物-化学特征/n 及其 环境意义/n 
1342 基于 物质平衡/n 的 热融湖塘/n 三维地下水动力过程/n 模拟研究/n 
1343冻土平面应变力学行为/n 研究
1344 低频周期载荷作用/n 下 冻结黄土/n 的 强度变形行为/n 及其 动本构模型/n 研究
1345 冻土变形过程/n 中 的 孔压变化/n 及 冰分凝过程/n 研究
1346 多年冻土区/n “冷色”沥青路面/n 热反射涂层降温效果/n 及 路用性能/n 研究
1347 青藏公路沿线/n 典型地区/n “ 工程地质条件/n — 冻土退化/n — 路基沉降变形/n ” 三者关系探讨/n 
1348 应用陆面过程模型/n 对 多年冻土退化过程/n 的 分析研究/n 
1349 多年冻土区/n 热管路基热力过程/n 及 数值模拟研究/n 
1350 基于 同位素技术/n 的 青藏高原热融湖塘水量平衡/n 研究
1351 冻土环境/n 下 地聚物水泥物理力学性质/n 研究
1352 黄河源区/ns 多年冻土区/n 泥炭地碳排放/n 对 活动层水、热、盐动态/n 的 响应规律/n 
1353 三江源区/ns 冻土-气候关系/n 及 模型研究/n 
1354 多年冻土退化/n 对 高寒草甸土壤氮矿化/n 及 微生物学特性/n 的 影响
1355 适用于 多年冻土探测/n 的 地球物理方法/n 改进研究/n 
1356 黄河源区/ns 冻胀丘分布/n 与 分类研究/n 
1357 高温高含冰量/a 冻土区群桩/n 的 热效应/n 
1358 高温-高含冰量冻土/n 的 莫尔-库伦强度理论/n 研究
1359 青藏高原/ns 西部冰雪源区/n 冻土活动层/n 碳输入迁移/n 的 水热驱动机制/n 研究
1360	大主应力方向/n 对 冻结粘土强度特征/n 及 力学行为/n 的 影响
1361	突破一/n ：/w 寒旱区自然灾害防治/n 与 重大工程安全保障/n 
1362 突破二/n ：/w 丝绸之路经济带/n 的 水资源综合利用/n 与 生态建设/n 
1363 突破三/n ：/w 沙区典型地表过程/n 与 调控机理/n 
1364 培育一/n ：/w 冰冻圈变化/n 及其 影响/n 与 适应/n 
1365 培育三/n ：/w 高寒森林草地生态水文研究/n 
1366 培育四/n ：/w 寒旱区极端环境/n 生物资源利用/n 
1367 培育五/n ：/w 寒旱区多源遥感/n 与 信息集成/n 与 服务/n 
1368 加工专用型/n 马铃薯新品种（系）/n 选育/n 及 推广/n 
1369 超级耐药菌/n 临床快速检测试剂盒研发/n 及 推广应用/n 
1370 固定化芽孢杆菌/n 生物新材料/n 的 研发 及 应用
1371 沙米遗传驯化研究/n 与 开发
1372 胡杨繁殖/n 与 苁蓉接种技术/n 海岸带示范推广/n 
1373 新疆变电站/n 风雪流灾害/n 防治预研究/n 
1374 Impacts/n  of  anthropogenic activities/n  on  the environment/n  in  Mt. Everest/n 
1375	纳木错湖/n 对 区域降水影响/n 的 数值模拟研究/n
1376	阻沙网/n 行业标准制定/n 
1377 2015/t 甘肃省/ns 沙尘暴预警监测/n 
1378 临泽典型生态系统/n 长期变化趋势/n 分析
1379 祁连山平原/n 荒漠区地下水监测/n 、/w 模拟/n 与 水资源评价/n 
1380 黄河宁蒙河段/n 洪凌情况/n 遥感技术实时监测/n 
1381 制定 风沙区水土流失综合治理技术标准/n 
1382 国家高速G0611鄂博岭段/n 探地雷达勘探合同/n 
1383 毛不拉孔兑河流-沙漠-洪传输过程/n 研究
1384 阿勒泰地区/ns 水资源/n 与 水环境变化趋势/n 分析
1385 阿勒泰地区/ns 云水资源利用方案/n 研究
1386 甘肃省祁连山/ns 生态科技创新服务平台/n 开发建设
1387	 " 年度择优支持/n - " " 一三五/n " " 经费/n —— 人才支撑体系专项/n "
1388	 “ 一三五/n ” 择优支持项目/n - 主任基金项目/n
1389	中国科学院/nt 科学出版基金/n 科技期刊择优支持经费/n 
1390 旱作农业区/n 绿水种植战略/n 对 作物水分生产力/n 的 影响研究/n 
1391 面向 国家授时中心/nt 重要研究领域/n 的 专题知识服务/n 
1392 冻土工程国家重点实验室/nt 学科知识服务/n 
1393 基于 学术大数据/n 的 专题化信息自动采集/n 与 组织技术/n 研究
1394 科研过程/n 中 非文本资源/n 的 语义化组织技术/n 研究
1395	气候变化科学成果集成研究范式/n 及其 实现平台/n 研究
1396	兰州/ns 中心文献服务网络/n 基础设施升级建设项目/n 
1397 南海北部/ns 深水区/n 关键 成藏期/n 优质储层形成机理/n 及 预测技术/n 
1398	天然气形成/n 的 有机无机相互作用/n 及 潜力/n 
1399	中国科学院/nt 关键技术人才项目/n - 张耀南/nr
1400	垄作栽培/n 、/w 保水剂/n 与 控失肥配合施用技术/n 试验示范/n 
1401	多年冻土区/n 高速公路/n 对 流复合调控/n 新结构研究/n 
1402	基于 文献计量/n 与 GIS/n 的 领域专题知识环境建设/n 
1403	 " 年度择优支持/n - " " 一三五/n " " 经费/n —— 基本科研业务费/n "
1404	甘肃省/ns 重点企事业单位/n 温室气体排放报告/n 第三方核查服务项目/n 
1405	长江源区/n 冻土水文过程/n 及 水环境效应/n 
1406	食品安全荧光检测技术/n 与 装备研发/n 
1407	典型原料药制造/n 全过程污染控制/n 关键技术/n 与 示范
1408	蛋白质复合物/n 规模化分析鉴定新方法/n 研究
1409	SAPO分子筛/n 合成 新策略/n 及其 甲醇/n 制 烯烃/n 催化性能/n 调控
1410	二维催化材料活性中心/n 的 调控/n 及 甲烷分子/n 高效转化/n 研究
1411	液流电池/n 用 多孔离子传导膜/n 成膜机理/n 、/w 构效关系/n 及 离子传输机理/n 的 研究
1412	金属-氧化物相互作用机制/n 的 原位动态研究/n 
1413	芳香杂环化合物/n 手性氢化/n 
1414	分子动力学实验室/nt 专项经费/n 
1415	200-510nm紫外-可见区/n 波长连续可调共振拉曼光谱仪/n 
1416	中科院/nt 专项人才计划/n A类科研费/n - 李慧/nr
1417	中科院/nt 专项人才计划/n A类科研费/n - 刘扬/nr 
1418	中科院/nt 专项人才计划/n A类科研费/n - 史全/nr
1419	院青年创新促进会/n - 康国栋/nr
1420	院青年创新促进会/n - 董彬/nr
1421	院青年创新促进会/n - 吴克难/nr
1422	国际人才计划/n - 国际博士后项目/n
1423	国际人才计划/n - 博士后/n - RAJESH/nr
1424	国际人才计划/n - 博士后项目/n
1425	国际博士后项目/n Tayade/nr
1426	国际博士后项目/n sajjad/nr
1427	ZDB/nx - 中空纤维透氧膜研制/n
1428	ZDB-KGFZD-135-16-008-1
1429	ZDB/nx - CXJJ/nx - 16M117/nx - 石文波/nr
1430	ZDB/nx - 化学激光实验室/nt 择优支持经费/n
1431	ZDB/nx - 燃料电池实验室/nt 择优支持经费/n
1432	ZDB-CXJJ-16S071
1433	ZDB-CXJJ-16S072
1434	ZDB-CXJJ-16S073
1435	ZDB-CXJJ-16S074
1436	ZDB/nx - CXJJ/nx - 16S024/nx - 邓列征/nr
1437	ZDB/nx - CXJJ/nx - 16S025/nx - 王增强/nr
1438	ZDB-CXJJ-16S026
1439	针对 新靶标/n 的 先导化合物/n 发现
1440	燃烧化学/n 及 化学激光动态/n 研究
1441	燃烧/n 及 化学激光反应/n 量子动力学理论/n 及 模拟
1442	化学激光新体系/n 的 实验研究/n 
1443	催化新材料制备/n 和 研究
1444	表界面催化反应机理/n 研究
1445	资源高效利用/n 的 催化新反应/n 研究 1/nx 
1446	半导体光催化/n 分解 水/n  制 氢/n 和 二氧化碳/n 的 还原
1447	甲烷无氧/n 制 乙烯/n 单铁中心活性位/n 形成机制/n 的 原位XAFS研究/n 
1448	2015年/t TWAS/nx — UNESCO访问学者/n 
1449	2016/t 国际会议资助/n - 502/nx 
1450	思想政治研究会/n 自选课题/n 支持经费/n 
1451	保密宣传教育平台/n 建设
1452	2015/t 国家奖院匹配/n （ 2016/t 拨款/n ）
1453	15年/t 国家奖/n （ 16年/t 到款/n ）
1454	国家自然科学基金/n 间接经费/n 2015/t 
1455	FT催化剂表征/n 
1456	郑州大学第一附属医院/nt - DICP合作研究/n 1807/nx 
1457	郑州大学第一附属医院/nt - DICP合作研究/n 1808/nx 
1458	郑州大学第一附属医院/nt - DICP合作研究/n 1809/nx 
1459	郑州大学第一附属医院/nt - DICP合作研究/n 1810/nx 
1460	郑州大学第一附属医院/nt - DICP合作研究/n 1830/nx 
1461	郑州大学第一附属医院/nt - DICP合作研究/n 1806/nx 
1462	木质纤维素/n 高密度航空生物燃料/n 的 催化合成/n 
1463	高品质清洁汽油/n 调和组分生产/n 关键技术开发/n 
1464	新型海洋寡糖/n 农用制剂研发/n 及 应用推广/n 
1465	镁/空气电池/n 实用化技术/n 研究
1466	用于 VOC回收处理/n 的 高性能/n 有机蒸汽膜/n 及 膜组件开发/n 
1467	FER/MOR共晶分子筛/n 的 合成 及其 催化应用/n 
1468	共轭微孔高分子设计/n 、/w 合成/n 及 应用
1469	蛋白质组修饰谱/n 分析新方法/n 
1470	铑催化碳氢键/n 选择性活化/n 
1471	305组/n 小额横向本/n 
1472	S-异丙甲草胺/n 关键中间体MEA/n 的 催化不对称氢化/n 合成新技术/n 开发
1473	作用 于 抗性小菜蛾/n 转运蛋白抑制剂/n 的 分子生物合理设计/n 和 合成
1474	β-甲基萘甲基化/n 制取 2,6-二甲基萘/n 探索/n 研
1475	Catalytic Hydrogenolysis/n  of  Organosolv lignin/n  for  the Production of Aromatic Chemicals/nt 
1476	绿色农业示范/n 
1477	ZDB-M系统/n 光学元件采购/n 及 加工服务/n 
1478	ZDB-光学设备采购/n 、/w 边界层/n 、/w 化学吸附服务/n 
1479	质子交换膜/n 水电解池（PEMWE）/n 膜电极制备/n 及其 衰减机制/n 研究
1480	萘直接羟基化/n 制备 萘酚/n 研究
1481	以 煤制油副产重蜡/n 为 原料/n 的 氯化石蜡/n 生产技术/n 
1482	延长石油/n - 大连化物所/nt 探索性科研项目/n 
1483	2016年度/t 博士后交流计划/n 
1484	2,2,4,4-四甲基-1，3环丁二醇/n 制备技术开发/n 
1485	β-胡萝卜素/n 的 细胞工厂合成关键技术研发/n 及 示范
1486	新型寡糖抗逆剂/n 与 微生物农药/n 创制/n 及 集成示范/n 
1487	ZDB-ONC海底观测网/n 观测设备研发/n 与 运行
1488	区域设备/n 
1489	典型制药废水/n 湿式催化氧化/n 关键技术/n 与 应用
1490	亚非青年/n 
1491	 《 催化学报/n 》 中国科技期刊/n 卓越行动计划/n 项目费/n 
1492	ZDB/nx - 海水燃油项目/n 1/nx 
1493	手性胺/n 的 氧化动力学/n 拆分
1494	代谢酶双光子荧光探针研发/n 及其 应用基础/n 研究
1495	转基因生物代谢组/n 水平分子特征分析/n 和 鉴定技术/n 研究
1496	院士基金/n - 包信和/nr 
1497	院士基金/n - 李灿院士/nr
1498	院士基金/n - 桑凤亭院士/nr
1499	院士基金/n - 张存浩院士/nr
1500	院士基金/n - 沙国河院士/nr
1501	院士基金/n - 何国钟院士/nr
1502	院士基金/n - 杨学明/nr
1503	院士基金/n - 张涛/nr
1504	院士基金/n - 卢佩章院士/nr
1505	院士基金/n - 张玉奎院士/nr
1506	院士基金/n - 衣宝廉院士/nr
1507	院士基金/n - 袁权院士/nr
1508	院士基金/n - 刘中民/nr
1509	测试收费/n
1510	穆谱测试/n
1511	公共测试服务/n
1512	院STS山东省/ns 设施蔬菜化肥农药/n
1513	梅花鹿茸有效成分/n 的 高效制备技术/n 研究
1514	ZDB/nx - 镁海水电池技术/n 
1515	中药大品种/n 连花清瘟胶囊/n 标准化研究/n 
1516	ZDB/nx - ZF人才引进项目/n - 305/nx 
1517	资源高效利用/n 的 催化新反应/n 
1518	2型糖尿病/n 的 蛋白组/n 、/w 代谢组/n 及 免疫组学/n 特征谱/n - 自筹匹配/n 
1519	中国/n - 克罗地亚/n 科技例会/n 交流项目/n  - 纳米结构氧化铁/n 在 环境/n 和 能源研究/n 中 的 应用
1520	自持供电技术研究/n 
1521	ZDB/nx - 海上求救技术/n 
1522	氢氧闭式循环能源技术/n 
1523	新型膜催化/n 及 反应过程/n 
1524	 ［ 课题负责/n ］ 2014/t CB643504/nx  高效有机聚合物/n 太阳电池材料/n 与 器件研究/n ( 黄飞/nr ./w 华南理工大学/nt ) ：/w No4/nx ./w 给体/受体薄膜纳米结构调控/n 与 器件界面调控/n 
1525	  “ 第二代/n ” 聚乳酸薄膜制品配方/n 、/w 工艺技术研究/n 与 开发
1526	 ［ 杰出青年/n ］ - 结构生物物理化学/n 
1527	 ［ 杰出青年/n ］ - 高分子物理/n 
1528	 ［ 杰出青年/n ］ - 功能配合物化学/n 
1529	青年基金/n ：/w 【 长春工业大学/nt 】 计算机辅助新型靶向HIF-1/n 具有 不对称构筑单元/n 的 杂合衍生物/n 设计合成
1530	新型稀土功能材料/n 9/nx - 1/nx
1531	新型稀土功能材料/n 9/nx - 2/nx
1532	新型稀土功能材料/n 9/nx - 3/nx
1533	新型稀土功能材料/n 9/nx - 4/nx
1534	新型稀土功能材料/n 9/nx - 5/nx
1535	新型稀土功能材料/n 9/nx - 6/nx
1536	新型稀土功能材料/n 9/nx - 7/nx
1537	新型稀土功能材料/n 9/nx - 8/nx
1538	新型稀土功能材料/n 9/nx - 9/nx
1539	新型稀土功能材料/n 9/nx - A/nx
1540	新型稀土功能材料/n 9/nx - B/nx
1541	 [ 重大项目/n ] 新型稀土发光材料/n 的 晶体场调控/n 、/w 缺陷剪裁/n 和生物应用/n 探索
1542	 [ 国际合作/n ] 柔性OLED半导体照明/n 中 的 材料/n 与 器件研究/n 
1543	高性能聚氨酯隔振器/n 的 研究
1544	基于 多电子反应/n 的 金属空气电池技术/n 
1545	薄膜材料特性研究/n 与 制备/n 
1546	薄膜材料特性研究/n 与 制备/n 1/nx 
1547	PI课题/n 
1548	2015年度/t 百人计划A类/n - 葛君杰/nr 
1549	百人计划A类/n - 逄茂林/nr
1550	青促会优秀/n - 宋术岩/nr
1551	青促会优秀/n - 汤朝晖/nr
1552	2016年/t 百人C类候选人/n - 王晓辉/nr
1553	2016年/t 千人长期/n - 汪劲/nr
1554	2016年/t 青年千人/n - 李冰凌/nr
1555	2016年/t 青年千人/n - 陈全/nr
1556	2016/t 省人才开发/n - 韩艳春/nr
1557	青促会/n - 卢宇源/nr （ 续/n ）
1558	青促会/n - 高楠/nr
1559	青促会/n - 程海洋/nr
1560	青促会/n - 张宁/nr
1561	青促会/n - 李敬/nr （ 续/n ）
1562	合成天然橡胶/n 及其 单体成套产业化技术/n - 单体合成技术/n 
1563	 【 科研装备研制/n 】 电化学联用超分辨率/n 测量时间分辨表面/n 等离子体共振分析/n 系统
1564	 【 科研装备研制/n 】 基于 柔性衬底/n 的 稀土敏化OLED面板/n 湿法制备/n 及 封装设备/n 
1565	 【 仪器功能开发/n 】 基质/n 辅助 激光解吸电离质谱仪/n 样品靶/n 的 固相微萃取功能开发/n 
1566	 【 仪器功能开发/n 】 液质联用仪/n 在线前处理装置/n 的 开发 及 应用
1567	 [ 省自然基金/n ] - 以 神经胶质细胞/n 为 靶点/n 的 治疗毒品成瘾/n 的 药物研发/n 
1568	 [ 省自然基金/n ] - 低成本高性能/a 稀土镁合金/n 的 后轧制变形行为/n 及 强化机理/n 研究
1569	 [ 省自然基金/n ] - 环保高能锂空气电池/n 空气正极纳微结构构筑/n 及 性能调控/n 研究
1570	 [ 省自然基金/n ] - 研发POCT兼容型食品/n 中 有 致病微生物/n 核酸诊断试剂盒/n 和 装置/n 
1571	 [ 省自然基金/n ] - 808 nm近红外光控/n 药物载体体系/n 的 构建 及 在 药物传递/n 和 生物成像/n 中 的 应用
1572	 [ 省自然基金/n ] - 氧化物纳米材料/n 基于 物理化学属性/n 的 安全性设计/n 研究
1573	 [ 省自然基金/n ] - 冲击 硬化型智能防护材料/n 的 性能调控机制/n 
1574	 [ 省自然基金/n ] - 具有 强耐碱性交联阴离子交换膜/n 的 设计/n 、/w 制备/n 及其 在 碱性燃料电池/n 中 的 应用研究
1575	 [ 省自然基金/n ] - 设计/n 和 构建/n 聚丁二炔探针/n 用于 油酸、反式油酸/n 的 可视化鉴别/n 
1576	 [ 省自然基金/n ] - 功能化苯乙烯/n 高选择性聚合/n 
1577	 [ 省自然基金/n ] - 稀土改性/n 的 新型高容量/a 锂离子电池Li2MSiO4（M= Mn、Fe、Ni）正极材料/n 
1578	 [ 省自然基金/n ] - 仿生型复合涂层/n 在 骨植入体/n 上 的 制备/n 与 应用
1579	 [ 省自然基金/n ] - 大尺寸稀土功能晶体/n 快速生长工艺/n 研究
1580	 [ 省自然基金/n ] - LMP-1 TMD-5寡聚化小分子抑制剂/n 的 发现 与 抗EB病毒诱导/n 的 鼻咽癌机制/n 研究
1581	 [ 省自然基金/n ] - 高效稳定/n 的 共轭聚合物/n 光伏材料/n 的 设计合成/n 
1582	 [ 省自然基金/n ] - 兼具 粘指/n 和 降凝性能/n 的 新型星形杂臂聚合物/n 的 设计/n 、/w 合成/n 与 性能研究/n 
1583	 [ 省自然基金/n ] - 不同分子量PLA-PBAT-PLA嵌段共聚物/n 协同增容PLA/PBAT共混体系/n 的 研究 及其 在 PLA 增韧方面/n 的 应用
1584	 [ 省自然基金/n ] - 氧化铈包覆/n 的 贵金属核壳结构/n 的 设计/n ，/w 调控/n 与 催化性能/n 的 研究
1585	 [ 省自然基金/n ] - 基于 上转换发光纳米材料/n 和 聚苯胺/n 的 胆碱/n 及 乙酰胆碱分析/n 新方法开发/n 
1586	 [ 省自然基金/n ] - 含 氧负离子参与/n 的 富勒烯反应/n 研究
1587	 [ 省自然基金/n ] - 多模纳米造影剂/n 的 合成 及其 生物应用/n 
1588	 [ 省自然基金/n ] - 设计制备/n 新型掺杂石墨烯量子点/n 用于 近红外荧光成像/n 和 光动力学治疗/n 
1589	 [ 省自然基金/n ] - 基于 三萜天然产物/n 功能高分子材料/n 的 制备 和 性能研究/n 
1590	 [ 省自然基金/n ] - 单分子单纳米粒子水平/n 异相催化体系/n 中 的 稳定性研究/n 
1591	 [ 省自然基金/n ] - 多重特殊相互作用/n 下 蛋白质表面吸附动力学/n 与 行为/n 
1592	 [ 省科技创新领军人才/n 及 团队项目/n ] - 吉林省/ns 能源材料创新团队/nt
1593	 [ 省科技创新领军人才/n 及 团队项目/n ] - 吉林省/ns 分离膜材料研究创新团队/nt
1594	 [ 省国际合作/n ] - 氨基功能化生物降解聚酯/n 的 合成 及 性能研究/n 
1595	 [ 省国际合作/n ] - 嵌段共聚物/n 在 化学图案/n 上 的 引导组装/n 
1596	 [ 省国际合作/n ] - 基于 新型二氧化硅纳米粒子/n 的 人附睾蛋白4分析检测/n 新方法研究/n 
1597	 ［ 省重点科技攻关项目/n ］ 脊髓损伤修复多功能三维支架/n 的 研发
1598	 ［ 省重点科技攻关项目/n ］ 头孢类药物关键中间体(Z)-2-(a-甲氧亚胺)呋喃乙酸铵/n 的 立体选择性催化合成技术/n 研究
1599	 ［ 省重点科技攻关项目/n ］ 高性能绿色轮胎/n 合成橡胶制备/n 及 应用技术/n 
1600	 ［ 省重点科技攻关项目/n ］ 聚乳酸水发泡异型材/n 关键技术研究/n 
1601	 ［ 省重点科技攻关项目/n ］ 高可靠超耐磨高分子轴承/n 的 研制
1602	 ［ 省重点科技攻关项目/n ］ 具有 诊疗功能/n 的 基因载体/n 的 构建 与 产品开发/n 
1603	 ［ 省重点科技攻关项目/n ］ 环己酮/n 催化氧化/n 制备 ε-己内酯/n 的 开发
1604	 ［ 省重点科技攻关项目/n ］ 聚芳醚酮耐热汽车零部件/n 复合专用料/n 的 研制 与 应用
1605	 ［ 省重点科技攻关项目/n ］ 可降解聚乳酸包装薄膜/n 低成本制备/n 
1606	 ( 重大/n ) 耐辐照聚酰亚胺纤维制备/n 关键技术研究/n 
1607	 ( 重大/n ) 全生物降解农用地膜/n 的 研制
1608	 ( 重大/n ) 无卤阻燃PC/ABS、PC/PBT、PC/ASA系列合金/n 的 研制 及 产业化/n 
1609	 ( 重大/n ) 高性能聚脲材料/n 的 研制
1610	镁合金仪表板/n 副板骨架关键生产技术研究/n 
1611	 [ 科技条件与平台建设计划/n ] 液质联用仪/n 在线前处理装置/n 的 开发 及 应用
1612	 [ 科技条件与平台建设计划/n ] 微透析-质谱/n 在线联用方法开发/n 及 应用
1613	 [ 科技条件与平台建设计划/n ] 热助汽化进样器/n 的 研制 及其 在 液相色谱/n —— 直接实施分析质谱联用方法/n 建立/n 中 的 应用
1614	 [ 参与 - 省“双十”/n - 转化类/n - 硝基苯高效催化加氢制备/n 本案关键技术/n 及 产业化/n ]
1615	生物基聚乳酸关键技术研发/n 与 应用示范/n 
1616	新型高容量/a 、/w 大倍率/a 动力锂离子电池材料/n 中试
1617	1,2-丁二醇/n 对 生物基PET聚酯/n 改性应用研究/n 
1618	新型耐高压/a 电绝缘树脂材料/n 的 产业化关键技术/n 研发
1619	风电控制系统/n 用 氟硅橡胶防护材料/n 
1620	石油集输管道/n 用 高性能粘结树脂新材料/n 的 产业化/n 
1621	基于 光电技术/n 的 食品抗氧化容量分析仪器/n 研制 与 开发
1622	长春应化所/nt 国家技术转移示范机构/n 服务能力提升/n 建设
1623	吉林省/ns 聚乳酸生物可降解材料科技创新中心/nt - 20/nx 
1624	吉林省/ns 稀土有色金属合金科技创新中心/nt - 20/nx 
1625	吉林省/ns 电化学仪器科技创新中心/nt - 30/nx 
1626	移动互联网基站/n 用 冷缩密封防护组件/n 的 产业化开发/n 
1627	酚酞聚芳醚腈酮树脂/n 的 研制 与 应用
1628	奔腾车发动机缸体/n 用 铸造铝合金/n 的 研发 与 应用
1629	百吨级二氧化碳基/n 特种性能汽车/n 内饰水性胶粘剂/n 生产线示范/n 
1630	参芪咀嚼片/n 的 研制 开发/n 
1631	淀粉基植物胶囊/n 的 开发 及 产业化/n 
1632	聚乳酸基树脂/n 在 购物袋/n 上 的 应用开发项目/n 
1633	高容量/a 、/w 大倍率/a 三元镍钴锰酸锂622型/n 锂离子电池正极材料/n 
1634	反式-2-(a-甲氧亚胺)呋喃乙酸铵/n 反转 为 顺式异构体/n 的 产业化技术/n 研究
1635	高容量/a 、/w 大倍率/a 动力锂离子电池材料/n 产业化/n 中试基地/n 
1636	低成本聚乳酸/n 淀粉吹塑薄膜/n 应用技术研发/n 和 产业化/n 
1637	150吨/年 阿巴卡韦中间体ABHO/n 生产工艺技术/n 开发
1638	玄武岩纤维复合材料/n 及 箱式变电站/n 等供电制品/n 开发
1639	新型绿色阻燃高铁/n 内饰玻纤/n 增强PA66开发/n 
1640	高填充耐热聚乳酸产品/n 的 产业化/n 
1641	电网退役复合绝缘子/n 资源化实用化/n 关键技术研究/n 
1642	PIFI访问学者/n 乌克兰/n Kateryna Muzyka/nr 
1643	PIFI博士后/n 印度/n Bhujanga Rao Balu/nr 
1644	 [ 中国金属学会/nt ] - 青年人才托举工程/n 
1645	 [ 大连理工开放课题/n ] 磷中心手性化合物/n 的 合成方法/n 及 在 不对称催化/n 
1646	盐湖铀分离提取/n 的 配位化学基础/n 研究
1647	开放课题/n 用于 高分子太阳能电池/n 的 高功函氧化石墨烯阳极界面材料/n 
1648	海洋天然产物Hamigeran/n 的 合成 与 生物活性/n 研究
1649	环保型汽车内饰新材料/n 的 开发 与 应用
1650	50吨/年FADCP/n 生产工艺技术/n 研发
1651	30吨/年FADCP/n 生产工艺技术/n 研发
1652	 [ 中国金属学会/nt ] - 青年人才托举工程/n - 卢宇源/nr 
1653	新型可吸收术后防粘连膜/n 的 研究 与 开发
1654	中国人参主产区/n 人参品质评价/n 
1655	新型钙-硅基体系/n 
1656	高性能热电转换材料/n 
1657	检测/n 
1658	特种新型功能材料/n 
1659	无机闪烁晶体/n 
1660	温控涂层/n 
1661	柔性热控材料/n 2/nx 
1662	黑色阳极氧化涂层/n 
1663	涂料型热控涂层/n 研究 
1664	薄膜温控涂层/n 
1665	等离子喷涂/n 
1666	测试中心/nt 自选项目/n 2/nx 
1667	材料化学组成测量/n 
1668	材料/n 的 原子光谱分析/n 2/nx 
1669	电镜材料/n 的 透射
1670	电子探针材料/n 
1671	先进材料热学性能/n 
1672	PMNT晶体/n - 预开
1673	生物材料表面工程/n 2/nx 
1674	氧化锆预开/n 
1675	压电陶瓷材料/n 与 器件/n 
1676	激光/n 与 光学晶体/n 
1677	上海质谱中心/nt 技术平台项目一期/n （ 区域中心/n ）
1678	碳化硅基材料/n 制备 与 先进光学精密加工/n 、/w 检测平台一期/n （ 区域中心/nt  ）
1679	结构陶瓷/n 及 复合材料平台/n 
1680	长宁园区/n 1号楼房屋修缮项目/n 
1681	面向 高性能MTP催化应用/n 的 多孔结构ZSM-5沸石/n 的 新方法制备/n 及其 构效关系/n 研究
1682	具有 双电滞回线高性能多层厚膜材料/n 储能特性/n 的 研究
1683	中国化学会/nt 青年人才托举工程/n 
1684	全固态锂电池/n 固体电解质/n 的 关键问题/n 
1685	高性能温差电转换技术/n 
1686	便携式高通量/a 金属离子水质分析仪/n 
1687	纳米光催化/n 复合过滤材料/n 制备 及其 在 空气净化/n 中 的 应用 研究
1688	中国科学院/nt 青年促进会/n 26/nx 
1689	独立PI/n +/w 王家成/nr 
1690	独立PI/n +/w 刘建军/nr 
1691	独立PI/n +/w 李驰麟/nr 
1692	空间材料实验样品/n 制备 及 管理标准/n 
1693	碳化硅内部缺陷无损检测/n 及 可靠性评价技术/n 研究
1694	CaF2材料/n 研制
1695	陶瓷基复合材料WPG研制/n 
1696	超高温陶瓷基/n 复合材料/n 的 制备 及 性能研究/n 
1697	透明陶瓷纸杯/n 关键技术/n 
1698	高体击穿强度/n 线性介质陶瓷/n 的 制备 及 物性研究/n 
1699	陶瓷管组合/n 用 玻璃连接材料/n 及 工艺研制/n 
1700	基于 多电子反应/n 的 金属空气电池技术/n 
1701	高能量密度/n 全固态锂电池技术/n 
1702	中国科学院/nt 青年促进会/n 25/nx 
1703	中国科学院/nt 青年促进会/n 23/nx 
1704	准四能级低阈值/a 掺镱硅酸钪激光特性/n 研究
1705	激光材料/n 研制
1706	新型复合隔热结构/n 活塞技术/n 
1707	熔炼/n 用 复合陶瓷浇注/n 研制
1708	**涂层摩擦研制/n 
1709	辐射器涂层研制/n 
1710	热障涂层材料/n 的 研究
1711	聚酰亚胺复合基/n 有效性研究/n 
1712	热控涂层研究/n 
1713	热障涂层/n 的 微结构设计/n 与 制备
1714	中国科学院/nt 青年促进会/n 24/nx 
1715	高效建筑节能一体化/n 集成系统/n 及 应用示范/n 
1716	电力电子器件/n 用 碳化硅单晶材料/n 示范工程/n 
1717	新型太阳电池/n 城市建筑物综合集成示范/n 
1718	碳化硅单晶/n 衬底开发/n 与 应用验证/n 
1719	铝合金钠硫电池/n 关键技术/n 
1720	新/n 的 晶体中心/nt 主任专项基金/n 
1721	赖氨酰tRNA合成酶抑制剂/n 开发
1722	有机反应中间体/n 检测技术研究/n 
1723	所科技发展支持项目/n - 郭敏/nr 
1724	所科技发展支持项目/n - 桂敬汉/nr 
1725	所科技发展支持项目/n 
1726	创新/n 2020/t - 甾体天然产物/n 的 合成
1727	功能导向/n 的 有机氟化学/n 8/nx 
1728	上海质谱中心/nt 技术平台项目一期/n ( 区域中心/n )
1729	小分子药物筛选平台/n ( 顶尖千人/nr )
1730	显微成像/n 和 分析平台/n ( 顶尖千人/nr )
1731	新型有机高性能/a 复合材料研究平台一期/n ( 区域中心/n )
1732	青年创新促进会/n - 冯纯/nr 
1733	青年创新促进会/n - 徐修华/nr 
1734	青年创新促进会/n - 潘海学/nr 
1735	联合培养本科生/n 
1736	大学生暑期实践计划/n 
1737	用于 有机反应研究/n 的 模块化快速混合/n 电喷雾离子源/n 开发
1738	Bcl-2家族蛋白/n 选择性抑制剂/n 先导化合物/n 的 优化
1739	中组部/nt 青年千人计划/n - GCN2信号通路/n 研究
1740	中组部/nt 青年千人/n - 内皮细胞/n 单细胞多维分析/n 
1741	中组部/nt 青年千人/n - 内质网关联蛋白质降解/n 的 机理
1742	中组部/nt 青年千人计划/n - 环二核苷酸/n 的 化学生物学/n 研究
1743	高选择性/a 酪氨酸磷酸酶SHP2小分子抑制剂/n 的 开发
1744	先进推进剂/n 关键材料/n 实验室运行费/n 
1745	基金委项目/n 间接费/n 
1746	三例生理活性天然产物/n 的 合成探针化/n 与 作用靶点/n 研究
1747	三例生理活性天然产物/n 合成探针化/n 与 作用靶点/n 研究
1748	阿尔茨海默病/n 差异代谢小分子化合物/n 的 高分辨质谱/n 研究
1749	基于 质谱技术/n 的 有机反应中间体/n 分析研究/n 
1750	基于 代谢组学标记识别/n 的 高发区人群/n 食管癌筛检模型/n 研究
1751	CRISPR/Cas9结合/n 软骨发育不全 (ACH)病人脂肪MSCs/n 及其 iPSCs/n 对 ACH治疗/n 的 研究
1752	复杂糖缀物[6-deoxy-L-Altp]/n 和 amipurimycinl/n 的 鉴定/n 、/w 合成/n 和 动力学研究/n 
1753	青千/n - 内质网关联蛋白质降解/n 的 机理
1754	青千/n - 环二核苷酸/n 的 化学生物学/n 研究
1755	青千/n - 帕金森综合症模式小鼠/n 的 建立 及其 疾病/n 相关 睡眠障碍/n 的 神经机制/n 的 研究
1756	青千/n - GCN2信号通路研究/n 
1757	青千/n - 内皮细胞/n 单细胞多维分析/n 
1758	新型高活性农药化合物/n 的 筛选 研究
1759	基金重点市科委匹配/n - 基于 亲核试剂/n 对 烯丙基过渡金属络合物/n 反应选择性/n 的 反应方法学/n 研究
1760	基金重点市科委匹配/n - 过渡金属/n 催化 烯烃/n 的 氧化官能化新反应/n 研究
1761	杰青市科委匹配/n - 有机化学/n ：/w 天然产物全合成/n 的 策略/n 与 方法
1762	基金重点市科委匹配/n - 自由基脱羧/n 和 氟化反应/n 研究
1763	基金重点市科委匹配/n - RIPK1/n 调控 细胞程序性坏死/n 的 分子机制/n 
1764	多彩化学科普工作室/nt 
1765	石墨烯/n 与 金属纳米线/n 复合导电膜材料/n 的 制备 及 应用研究 
1766	石墨烯/n 与 金属纳米线/n 复合导电膜材料/n 制备 及 应用研究
1767	石墨烯/n 与 金属纳米线/n 复合导电膜材料/n 的 制备及其 应用研究
1768	有机所/nt 技术性收入/n 
1769	穆谱测试/n 
1770	所新产品试制/n 
1771	新产品试制/n - 银杏叶提取物注射液/n 中 亲水性成分/n 的 研究
1772	同质外延生长日盲MgZnO和Mg（Be）ZnO单晶薄膜/n 及 日盲紫外探测器/n 相关 基础研究/n 
1773	无机-有机杂化功能材料/n - 21521061/nx - 1/nx 
1774	计算机辅助/n 的 多功能性金属/n - 有机框架/n 的 设计/n 及其 衍生/n 的 电化学催化材料/n 
1775	一维共焦平行线/n 扫描/n 上 转换荧光成像技术/n 
1776	半导体光电材料/n 及其 高效转换器件/n 协同创新中心/n 
1777	百人计划/n - 黄学良/nr 
1778	百人计划/n - 康强/nr 
1779	百人计划/n - 李春森/nr 
1780	500瓦级/n 无荧光粉高功率/n 透明陶瓷LED照明技术研发/n 与 产业化/n 
1781	中科院青年/nt 创新促进会/n - 陈其辉/nr - 2016/t 
1782	中科院青年/nt 创新促进会/n - 节晓明/nr - 2016/t
1783	中科院青年/nt 创新促进会/n - 方伟慧/nr - 2016/t
1784	中科院青年/nt 创新促进会/n - 卢珊/nr - 2016/t
1785	中科院青年/nt 创新促进会/n - 赵三根/nr - 2016/t
1786	中科院青年/nt 创新促进会/n - 尹志刚/nr - 2016/t
1787	中科院青年/nt 创新促进会/n - 郑伟/nr - 2016/t
1788	中科院青年/nt 创新促进会/n - 张海霞/nr - 2016/t
1789	中科院青年/nt 创新促进会/n - 陈莲/nr - 2016/t
1790	金属材料三维成型方案设计/n 研究
1791	TSXM-2016-fda-2
1792	锂离子电池/n 用 硅碳复合负极材料/n 的 制备 和 电化学性能研究/n （ 技术开发/n ）
1793	3D打印鞋面/n 立体印刷技术/n 的 研发
1794	劣质油悬浮床/n 加氢催化剂/n 关键技术开发/n 及 产业化/n 
1795	营养糖生物学/n 
1796	院百人/n 200w/nx 
1797	热等离子体/n 
1798	盐湖銣钯銫萃取/n 
1799	酶-光偶联/n 介尺度/n 张松平/nr 
1800	异质介尺度/n 
1801	绿色生物工艺/n - 邢建民/nr 
1802	甲壳素工艺/n - 程功/nr
1803	典型原料药/n - 刘庆芬/nr
1804	制药污染控制/n - 曹宏斌/nr
1805	钒钛铬锰/n 
1806	钒钛磁铁选矿/n - 祁宗/nr
1807	钢渣脱硫硝/n 与 尾渣/n - 李会泉/nr
1808	分子卓越中心/nt - 王丹/nr
1809	超贫矿产业化/n - 王丽娜/nr
1810	锰矿还原示范/n - 邹正/nr
1811	脱硫催化剂/n 
1812	STS脱硝/n - 余剑/nr
1813	枸杞多糖提升/n - 赵庆生/nr
1814	制药VOCs/n 
1815	生物质量控制/n 
1816	酶库的构建/n - 韩业君/nr
1817	动物实验平台/n - 王连艳/nr
1818	博士后/n - 李会泉/nr
1819	所百人/n - 王宝/nr
1820	磁性多核结构/n - 王宝室/nr 匹配/n
1821	所百人/n - 孙峙/nr
1822	关键技术人才/n - 都林/nr
1823	万人计划/n 
1824	电磁测定仪/n - 袁方利/nr
1825	飞行时间质谱仪/n - 李双德/nr
1826	加热系统研制/n - 袁方利/nr
1827	合金化系统/n - 卢旭晨/nr
1828	Mole-8.5升/n - 何险峰/nr
1829	团聚物测量/n - 孟凡勇/nr
1830	流化床测试仪/n - 岳君容/nr
1831	原位观测系统/n - 韩永生/nr
1832	低压等离子/n - 朱永平/nr
1833	红外分析仪/n - 高士秋/nr
1834	激光拉曼光谱/n - 王泽/nr
1835	高压气体吸附/n - 武荣成/nr
1836	流化床评价/n - 纪永军/nr
1837	光弹平台/n - 刘晓星/nr
1838	纳米洁净室/n - 陈运法/nr
1839	碳酸钙介尺度/n - 魏炜/nr
1840	快速凝固设备/n - 李建强/nr
1841	纳米疫苗/n 修购
1842	纳微结构/n 修购
1843	电磁探测仪研制/n - 董海峰/nr
1844	 （ 室匹配/n ） 生物黏附介尺度/n - 闫学海/nr
1845	青促会/n - 陈成军/nr
1846	青促会/n - 曹妍/nr
1847	青促会/n - 叶锋/nr
1848	青促会/n - 宁朋歌/nr
1849	青促会/n - 郭强/nr
1850	青促会/n - 杨良嵘/nr
1851	矿产研究部/nt 
1852	介尺度研究部/nt 
1853	煤炭转化研究部/nt 
1854	生物药物/n 
1855	资源化工研究部/nt 
1856	环境研究部/n 
1857	生物炼制研究部/nt 
1858	材料环境工程/n 
1859	离子液体研究部/nt 
1860	生物剂型研究部/nt 
1861	绿色化工研究部/nt 
1862	生化装备研究部/nt 
1863	片组培训经费/n 
1864	中澳合作/n - 韩宁/nr
1865	DJ生活废弃物/n 资源化利用/n 
1866	南海专项/n - 杜昱光/nr
1867	南海间接/n - 韩业君/nr
1868	CXJJ-16Q270
1869	单晶高温合金/n 及 涂层技术/n 
1870	实验室基金/n - 张香平/nr
1871	博士后基金/n 
1872	博士后基金/n - 陈洪章/nr
1873	博士后基金/n - 李松庚/nr
1874	博士后基金/n - 王丹/nr
1875	博士后基金/n - 王志/nr
1876	博士后基金/n - 徐红彬/nr
1877	博士后基金/n - 闫学海/nr
1878	博士后基金/n - 杨超/nr
1879	博士后基金/n - 赵兵/nr
1880	博士后基金/n - 韩业君/nr
1881	博士后基金/n - 段东平/nr
1882	博士后基金/n - 朱永平/nr
1883	博士后基金/n - 张伟刚/nr
1884	博士后基金/n - 万印华/nr
1885	博士后基金/n - 白硕/nr
1886	博士后基金/n - 王钰/nr
1887	万人计划/n - 张锁江/nr
1888	靶向肽/n 定向成环/n - 刘永东/nr
1889	脑胶质瘤研究/n - 李燕/nr
1890	多功能氧化物酶/n - 李建军/nr
1891	Ru催化氧化/n - 刘霄龙/nr
1892	膜材料/n 
1893	金属铝耦合/n - 郭立江/nr
1894	聚乳酸纳米粒佐剂/n -王连艳/nr
1895	聚乳酸纳米粒佐剂/n 王连艳/nr
1896	优秀规划奖励/n 
1897	生化室团队/n - 马光辉/nr
1898	生化室团队/n - 陈洪章/nr
1899	气动悬浮功能拓展/n - 李晓禹/nr
1900	青促会优秀/n - 王军武/nr
1901	十三五流态化/n - 朱庆山/nr
1902	CXJJ-16-M253
1903	中空纤维膜/n 
1904	喷涂技术/n 
1905	CBN涂层/n 
1906	三氯氢硅淋洗渣/n 无害化处理/n 与 产业化综合利用/n 
1907	中国科学院/nt 青年创新促进会/n 优秀会员/n 
1908	甲酸辅助/n 的 光催化甲醇C-C偶联合成乙二醇/n 的 机理 研究
1909	沥青烯基/n 纳米片状/n 多孔炭可控合成/n 及 气体吸附分离/n 研究
1910	费托合成/n 直接 制低碳烯烃/n 用 疏水性胶囊催化剂/n 的 设计 和 调控机制/n 研究
1911	自 具 微孔聚合物CO2气体分离膜/n 与 塑化机理/n 研究
1912	分子筛孔道/n 限阈效应/n 对 甲醇/n 定向转化/n 的 中间体/n 及 反应机制影响/n 的 研究
1913	高灰、高灰熔点/a 煤气流床气化/n 中 的 关键基础问题/n 
1914	煤沥青基/n 球状活性炭/n 的 结构调控/n 及 可控制备/n 
1915	褐煤油煤浆预热过程/n 中 溶剂-煤相互作用/n 及其 机制
1916	合成气/n 定向合成/n 异丁醇/n 反应机理/n 
1917	分子筛骨架铝分布/n 和 落位/n 对 其 甲醇/n 制 丙烯催化性能/n 的 影响本质/n 研究
1918	煤加压催化气化反应机理/n 以及 矿物质演化规律/n 的 研究
1919	高硫石油焦燃烧/气化过程/n 中 钒、镍元素/n 的 形态演变/n 和 反应机理/n 研究
1920	纳米粉煤灰/n 增韧酚醛树脂泡沫炭结构/n 和 性能/n 的 调控机理/n 研究
1921	液态熔盐堆芯石墨/n 的 结构调控/n 及其 与 熔盐作用机制/n 研究
1922	基质隔离条件/n 下 金属氢化物/n 催化 H2S绿色转化/n 的 实验 与 理论 研究
1923	多孔氮化硼纳米薄片/n 非金属催化剂/n 的 构筑 及其 氧化脱氢性能/n 研究
1924	镍改性铜铝尖晶石催化剂/n 的 稳定作用机制/n 及其 催化 甲醇制氢反应特性/n 的 研究
1925	铜铝尖晶石/n 缓释催化模型构建/n 和 衍变规律/n 研究
1926	超双疏性微纳复合结构/n 铁基催化剂/n 费托合成性能/n 研究
1927	金属纳米颗粒/n 修饰 光催化剂/n 表/界面/n 的 作用机理/n 及 反应动力学/n 研究
1928	基于 LSPR效应/n 的 合金材料/n 的 制备 及其 选择性光催化还原/n 芳香硝基化合物/n 的 研究
1929	准二维分子筛/n 石墨烯限域/n 电催化还原CO2/n 
1930	煤/n 直接 化学链/n 制氢工艺/n 中 煤焦/n 与 钾修饰/n 铁基氧载体/n 的 催化反应机理/n 探索
1931	加压多段分级转化/n 流化床气化过程/n 中介尺度演变机理/n 及 调控机制/n 研究
1932	掺硫活性炭活化/n 过硫酸盐机理/n 及其 处理煤气化废水/n 中 难降解有机物/n 的 研究
1933	碳-铁原子聚集体/n 固溶“焊接”石墨烯/n 
1934	费托合成铁基催化剂/n 相变过程/n 的 原位表征/n 及 动态理论/n 研究
1935	120万吨/年煤/n 制 精细化学品/n 及 25亿Nm3/年煤制天然气项目/n 预可行性/n 研究 报告
1936	多孔碳限域/n 草酸二甲酯加氢/n 制 乙二醇/n 铜基催化剂/n 的 研究
1937	煤灰熔融/n 和 流动性动力学本质/n 的 探索
1938	高效电磁防护/n 用 镀镍碳纤维/n 增强 热塑性树脂复合材料/n 的 研究
1939	面向 储能应用/n 的 石墨烯材料/n 调控
1940	甲醇制芳烃过程/n 中 芳烃二次转化/n 和 高效洁净利用/n 
1941	水滑石重金属吸附剂/n 用于 污水净化/n 以及 土壤修复/n 的 研究
1942	纳米催化剂/n 的 原子层沉积合成/n 
1943	不同结构/n 和 酸性分子筛/n 上 甲醇/n 制 烯烃反应机理/n 的 微观动力学理论/n 研究
1944	高产量旋转反应器/n 原子层沉积设备/n 的 设计 研究
1945	固相光催化剂/n 的 表界面调控/n 及 性能 研究
1946	面向 设计/n 的 催化科学/n 基础研究/n 
1947	甲醇制氢催化剂/n 开发生产/n 及 甲醇替代燃料/n 应用技术/n 集成
1948	新型热塑性复合材料/n 研制
1949	碳纤维制备技术/n 项目档案/n 的 建设 与 利用/n 研究
1950	中国科学院/nt 院属单位/n 1981-1990年/t 档案进馆/n 及 数字化/n 
1951	结构性/n 和 功能性纤维/n 和 薄膜/n 的 制备 研究
1952	合成气高效直接转化/n 多功能催化剂/n 的 设计 及 应用 研究
1953	胶囊催化剂/n 的 设计合成/n 及其 在 合成气定向转化/n 中 的 应用
1954	高温高压/n 下 气流床粉煤/n 快速热解特性/n 研究
1955	钴基费托煤/n 制 油催化剂/n 及 工艺技术/n 改进
1956	碳纤维布/n 研制
1957	碳纤维布/n 的 研制
1958	甲酸辅助/n 的 光催化甲醇C-C偶联合成乙二醇/n 的 机理 研究
1959 沥青烯基/n 纳米片状/n 多孔炭可控合成/n 及 气体吸附分离/n 研究
1960 费托合成/n 直接 制低碳烯烃/n 用 疏水性胶囊催化剂/n 的 设计 和 调控机制/n 研究
1961 自 具 微孔聚合物CO2气体分离膜/n 与 塑化机理/n 研究
1962 分子筛孔道/n 限阈效应/n 对 甲醇/n 定向转化/n 的 中间体/n 及 反应机制影响/n 的 研究
1963 高灰、高灰熔点/a 煤气流床气化/n 中 的 关键基础问题/n 
1964 煤沥青基/n 球状活性炭/n 的 结构调控/n 及 可控制备/n
1965	金属纳米颗粒修饰/n 光催化剂表/界面/n 的 作用机理/n 及 反应动力学/n 研究
1966	基于 醇分子C-C偶联/n 的 C-H键选择性操控/n 的 催化作用/n 原理
1967	费托合成铁基催化剂/n 相变过程/n 的 原位表征/n 及 动态理论/n 研究
1968 120万吨/年煤/n 制 精细化学品/n 及 25亿Nm3/年煤制天然气项目/n 预可行性/n 研究 报告
1969 多孔碳限域/n 草酸二甲酯加氢/n 制 乙二醇/n 铜基催化剂/n 的 研究
1970 煤灰熔融/n 和 流动性动力学本质/n 的 探索
1971 高效电磁防护/n 用 镀镍碳纤维/n 增强 热塑性树脂复合材料/n 的 研究
1972 面向 储能应用/n 的 石墨烯材料/n 调控
1973 甲醇制芳烃过程/n 中 芳烃二次转化/n 和 高效洁净利用/n 
1974 水滑石重金属吸附剂/n 用于 污水净化/n 以及 土壤修复/n 的 研究
1975 纳米催化剂/n 的 原子层沉积合成/n
1976	纤维素/n 制取 对二甲苯/n 
1977	用于 电化学储能/n 的 掺氮介孔网络状碳材料/n 的 研究
1978	不同结构/n 和 酸性分子筛/n 上 甲醇/n 制 烯烃反应机理/n 的 微观动力学理论/n 研究
1979 高产量旋转反应器/n 原子层沉积设备/n 的 设计 研究
1980 固相光催化剂/n 的 表界面调控/n 及 性能 研究
1981 面向 设计/n 的 催化科学/n 基础研究/n 
1982 甲醇制氢催化剂/n 开发生产/n 及 甲醇替代燃料/n 应用技术/n 集成
1983 新型热塑性复合材料/n 研制
1984 结构性/n 和 功能性纤维/n 和 薄膜/n 的 制备 研究
1985 合成气高效直接转化/n 多功能催化剂/n 的 设计 及 应用 研究
1986 胶囊催化剂/n 的 设计合成/n 及其 在 合成气定向转化/n 中 的 应用
1987 高温高压/n 下 气流床粉煤/n 快速热解特性/n 研究
1988 钴基费托煤/n 制 油催化剂/n 及 工艺技术/n 改进
1989 碳纤维布/n 研制 
1990	基于 BIOME—BGC模型/n 的 三江平原湿地植被NPP/n 对 气候变化响应/n 的 模拟 与 预测 分析
1992	吉林西部/ns 生态环境变化数据搜集/n 及 预测模型/n 构建
1993	东北松嫩平原/ns 土壤盐碱化/n 降低 养分利用效率机理/n 及其 增效途径/n 
1994	支持 率先行动/n 中国博士后/n 基金资助/n 优秀博士后/n - 朱晓艳/nr 
1995	植物标本数字化/n 及 共享
1996	三江站湿地/n 水平衡/n 与 水源涵养研究平台/n 建设
1997	湿地生态系统/n 科研样地/n 建设
1998	东北典型湿地/n 生态屏障功能提升/n 关键技术/n 与 示范
1999	植被恢复技术/n 
2000	莫莫格/nr 湿地污染净化技术/n 
2001	湿地水文功能调控/n 及 资源高效利用技术/n 与 实验 示范
2002	莫莫格湿地/n 景观格局/n 研究
2003	湿地资源高效利用模式/n 下 植被群落结构/n 响应
2004	湿地资源高效利用模式/n 下 湿地植物生理响应/n 
2005	城市生态服务/n 功能提升技术研究/n 与 示范
2006	城市生态服务功能/n 的 景观多功能调控技术/n 研究
2007	东北地区/n 生态变化评估/n 
2008	吉林省西部/ns 治碱工程成效评估/n （ 草地/n ）
2009	吉林省西部/ns 治碱工程成效评估报告/n （ 盐碱地/n ）
2010	三江平原/ns 生态功能区/n 生态变化科学/n 评估
2011	三江平原/ns 湿地保护工程/n 成效评估报告/n 
2012	东北地区生态变化数据集生产/n 与 综合评估/n 
2013	治碱工程治理措施/n 及 效益评估/n 
2014	治碱工程评估/n 及其 建议
2015	治碱工程概况/n 
2016	治碱工程评估目标完成/n 及 对 农业影响/n 
2017	治碱工程调研/n 及其 基础气象数据整理/n 与 归档
2018	东北苏打盐碱地/n 分类治理技术集成/n 与 示范
2019	苏打盐碱地/n 优质牧草生产力提高/n 的 水分调控技术/n 及 示范
2020	苏打盐碱地/n 牧草品质提升/n 及 快速检查技术/n 研究
2021	苏打盐碱地/n 精准改良技术研究/n 与 示范
2022	苏打盐碱地/n 水盐优化调控技术/n 与 示范
2023	水稻耐盐碱/n 种质资源筛选/n 及 新品种培育/n 
2024	苏打盐碱地/n 高产水田/n 主导障碍因子/n 解析
2025	苏打盐碱化苜蓿草地/n 生产力提升技术研究/n 与 示范
2026	苏打盐碱地/n 水稻理想根型/n 构建
2027	豆科牧草补播/n 提升 退化草地生态屏障功能/n 的 研究
2028	东北沙化草地/n 典型克隆植物/n 种子生态学特征/n 及 直播技术/n 研究
2029	北方冻土区/n 沼泽湿地退化过程/n 及 恢复机制/n 研究
2030	黑土区/n 农业生态重点实验室/nt 
2031	春玉米密植群体/n 抗逆丰产/n 、/w 改土增效/n 的 途径/n 及其 机理研究
2032	东北黑土区/n 农田土壤养分循环/n 的 微生物作用机制/n 及 脆弱农田微生物/n 生态修复技术/n 研发
2033	碱化草地障碍因子解析/n 及 苜蓿抗逆机理/n 研究
2034	保护性耕作/n 下 黑土有机碳周转/n 的 物理化学过程/n 研究
2035	草地多途径利用/n 对 土壤肥力特征/n 的 影响
2036	百人计划A类/n 科研经费/n - 宋开山/nr 
2037	青年创新促进会/n - 刘冬/nr 
2038	青年创新促进会/n - 黄迎新/nr 
2039	中国东北/n 和 俄罗斯远东地区/n 甲螨系统学/n 和 地理分布/n 比较研/n 
2040	所级公共技术服务中心/n 建设
2041	东北地区/n 玉米种植/n 面临 的 新形势/n 与 新挑战/n 及其 应对战略/n 研究
2042	国家生态安全重要作用/n 的 保护区设定/n 和 保护目标/n 
2043	生物检测研究平台/n （ 一期/n ）
2044	湿地过程/n 与 环境效应研究平台/n （ 一期/n ）
2045	野外观测网络/n 东北地理所/nt 生态系统观测项目/n （ 网络台站/n ）
2046	黑龙江流域/n 内 现行农业生产模式/n 对 湿地影响/n 的 评估
2047	电感耦合等离子体/n 发射光谱仪/n 检测 土壤重金属污染/n 共享平台/n 建设
2048	2016年/t 宁夏农业综合开发/n 作物高光效栽培模式/n 与 示范推广/n 
2049	镇赉县/ns 盐碱地改良种稻技术集成/n 与 示范项目/n 
2050	草地生态环境修复/n 、/w 治理技术/n 及 监测预警系统/n 
2051	中国地理科学/n （ 英文版/n ） 1/nx 
2052	农田开垦/n 对 吉林东部沼泽湿地/n 土壤种子库/n 的 影响 及 湿地植被恢复潜力/n 研究
2053	城市水体/n 中 邻苯二甲酸酯类/n 内分泌干扰物/n 的 生物膜去除机理/n 研究
2054	湿地油田污染/n 的 复合型生物修复技术/n 研究
2055	长春市城区/n 气传致敏花粉/n 时空散布规律/n 研究
2056	查干湖湿地/n 地表水-地下水交互作用机制/n 及 调控技术/n 研究
2057	我国东北地区/n 食用菌跳虫/n 的 分类/n 、/w 危害/n 及 防治研究/n 
2058	增温/n 对 大兴安岭泥炭湿地/n 土壤碳、氮循环/n 的 影响 及 微生物机制/n 
2059	东北亚地区/n （ 中国东北/n 与 俄罗斯远东地区/n ） 土壤动物多样性/n 及其 生物地理演化/n 和 生态系统功能/n 研究
2060	三江平原/n 洪河农场/n 退水监测/n 
2061	大兴安岭山区/n 典型河流源头区/n 土壤监测/n 
2062	五洲丰农业科技有限公司/n 委托测试协议/n 
2063	防灾减灾知识服务系统平台模块/n 与 工具开发/n 
2064	防灾减灾知识服务系统/n 灾害元数据/n 整编加工/n 
2065	榆树市大岭镇/ns 玉米/n 、/w 水稻高光效新型种植技术/n 示范
2066	国土生态安全/n 和 优化水土资源配置/n 与 空间格局/n 
2067	苏打盐碱地/n 大规模 以 稻治碱改土增粮/n 关键技术创新/n 与 应用
2068	吉林西部/n 退化盐碱湿地恢复/n 与 合理利用关键技术研究/n 
2069	菌根真菌/n 与 宿主植物互作机制/n 研究
2070	作物高光效/n 新型种植模式/n 及 配套技术研究/n 与 应用
2071	超高产耐盐碱/n 优质水稻新品种/n 东稻4/n 的 选育 与 应用
2072	湿地水鸟栖息地/n 与 迁徙路径/n 的 环境依赖性/n 及 管理对策/n 研究 - 以 东方白鹳/n （ Ciconia byoycian/n ） 为例
2073	野外景观调查/n 与 仪器监测/n 协助
2074	典型黑土区/n 田块尺度/n 土壤有机质遥感反演/n 
2075	东北多年冻土区/n 湿地土壤/n 不同碳库/n 及 来源/n 对 气候变化/n 的 潜在响应/n 研究
2076	基于 卫星星座观测体系/n 的 农业遥感信息服务示范系统/n 关键技术研发/n 
2077	长白山地/n 土壤甲螨多样性/n 和 生物地理学研究/n 
2078	黑土质量区划/n 
2079	松嫩平原苏打盐碱地高效治理与草地生产力提升技术
2080	苏打盐碱化/n 优质草地高效利用技术模式/n 与 示范
2081	苏打盐碱化/n 优质草地高效利用技术/n 示范研究
2082	苏打盐碱化/n 优质草地高效利用技术/n 模式研究
2083	苏打盐碱地/n 定位分区精准改良技术/n 
2084	苏打盐碱化/n 草地水盐优化调控技术/n 
2085	苏打盐碱地/n 草地生产力提高/n 的 水分调控技术/n 研究
2086	苏打盐碱地/n 优质牧草高品质调控技术/n 研究
2087	苏打盐碱地/n 主导障碍因子/n 靶向削减/n 及 提升技术/n 
2088	苏打盐碱化/n 羊草草地生产力提升技术研究/n 与 示范
2089	紫花苜蓿品种/n 田间生产力鉴定/n 
2090	东北主要农作物/n 种质资源创新/n 和 新品种培育/n 
2091	大豆突变体库构建/n 
2092	高营养成分大豆/n 种质创新/n 
2093	高产优质适宜机械化玉米新品种/n 培育/n 与 推广/n 
2094	北方粳稻种质资源创新/n 及 新品种培育推广/n 
2095	黑土农田地力提升/n 
2096	退化黑土农田保护性耕作技术研究/n 与 示范
2097	东北黑土区/n 农田土壤养分循环/n 的 微生物作用机制/n 及 脆弱农田微生物生态修复技术/n 研发
2098	松嫩平原/n 资源高效型作物/n 生产模式研发/n 与 应用
2099	三江-松嫩平原/ns 湿地水文调蓄能力/n 与 农业水资源保障/n 
2100	三江-松嫩平原/ns 湿地水文调蓄能力维持机制/n 与 尺度特征/n 
2101	三江-松嫩平原/ns 农业用水/n 与 湿地生态需水/n 现状评估/n 
2102	基于 粮食安全/n 与 湿地生态安全保障/n 的 三江-松嫩平原/n 水资源调控/n 
2103	三江-松嫩平原区域/n 湿地生态风险评估/n 与 湿地-农田优化格局/n 
2104	夏汛期/n 野外观测/n 、/w 地下水补给/n 观测模拟/n 
2105	水文模型/n 、/w 水文调蓄能力/n 现状评估/n 
2106	退化湿地恢复/n 与 人工湿地构建/n （ 十三五/t ）
2107	退化盐碱湿地/n 生态功能恢复/n 的 方法 与 技术
2108	人工湿地污染净化机制/n 及 强化技术/n 
2109	退化淡水沼泽/n 湿地生态恢复方法/n 与 技术
2110	典型盐碱湿地植被恢复/n 与 群落维持技术/n 
2111	退化盐碱湿地/n 生态产业模式/n 与 栖息地/n 
2112	三江平原/ns 典型退耕还湿植被恢复/n 与 群落维持技术/n 
2113	退化淡水沼泽湿地/n 关键控制因子/n 分析
2114	东北农田环境/n 影响机制/n 及 污染控制修复/n 
2115	多种重金属复合作用/n 对 农产品质量/n 及 人群健康/n 的 影响
2116	东北农田土壤环境/n 质量等级划分/n 与 评估预测研究/n 
2117	东北农业生态环境/n 综合评估/n 与 空间格局优化/n 
2118	东北地区农业生态环境/n 综合评估/n 
2119	主要农作物/n 种植结构调整建议/n 和 生态格局优化配置/n 
2120	东北地区农业产业结构优化/n 与 现代农业发展模式/n 
2121	东北地区农业水资源利用模拟/n 与 估算
2122	东北地区/n （ 内蒙黑龙江/ns ） 主要农作物种植结构统计/n 
2123	东北地区/n （ 辽吉/n ） 农作物种植结构变化研究/n 
2124	黑龙江/ns 和 内蒙古东四盟/n 土地盐碱化/n 分级制图/n 
2125	东北地区/n 县级污染负荷指数/n 计算
2126	吉林省/ns 和 辽宁省/ns 盐碱化分级制图/n 
2127	东北地区/n 县级水网密度测算/n 
2128	东北地区现代农业发展模式/n 研究
2129	东北地区农业经济/n 发展时空过程/n 分析
2130	东北地区农业产业结构优化/n 研究
2131	落叶松人工林/n 可持续经营技术/n 研究
2132	榆树市/ns 黑土地保护利用/n 试点项目/n 
2133	榆树市/ns 黑土地保护利用/n 试点项目/n （ 推广站/n ）
2134	海外特聘研究员/n - Tran Phan Lamson/nr 
2135	东北平原黑土化肥减施增效/n 的 综合地力培育理论/n 与 技术模式/n 及其 应用 - 韩晓增/nr 
2136	基于 耕作/n 和 轮作/n 的 黑土肥沃耕层构建技术/n 及其 配套机械/n - 邹文秀/nr 
2137	黑土有机质退化因素解析/n 与 阻控关键技术/n 研制 - 李娜/nr 
2138	徐华成/nr 促进会/n 
2139	何虎/nr 青年基金/n 
2140	阳振/nr 面上项目/n 
2141	吴召仕/nr 青年基金/n 
2142	邵克强/nr 青年基金/n 
2143	季菲菲/nr 青年基金/n 
2144	邓建明/nr 青年基金/n 
2145	宋娜/nr 青年基金/n 
2146	姜三元/nr 青年基金/n 
2147	朱梦圆/nr 青年基金/n 
2148	李婧婧/nr 青年基金/n 
2149	羊向东/nr 重点基金/n 
2150	李相虎/nr 面上项目/n 
2151	王建军/nr 面上项目/n 
2152	朱青/nr 面上项目/n 
2153	李宽意/nr 面上项目/n 
2154	万荣荣/nr 面上项目/n 
2155	曾巾/nr 面上项目/n 
2156	陈江龙/nr 面上项目/n 
2157	高光/nr 面上项目/n 
2158	丁士明/nr 面上项目/n 
2159	韩涛/nr 面上项目/n 
2160	苏伟忠/nr 面上项目/n 
2161	肖霞云/nr 面上项目/n 
2162	胡守云/nr 面上项目/n 
2163	张恩楼/nr 面上项目/n 
2164	许海/nr 面上项目/n 
2165	薛滨/nr 面上项目/n 
2166	王昌辉/nr 青年基金/n 
2167	尹洪斌/nr 面上项目/n 
2168	赵海霞/nr 面上项目/n 
2169	蔡海元/nr 横向/n 
2170	晏再生/nr 横向/n 
2171	陈雯/nr STS项目/n 
2172	曾庆非/nr STS课题/n 
2173	李宽意/nr STS子课题/n 
2174	江和龙/nr 创新团队/n 
2175	陈爽/nr 坦桑尼亚项目/n 
2176	徐华成/nr 青促会/n   
2177	长期增温/n 对 淡水浮游细菌/n 功能基因多样性/n 和 代谢潜力/n 的 影响
2178	浅水湖泊浮游植物群落/n 对 升温/n 的 影响 及其 与 大型浮游动物/n 的 关系
2179	基于 细胞分裂基因表达量/n 研究 太湖微囊藻原位生长率/n 的 时空变化/n 及 环境影响因子/n 
2180	气候/n 与 LUCC/n 对 湿润区流域尺度/n 土壤水分/n 的 综合影响/n 及其 定量区分研究/n 
2181	鄱阳湖浮游藻类群落结构/n 对 流速变化/n 的 响应研究
2182	浅水湖泊/n 水体-沉积物/n 中 细菌种群交换/n 的 过程 及 机制
2183	全球城市区域视角/n 下 长三角金融网络/n 的 形成/n 、/w 格局/n 与 机理研究/n 
2184	昼夜非对称性增温/n 对 大型浅水湖泊/n 浮游植物/n 及 碳通量/n 的 影响
2185	草地地上生物量累积速率/n 遥感定量化方法研究/n ：/w 以 暖干化/n 的 呼伦湖流域/n 为例
2186	浅水湖泊/n 草源型有色可溶有机物（CDOM）/n 的 生消过程/n 特征分析/n 
2187	极端降雨事件/n 对 非点源氮素淋失过程/n 的 影响机制/n 研究
2188	太湖/n 易降解有机质/n 的 外源负荷/n 及其 对 氮磷营养盐/n 的 影响
2189	太湖/n 丘陵区/n 典型小流域/n 氮素污染定量源解析/n 及其 迁移转化过程/n 研究
2190	末次盛冰期/n 以来 泸沽湖/n 枝角类演替/n 及其 对 气候变化/n 的 响应
2191	泸沽湖水柱/n 甘油二烷基甘油四醚脂分布特征/n 及其 环境意义/n 研究
2192	羊向东/nr 重点基金/n 
2193	气候变化/n 下 鄱阳湖流域/n 旱涝急转/n 对 湖区极端水情/n 的 作用机制
2194	溪流细菌群落/n 海拔梯度分布格局/n 及其 对 气候变化/n 的 响应
2195	太湖流域/ns 典型土地利用/n 坡面水文土壤过程/n 对 氮素流失/n 和 排放/n 影响机制/n 
2196	淡水蚌类/n 对 富营养水体/n 生态修复/n 中 幼鱼/n 暴发 负面效应/n 的 控制 及其 机理研究
2197	通江湖泊/n 典型洲滩湿地植被/n 时空格局演变/n 对 水位波动/n 的 响应机制研究/n —— 以 鄱阳湖/n 为例
2198	湖泊沉积物/n 中 氨氧化菌群落/n 的 海拔梯度格局/n 及 驱动机制/n 研究
2199	转型期/n 农村聚落空间/n 再生产/n 的 机理 与 效应研究/n :/w 以 江苏省/ns 为例
2200	浅水富营养化湖泊/n 颗粒有机物微生物降解/n 的 动力学机制/n 
2201	湖泊蓝藻水华形成阶段/n 沉积物磷/n 的 释放特征/n 与 机制
2202	大型浅水湖泊/n 沉积物营养盐/n 时空变化模型/n 研究
2203	城市用地分区/n 与 集水区相互作用/n 的 空间特征/n 、/w 内涝效应/n 与 低影响规划机制/n 研究
2204	约15万年来/t 滇西南/ns 的 植被/n 、/w 气候/n 、/w 季风/n 与 火历史/n 研究
2205	云南鹤庆盆地/ns 磁性矿物/n 的 赋存/n 、/w 迁移/n 、/w 转换/n 及 对 古气候变化/n 的 响应
2206	全新世以来/t 湖泊沉积记录/n 的 西南季风/n 与 东南季风演化过程/n 比较研究/n 
2207	水动力扰动/n 对 太湖反硝化作用/n 及 脱氮通量/n 的 影响
2208	中国东部/n 典型湖泊/n 碳埋藏过程/n 、/w 机制/n 及 区域碳埋藏规律/n 研究
2209	底栖动物/n 对 固磷剂/n 控制 湖泊内源污染/n 的 影响特征/n 与 机制
2210	影响 富钙粘土/n 对 浅水湖/n 内源磷原位钝化效力/n 的 主要因素/n 与 机制
2211	制造业转移/n 的 污染排放格局/n 响应过程/n 、/w 机理/n 与 调控 —— 以 泛长三角地区/n 为例
2212	利用 泥炭/n 中 Pb和Nd同位素重建/n 东北全新世尘降变化/n ，/w 区分人类/n - 气候相/n 
2213	蔡海元/nr 横向/n 
2214	晏再生/nr 横向/n 
2215	长江三角洲/n 乡村转型发展/n 与 清洁水环境/n  建设
2216	长江流域淡水养殖/n 产业转型/n 与 名优水产健康高效养殖技术/n 产业化示范项目/n 
2217	上海城市景观/n 水体生态服务/n 功能提升/n 与 示范
2218	沉积物生物电流/n 修复创新交叉团队/n 
2219	坦桑尼亚大城市饮水安全/n 与 水源水质/n 调查
2220	长江经济带/n 协同发展战略/n 研究
2221	东部非洲城市/n 发展格局/n 与 环境变化/n 
2222	关于 赤水河生物多样性/n 和 生态服务监测/n和 评估研究/n的  咨询服务/n
2223	金沙江下游/ns 重大水利水电工程建设/n 与  运营地质环境/n多元响应调查/n与 评价
2224	紫色土耕地化肥减施增效/n 的  综合地力培育理论/n 与  技术模式/n
2225	稻田典型农药/n 多界面迁移规律/n 及 生源要素耦合/n 的 生物转化机制/n
2226	基于 多源遥感/n 的 西南地区/ns 土地覆被数据集/n 构建
2227	尼泊尔/ns 典型山区/n 农户生计/n 对 基本公共服务变化/n 的 响应
2228	社区地质灾害/n 防灾减灾研究/n 
2229	基于 IMERG数据/n 的 青藏高原/ns 高分辨率降水时空分布特征/n 研究
2230	四川地质灾害/n 综合防治关键技术/n 与 方法 研究
2231	基于 比日神山/n 晚第四纪沉积/n 的 格嘎古堰塞湖规模/n 的 厘定
2232	博士后联合培养基金/n
2233	基于 无人机多光谱遥感/n 的 滑坡识别/n 与 信息提取技术/n 研究
2234	粘性泥石流运动/n 中 沟床残留层/n 的 沿程演化/n 特征
2235	成都/ns 2049/t 城市空间发展/n 研究
2236	安宁河断裂带/n 潜在山地灾害预判/n 与 减灾关键技术/n 研究
2237	四川卫生服务/n 可及性/n 统计
2238	螺髻山/ns 科普考察/n 和 科普专著/n 修订
2239	岷江上游/ns （ 映秀 - 汶川段/n ） 泥石流灾害/n 降雨预警模型/n 研究
2240	大英县/ns 水土保持规划报告/n 编制
2241	遂宁市船山区/ns 水土保持规划/n
2242	宣汉县/ns 生态建设项目/n 监测示范/n 
2243	普格螺髻山/ns 项目区/n 水土流失综合治理工程/n
2244	盐亭/ns 典型小流域/n 监测
2245	四川省/ns 主体功能区规划/n 中 重点生态功能区/n 资源环境承载力/n 评价
2246	广元/ns 水土保持规划/n
2247	道路抢通战/n （ 技/n ） 法模拟仿真分析系统/n
2248	官坝河/n 山洪泥石流勘察/n 与 泥沙淤积/n 邛海治理规划方案设计/n （ 二/nx ）
2249	阿坝州/n s 2015年/t 山洪灾害防治项目/n 
2250	清波社区/n 、/w 幼儿园项目/n 水保方案编制/n
2251	阿坝州/ns 水土保持规划/n （ 2015 – 2030/t ）
2252	西藏双湖县/ns 生态村创建研究/n
2253	华能硬梁包水电站/n 建设管理营地用地区内/n 磨房沟治理勘察设计服务/n
2254	4.25/t 尼泊尔地震/n 西藏灾区/n 资源环境承载能力评价/n （ 二/nx ）
2255	西藏农牧科技信息服务云平台/n 的 升级/n 与 改造
2256	乌蒙山区/ns 旅游扶贫规划/n 及 实施计划
2257	长河坝库区/ns 岷江柏资源/n 调查研究/n
2258	四川省/ns 山洪灾害防治效益评估/n
2259	拉萨经济技术开发区/n 循环化改造/n 实施方案/n
2260	盈江县浑水沟/ns 泥石流治理工程/n 可行性研究/n
2261	叶面积指数/n 遥感产品/n 真实性检验研究/n
2262	硬梁包/n 、/w 重庆电厂/n 、/w 蜀州/n  - 丹景/n 等 输变电工程环境报告/n 编制技术/n 服务费/n 
2263	云南昆明市东川区/ns 河砂产业发展规划/n
2264	四川省甘孜州九龙县/ns 九龙河江边水电站/n 水土保持监测技术/n 服务协议/n
2265	国道318线/n 二郎山1#滑坡/n 治理维修工程/n 动态监测/n
2266	国道318线/n 雅安至二郎山隧道段/n 灾后恢复重建工程/n 变更设计/n 
2267	四川省/n 市县经济社会发展/n 总体规划技术规范/n 与 编制导则/n
2268	康马县/ns 生态文明建设示范县/n 和 1镇8乡生态文明建设/n 示范乡镇/n 规划报告/n 编制
2269	甘孜州雅江县/ns 水土保持规划/n （ 2012 – 2030/t ）
2270	甘孜州雅江县/ns 水土流失现状图/n  9个补充点位/n 数据调查/n （ 2012 – 2030/t ）
2271	巴中市恩阳区/ns 水土保持规划/n （ 2012 – 2030/t ） 报告编制
2272	画稿溪国家级自然保护区/n 生物多样性数据库/n 研发
2273	三峡库区/n 水土保持工程/n 防治成效调研总结/n （ 2016年度/t ）
2274	三江源智慧生态畜牧业技术平台/n 建设
2275	元陆5井/n 、/w 7井集气管道工程/n 水土保持方案/n 报告书编制/n 
2276	林芝新区/ns 35千伏变电站/n 升压工程/n 等 水土保持方案报告编制/n 
2277	凉山盐湖/n  110千伏线路工程/n 地质灾害调查/n
2278	水利水电开发/n 陆生生态系统/n 环境影响回顾性评价/n 研究报告
2279	长江上游流域/n 水文预报系统软件/n 升级改造/n
2280	泥石流/n 对 铁路桥墩/n 的 冲击作用/n 及 综合整治技术/n 试验
2281	工布江达110kV输变电工程/n 、/w 扎木110kV输电工程/n 、/w 
2282	藏中/n 和 昌都电网联网工程/n 生态环境影响/n 专题报告/n 编制
2283	美姑县/ns 水土保持规划/n 报告编制
2284	国网广元供电公司/n 水土保持验收/n
2285	国网凉山州供电公司/n 水土保持验收/n
2286	冕宁县/ns 水土保持规划/n
2287	探地雷达/n 探测 输电通道地质灾害体/n 内部结构/n
2288	锦绣工场南地块项目/n 水保方案/n 编制
2289	西藏墨竹工卡县/ns 知不拉铜矿采选/n 改扩建工程/n 水保监测/n
2290	西藏墨竹工卡县/ns 驱龙铜矿/n 采选工程/n 水保监测/n
2291	渝昆铁路东川方案/n  K520~590段/n 泥石流危害性/n 及 防治对策/n 研究
2292	巴中张公220千伏输变电工程/n
2293	滨东电站/n 庙儿沟泥石流特性/n 及 治理方案/n 专题研究
2294	三江源区径流形成/n 与 变化机制/n 及其 冻土生态水文过程/n 模拟
2295	地震山区可持续经济社会发展系统/n 模型
2296	中英（NSFC - NERC）自然灾害项目/n 启动研讨会/n
2297	环喜马拉雅/n 和 东南亚山地生态/n 、/w 资源/n 与 环境研究/n 战略研讨会/n
2298	地震涌浪/n 及 冰碛堰塞湖/n 溃决机理/n 
2299	大型滑坡堰塞湖/n 溃坝洪水灾害链动力演化/n 的 物理机制/n 与 过程模拟/n
2300	西藏环境/n 与 可持续发展研究中心/nt 运行费/n
2301	长江上游典型山区/n 资源承载力降尺度/n 与 国土空间功能优化技术/n - 以 攀西地区/n 为例
2302	山地地表水/n 热通量遥感反演/n 与 多源数据同化/n
2303	宽级配土体/n 大孔隙降雨渗流机理/n 研究
2304	大渡河古堰塞事件/n 与 堵江风险/n 分析
2305	贡嘎山/ns 不同海拔冷杉林水分利用效率/n 及 径向生长变化/n 研究
2306	青藏高原/ns 自然生态系统/n  CH4源汇现状/n 及 动态研究/n 
2307	泥石流颗粒运动特性/n 和 分选机理/n 研究
2308	库水渗流诱发型滑坡/n 稳定性演变/n 及 流固耦合作用/n 研究
2309	山地冠层反射率/n 模型构建/n 与 验证
2310	降雨型滑坡滑带/n 土非饱和力学特性/n 及 失稳机理/n 研究
2311	磺胺类抗生素/n 在 紫色土坡耕地/n 中 的 迁移转化机理/n 及 基于 生物炭/n 的 污染控制技术/n
2312	冰川退缩迹地/n 土壤微生物群落特征/n 及其  影响因素/n
2313	贡嘎山亚高山/n 垂直带谱森林固碳/n 对  蒸散发影响/n 的 过程/n与 机制/n 研究
2314	贡嘎山草海子流域/n 重金属/n 的 赋存/n 及其  迁移转化特征/n 
2315	早期成土过程/n 粘土矿物/n 的 形成/n 及 主要影响因素/n
2316	基于 多智能体模型/n 的 山区流域生态系统/n 服务/n 权衡
2317	基于 研程能量分配/n 的 泥石流防治技术/n  
2318	西部山区/n 山地灾害/n 自主减灾社区模式/n 
2319	基于 电位滴定仪/n  的 土壤水解性/n 氮测定仪/n  的 研制
2320	地震滑坡堆积体/n 降雨激发破坏/n 的 时空规律/n 研究
2321	水氮耦合/n 对  高寒草原关键碳过程/n 的 影响
2322	万州站修缮/n
2323	碎屑流/n 对 工程结构物/n 的 动力冲击机制/n 及 数值模拟/n 方法研究
2324	山地灾害防治/n 结构冲击试验/n 测试平台/n 
2325	波密站供电消防/n 及 安防系统/n 改造
2326	所本部/n 受 地震灾损建筑设施/n 修复项目/n 
2327	申扎站水电消防/n 及 安防系统/n 改造
2328	三峡库区流域/n 生态系统服务/n 及 功能监测试验平台/n 
2329	野外观测网络/n 成都山地所/nt 生态系统/n 观测项目/n （ 网络台站/n ）
2330	万州站1号综合楼/n 修缮项目/n 
2331	三峡库区/n 生态清洁/n 小流域建设技术体系/n 试验示范/n
2332	中科院/nt 国际人才计划/n 国际访问学者项目/n — Brian John Reid/nr
2333	气候变化条件/n 下 山地灾害链/n 形成机理/n 与 演化过程/n 
2334	野外站样地试点建设/n 三峡水土保持/n 与 环境研究站/n 
2335	青年创新促进会项目/n （ 彭立/nr ）
2336	青年创新促进会项目/n （ 赵伟/nr ）
2337	国内培训专项经费/n 
2338	山地灾害动力过程/n 与 风险评估软件平台/n 开发/n 和 应用
2339	紫色土丘陵区/n 农业小流域/n 水体病原菌污染特征/n 与 去除技术/n 
2340	新型“阶梯+消力墩”式/n 泥石流排导槽技术/n 应用研究
2341	贡嘎山/ns 冷杉林线带树轮/n 稳定碳氧同位素比率/n 气候意义/n 
2342	微型桩组合结构/n 加固浸水型/n 膨胀土滑坡/n 抗滑机理/n 研究
2343	颗粒级配对滑带土/n 力学特性/n 影响试验/n 研究
2344	山地叶面积指数/n 遥感反演建模/n 与 应用
2345	青藏高原/ns 冰雪山地灾害动力学/n 和 数值模拟/n 
2346	贡嘎山/ns 冷杉林水分利用效率/n 及 径向生长变化/n 研究
2347	四川中低产紫色土地力/n 提升减施化肥/n 的 关键技术体系/n 集成示范/n
2348	潜势地质灾害识别/n 与 形成/n 的 物理模型/n
2349	盐亭站区域/n 土壤样品库/n 建设
2350	2015年/t 第2批台湾青年/t访问学者计划/n — 陈昆廷/nr
2351	2016年/t 发展中国家培训班计划/n
2352	一带一路自然灾害风险/n 与 综合减灾国际研究计划/n
2353	贡嘎山不同海拔/n 峨眉冷杉径向生长/n 与 水分利用效率/n 响应气候变化/n研究
2354	沟床跌穴/n 的 发育机制/n 及其 对 沟头溯源侵蚀过程/n 的 影响研究
2355	野果林特殊/n 、/w 抗逆遗传资源挖掘/n 与 开发利用/n
2356	气候变化/n 对 新疆绿洲演化/n 的 影响评估/n
2357	积雪/n 和 AM真菌/n 对 荒漠短命植物种子萌发/n 、/w 幼苗生长/n 、/w 养分吸收/n 的 交互影响/n
2358	绿洲农业节水灌溉/n 对 流域蒸散过程/n 的 影响机理/n 
2359	天山典型流域/n 冰雪水源/n 对 径流贡献/n 的 量化研究
2360	亚洲中部干旱区/n 未来气候变化格局/n 及其  对 梭梭/n 和 白梭梭/n潜在分布/n 的 影响
2361	新疆典型金矿尾矿/n 汞砷污染微生物/n 矿化修复机理/n 
2362	基于 高精度成像高光谱/n 的 矿物蚀变信息识别/n 新方法/n 研究
2363	丰/n 、/w 枯水期/n 艾比湖表层底泥/n 中 As/n 的 化学形态组成/n 和 生物有效性变化/n
2364	新疆兵团/n 农垦生态成效评估/n
2365	绿洲/n — 荒漠共生关系/n 研究平台/n 
2366	南疆盐碱地分类治理/n 和 高效利用技术/n 集成/n 与 示范
2367	荒漠植物/n 的 氮磷重吸收特征/n 及其  对 全球变化/n 的 响应
2368	吐鲁番沙漠植物园/n  “ 沙拐枣·桑葚/n ” 展/n
2369	新疆天山/ns 世界自然遗产价值/n 与 安全评估/n 研究
2370	山地自然遗产保护/n 与 旅游产业集群/n 研究
2371	东天山/ns 卡拉塔格矿集区/n 及 西准噶尔包古图矿区/n 不同尺度三维建模/n 及  成矿预测/n 研究
2372	新疆关键水循环要素/n 时空演变/n 特征/n 及其 对 气候变化/n 的 响应研究
2373	生物降解地膜降解/n 后 对 土壤环境/n 的 影响评价/n 研究
2374	新疆典型环境/n 细菌种群/n 的 演化/n 与 分子系统学/n 研究
2375	气候变化/n 对 新疆地区水循环/n 和 水资源/n 的 影响/n 与 适应对策/n
2376	干旱区典型流域/n 重金属环境/n 地球化学行为/n 研究
2377	地球化学/n 致矿异常信息识别/n 与 提取技术/n 研究
2378	亚洲中部干旱区/n 关键陆面参数/n 多源 — 多尺度遥感协同反演/n 与 关联模式/n 挖掘
2379	东非高原/ns 低海拔区/n 退化草地修复利用技术/n 集成 与 示范
2380	典型绿洲农田/n 预报式灌溉决策系统/n 研发 与 应用
2381	中国科技期刊/n 国际影响力/n 提升计划/n 
2382	中亚羊毛/n 中 外来杂草/n 及其 控制
2383	云南昭通/ns 早泥盆世肺鱼化石研究/n
2384	青年创新促进会/n （ 王敏/nr ）
2385	中越边境宁明盆地/n 渐新世生物群/n 及 环境/n 的 进一步 研究
2386	河源市/ns 博物馆馆藏化石标本/n 修复保护/n 与 研究
2387	贵州省/ns 博物馆新馆展陈深化/n 
2388	中国/n 的 巨蜥型类/n （ Varaniformes/n ，/w Squamata/n ） 及其 早期演化/n 历史/n 的 研究
2389	戴氏貘/n 的 起源/n 和 演化/n 
2390	中国早期啮齿类/n 化石系统/n 再研究/n
2391	始新世/n — 渐新世/n 亚洲南部/n 与 西南部/n 灵长类演化/n 与 类人猿起源/n 研究
2392	新百人计划/n （ 李浩/nr ）
2393	古DNA合作/n 研究（ 德国马普/nt ）
2394	中国古人类演化/n 及其 与 欧洲古人类/n 的 关系
2395	青年创新促进会/n （ 周新郢/nr ）
2396	国际古生物学会/n 理事工作会议/n 
2397	院级协议资助计划/n （ 捷/n 、/w 波/n ）
2398	国家岩矿化石标本/n 资源共享平台/n （ 2017/t ）
2399	国家自然科学基金/n 基础科学中心项目/n 间接经费/n 
2400	飞向蓝天/n 的 恐龙科普项目/n 
2401	稳定同位素测试平台/nt 
2402	演化/n 生物学大数据计算平台/nt 
2403	国际组织任职/n （ 高星/nr ）
2404	战略生物资源科技支撑专项/n （ 标本馆/n ）
2405	华南下古生界/n 黑色岩系/n 的 时空分布/n 与 页岩气/n 的 有利层段/n 和 甜点区/n
2406	华南陡山沱期/n 碳同位素组成/n 等
2407	院青年创新促进会/n 资助会费/n （ 张以春/nr ）
2408	院青年创新促进会/n 资助会费/n （ 张华侨/nr ）
2409	华北克拉通破坏/n 对 燕辽生物/n 和 热河生物群/n 的 影响
2410	云南东部/ns 晚三叠世菊石生物地层/n 研究 — 南盘江古地理/n 研究
2411	石炭系格舍尔阶/n 全球界限层型/n 研究 （ 地科院/nt ）
2412	扬子区/n 早寒武世软体动物/n 辐射研究
2413	( 中澳/n ) 东南极镁铁质麻粒岩/n 的 变质演化历史/n 及 构造背景/n 研究
2414	刘海泉/nr — 中国综合大洋钻探计划/n 航行资助/n 
2415	冈底斯北缘/n 晚白垩世斑岩/n 铜矿带/n 综合调查/n 
2416	朱润良/nr — 万人计划/n 青年拔尖人才/n
2417	曾艳红/nr — 博士后国际交流计划项目/n 
2418	单业华/nr — IODP航行资助/n 
2419	羌塘香桃湖地区/ns 与 早古生代高压变质岩石/n 共生 的 多期深熔作用/n
2420	塔里木盆地/n 典型油气区/n下 古生界储层油田水/n 的 年龄研究/n ：/w 129I/I比值/n 的 综合应用
2421	基于 观测/n 的 大气污染源/n 排放指纹特征/n 分析
2422	台湾海峡晚/n 中生代以来/n 源汇/n — 沉积体系演变/n 及 控制机制/n 研究
2423	松辽盆地/n 南部断陷层页岩油/n 富集机理/n 研究
2424	Jabir/nr — 国际 ( 地区/n ) 合作/n 与 交流项目/n 
2425	中德双边研讨会/n 
2426	个人护理品/n 合作研究
2427	天然气地化分析/n 等 服务
2428	南海区大气挥发性/n 有机化合物（ VOCs）组成/n 与 分布/n 初步研究/n
2429	珠三角大气颗粒相/n 有机胺/n 的 形成/n 和 演化机制/n 
2430	废水/n 和 水综合毒性监控/n 和 评估技术/n 
2431	广东莲花山/ns 断裂带南西段/n 锡铜多金属矿/n 整装勘察区/n 专项/n 地质填图/n
2432	陕西省华阴市/ns 华阳川铀铌铅多金属矿/n 成矿规律/n 与 找矿预测/n
2433	自筹/n — 华阴市/ns 华阳川铀铌铅多金属矿/n 成矿规律/n 与 找矿预测/n
2434	陕西省凤县/ns 老湾沟金矿/n 成矿规律/n 与 找矿预测/n
2435	自筹/n — 陕西省凤县/ns 老湾沟金矿/n 成矿规律/n 与 找矿预测/n
2436	广东污染产业/n 的 空间分布/n 及 变迁研究/n
2437	佛山市顺德区容桂街道/ns 国家可持续发展试验区/n 人口/n 与 经济社会/n协调发展
2438	2016年度/t 国际博士后/n — Adeel Mahmood/nr
2439	2015年度/t 关键技术人才/n — 马金龙/nr
2440	蒋映德/nr — 项目百人计划/n  2016/t
2441	激光剥蚀/n 等离子质谱/光谱分析仪/n 
2442	凌明星/nr — 2016/t “ 中国科学院/nt 青年创新促进会/n ” 经费/n 
2443	晏波/nr — 2016/t “ 中国科学院/nt 青年创新促进会/n ” 经费/n  — 
2444	晏波/nr — 2016/t “ 中国科学院/nt 青年创新促进会/n ” 经费/n 
2445	LTQ fusion高分辨质谱仪/n 在 片段基因DNA甲基化/n 检测方法/n 的 功能开发
2446	轻便式/n 浅海海底液压驱动钻机/n 
2447	新型/n （ 非传统/n 、/w 偶合体/n 、/w 在线/n ） 同位素专用技术系统/n （ 区域中心/n ）
2448	第三届亚洲粘土会议/n 2016/t
2449	增生型造山带/n 大陆地壳形成/n 和 演化/n 
2450	中斯海上丝绸之路/n 联合科教中心/nt 可行性预研项目/n 
2451	青藏高原/ns 中北部新生代板内造山/n 与 成矿
2452	页岩气核心区评价/n 的 理论 与 方法/n 
2453	城市群大气二次污染物/n 精准调控/n  
2454	高温高压实验/n 矿物岩石地球化学/n 
2455	毒害污染物/n 的 区域暴露/n 与 生态/n 、/w 健康风险/n
2456	农村生活/n 及 养殖污水控制/n 与 治理技术/n 
2457	新型同位素体系/n ：/w 技术机理/n 及 应用
2458	东南极格罗夫山基岩/n 的 变质演化历史/n 及 构造背景/n
2459	珠江三角洲/n 电子垃圾污染水体/n 中 
2460	广东二叠/n — 三叠系/n 充填格架/n 、/w 物源示踪/n 及 印支期构造属性/n 限定
2461	双鱼石九龙山构造/n 下 二叠统天然气/n 地球化学特征/n 及 烃源评价/n 研究/n 相关实验/n 分析
2462	有机液/n — 固相互作用/n 与 页岩油/n 赋存机理/n 
2463	构造变形/n — 变质演化/n 的 精细研究
2464	西太平洋板块俯冲/n 与 东亚大地幔楔/n
2465	西南太平洋/n 与 南海周边地区/n 重大地质事件/n 与 成矿作用/n
2466	地幔温压条件/n 下 钙钛矿相变机制/n 研究
2467	稀有气体/n 在 硅酸盐熔体/n 扩散过程/n 中 的 同位素效应/n
2468	数学建模/n 在 电瓷原料配方优化设计/n 中 的 应用
2469	火星沉积岩/n 中 溴/n 和 氯/n 对 黄钾铁矾溶解速率/n影响 的 模拟实验研究/n
2470	贵州十层次人才匹配/n — 冯新斌/nr
2471	贵州百层次人才匹配/n — 温汉捷/nr
2472	百人计划/n  —  — 高剑锋/nr
2473	西部学者A类/n — 付学吾/nr
2474	西部学者A类/n — 翟双猛/nr
2475	西部学者B类/n — 刘亮/nr
2476	西部学者B类/n — 孟郁苗/nr
2477	西部学者B类/n — 朱传威/nr
2478	西部学者B类/n — 刘意章/nr
2479	西部学者B类/n — 许英奎/nr
2480	千人计划/n  —  — 陈伟/nr
2481	贵州万山汞矿区/n 土壤汞污染/n 修复关键技术/n 研究 及 示范
2482	小行星表面有机物/n 的 红外光谱探测方法/n 研究
2483	联合基金/n 中科院/nt 拨部分/n
2484	普定站科研基地型/n 野外站/n 建设项目/n 
2485	野外观测网络/n 地化所生态系统/n 观测项目/n 
2486	带差异应力/n 的 2000吨D — DIA型/n 多面顶大腔体/n 高温高压实验平台/n 
2487	中科院/nt 普定喀斯特生态系统/n 观测研究站/n 配套基础设施/n 一期工程/n
2488	硅微粉生产/n 中 提高a方石英晶型转化率/n 的 工艺研究/n 与 开发应用
2489	冯新斌/nr — 贵州十层次人才/n
2490	温汉捷/nr — 贵州百层次人才/n
2491	河南省崤山/ns 整装勘查区/n 金矿控矿规律/n 研究合同书/n
2492	复杂地质样品/n 非传统稳定同位素/n 测试技术/n 及 同位素标准物质/n 研制
2493	上海华川环保科技有限公司/n 委托项目/n 
2494	环境国家重点实验室/nt 运维费/n — 16/nx
2495	矿床国家重点实验室/nt 运维费/n — 16/nx
2496	塔河10区全方位三维裂缝体系/n 及 连通性/n 研究
2497	贵州省威宁县/ns 草海西海码头湖区/n 一平方公里/n 内底泥环保疏浚规划/n 
2498	香江学者/n —  — 王建旭/nr
2499	镉同位素/n 对 铅锌矿床/n 的 地球化学示踪研究/n — 以 川滇黔/n 低温成矿域/n 为例
2500	黔北务/n — 正/n — 道地区/n铝土矿/n 中 稀土元素/n 的 赋存状态/n 及 富集机理/n 研究
2501	东天山雅满苏铁矿床/n Re — Os同位素研究/n 及其 矿床成因指示/n 
2502	滇东北会泽铅锌矿床/n 多期次黄铁矿/n原位微量元素组成/n 及其 矿床成因指示/n
2503	月球岩浆洋/n 在 温度梯度/n 下 的 演化/n 与 月壳成因研究/n 
2504	贵州石漠化土地/n 生物炭修复/n 对 土壤微生物群落结构/n 和 功能多样性/n 的 影响
2505	茂兰拉桥泉池系统/n 温室气体排放/n 和 水生光合碳汇/n 对比研究/n 
2506	新型镉中毒地区/n 土壤/n — 植物体系/n /n镉来源/n 与 人体暴露/n的 镉同位素/n 示踪研究/n 
2507	多分量地震数据/n 矢量去噪方法/n 研究 
2508	矿物颗粒功函数/n 及 辐射环境/n 对 月尘电子发射带电特性/n 的 影响
2509	川西会理/n –会东地区/n 火山岩型富铁矿床/n 与 中元古代岩浆活动/n 的 成因联系
2510	华南二叠纪/n —三叠纪/n 海相碳酸盐岩/n的 Cd同位素/n 组成/n 及 古海洋环境/n 指示
2511	苦橄岩斑晶矿物/n 的 O — Li同位素研究/n ：/w 对 峨眉山大火成岩/n 省岩浆地幔源区/n 的 制约
2512	华南埃迪卡拉纪/n — 早寒武世/n 成磷过程/n 记录/n 的 海洋环境/n 
2513	应用生物标识/n 物碳氮同位素示踪/n 深层土壤有机碳/n 的 激发效应研究/n 
2514	加里曼丹浅成低温热液金矿/n 地球化学分带/n 与 构造制约研究/n 
2515	攀西层状岩体/n 钒钛磁铁矿/n 成矿机理/n —矿物溶解模型/n 研究 
2516	水稻田土壤微生物/n 对 汞/n 的 甲基化过程/n 及 机理/n 
2517	水旱轮作/n 下 土壤汞迁移转化/n 及 影响因素研究/n 
2518	西南地区/n 岩溶生态系统/n 中 自养固碳微生物种群/n 及 功能研究/n 
2519	汞矿区/n 汞/n 对 典型农作物硒富集/n 的 抑制作用
2520	甲基汞形态/n 汞同位素分析/n 在 环境/n 与 健康/n 的 应用：/w 以 万山汞矿/n 和 舟山群岛/n 为例
2521	粘土矿物/n 对 富营养化湖泊内源磷/n 的 钝化机制/n 及其 有机质/n 的 复合影响
2522	长江传统持久性有机污染物/n 的 水 — 气扩散交换通量/n 与 机制/n 
2523	我国汞矿区/n 陆生食物链汞传递/n 及其 生物地球化学机制/n 
2524	湖泊沉积物/n 有机质降解过程/n 磷/n 和 碳/n 的 释放行为差异/n 与 生态环境效应/n
2525	氧缺陷钙钛矿/n 在 高温高压条件/n 下 的 物性/n 及其 稳定性研究/n 
2526	高温体系/n 中 重金属稳定同位素/n 的 分馏理论/n 和 参数建立
2527	喀斯特关键带/n 养分运移机制/n 及其 水环境/n 质量效应/n
2528	喀斯特关键带生态系统/n 服务提升/n 与 优化调控/n 
2529	我国大型河流沉积物/n 对 人为干扰/n 和 自然过程/n 的 响应机制/n 
2530	贵州喀斯特森林土壤/n  N2O和 NO排放/n 与 驱动机制/n 
2531	澜沧江流域/n 大型梯级水库CH4产生/n 与 氧化/n 的 生物地球化学过程/n 
2532	南海西边界流/n 的 形成/n 与 演变机制/n 
2533	地质调查/n  2016/t
2534	海域论证/n  2016/t
2535	水文调查/n  2016/t
2536	2016年/t 广州市/ns “ 全国科普日/n ” 系列活动/n — 海洋微观世界/n 与 人类/n 的 关系
2537	2016年/t 广州市/ns “ 全国科普日/n ” 系列活动/n — 西沙群岛/n ：/w 珊瑚/n 为 国土/n 增色
2538	热带滨海湿地/n 与 人类活动/n 的 关系
2539	中国科学院/nt 南海海洋生物标本馆/n  2016/t
2540	生长快速/n 及 饲料利用率高/n 的 凡纳/n 对 虾良种选育/n
2541	西沙珊瑚礁/n 微生物源/n 乙酰胆碱酯酶抑制活性物质/n 的 分离/n 及 鉴定
2542	广东省/ns 沿海江篱属海藻/n 种质资源发掘/n 与 栽培利用
2543	熊本牡蛎/n 的 安全引种/n 、/w 高效扩繁/n 及 核心基础群/n 构建
2544	卵黄/n生成 相关信号/n 通路激活/阻断/n 对 凡纳滨对虾/n 卵巢发育作用/n 的 研究/n 与 应用
2545	南海抗肿瘤活性放线菌/n 研究 
2546	西沙海绵真菌来源/n 的 靶向抗肿瘤/n 活性次生代谢产物/n 的 研究 
2547	南海微生物/n 中 作用 于 抗肿瘤新靶点/n 的 吡啶酮类天然产物/n 的 筛选发现
2548	广东近海/n 陆基海洋气象观测系统/n 应用研究/n 
2549	便携式海水营养盐/n 全自动分析仪/n 
2550	近江牡蛎/n 和 熊本牡蛎/n 优异种质规模化/n 高效扩繁技术/n 研发
2551	南海浮游植物/n 、/w 海洋上层气溶胶/n 及其 相关环境因素/n 对 全球环境变化/n 的 响应
2552	海底地震仪/n 南海海上测试/n
2553	南海海洋放线菌/n 中 抗感染环肽药物/n 先导化合物/n 的 发现/n 、/w 优化/n与 评价/n 
2554	氮胁迫/n 真眼点藻产油过程/n 的 光合响应/n 及其 分子调控机制/n 研究 
2555	西沙七连屿海滩/n 岩沉积特征/n 和 胶结成岩机理/n 研究 
2556	东海海域/n 海洋水体调查/n 冬季航次/n — 海洋光学调查部分/n
2557	印度洋水体调查/n 夏季航次/n
2558	热带印度洋/n 年际海气耦合主要模态/n 对 印度季风变化/n 响应
2559	东印度洋南部南部水体/n 综合调查IND/n — STN夏季航次项目/n 
2560	水合物发育区/n 海底沉积界面/n 甲烷/n 的 归宿示踪/n及其 对 环境/n 的 潜在 影响评估
2561	三沙市幅沉积物/n  Sr — Nd同位素分析/n 
2562	三沙市幅海域/n 海水水质分析/n 
2563	龙门山逆冲构造带/n 地震发震周期研究/n 
2564	东亚季风区/n 季节性上升流/n 年际/n 和 低频变异特征/n 及其 机理分析/n 
2565	热带海域离岸设施/n 生物污损特点/n 研究 
2566	富含 ω — 3高不饱和脂肪酸/n 海洋微藻/n 的 选育/n 及其 脂组学特性/n 研究 
2567	亚热带海湾/n 牡蛎养殖/n 对 海区营养盐循环/n 的 影响
2568	示范区生态原位监控/n 及 实时展示系统/n 
2569	洋中脊/n 和 俯冲带地震研究/n 
2570	深海无缆重力取样系统/n 研发
2571	第41届空间科学大会/n 和 第13届全球海洋遥感大会PORSEC/n — 2016/t
2572	中国科学院/nt 青年创新促进会/n  — 唐群署/nr
2573	中国科学院/nt 青年创新促进会/n  — 田新朋/nr
2574	泛第三极环境/n 与 “ 一带一路/n ” 协同发展/n
2575	海产品精深加工相关技术/n 与 对虾种业技术/n 研发 与 产业化/n 示范
2576	南海地质环境/n 变化/n — 地质稳态/n 与 安全监测/n — 地质三维结构/n 
2577	南海地质环境/n 变化/n — 岛礁中心/n
2578	南海生态环境/n 变化/n — 珊瑚礁生态变化/n — 生态健康标准/n
2579	南海生态环境/n 变化/n — 关键生态种群繁育/n — 砗磲繁育/n
2580	生物复壮/n 与 风险防范研究/n 
2581	生态修复/n 示范
2582	半红树植物/n 及 伴生植物修复/n 集成技术/n 研发 与 示范
2583	南海环境/n 立体观测/n — 立体观测系统/n 总体技术/n  — 区域海洋动力环境/n 数值预报/n
2584	南海环境/n 立体观测/n — 可迁移固定基/n 多功能观测系统/n  — 近岸区/n海洋水文参数/n 监测系统/n 
2585	凡纳滨对虾/n 抗逆良种选育技术/n 创新 与 示范
2586	广西大耗新品种/n 引进选育/n 和 高效健康养殖技术/n 研发 与 示范
2587	牡蛎种质资源库/n 构建 和 引种 及 繁育养殖技术/n 示范 与 培训
2588	海马种质资源库/n 构建 和 引种 及 繁育养殖技术/n 示范 与 培训
2589	海洋地质过程/n 与 环境/n 
2590	红树林湿地/n 污染生态修复研究/n 与 应用示范
2591	GLAD三维纳米阵列/n 薄膜制备系统/n 与 应用研究/n 
2592	心血管疾病多体征/n 监护系统/n （ 学科交叉综合研究部/nt 建设经费/n ）
2593	董军/nr 课题组人员经费/n 
2594	用于 MOCVD石墨基座/n 的 碳化硅涂层/n 生长设备
2595	宽光谱小动物活体药物/n 筛选系统/n 研制
2596	百人计划/n  — 宁吉强/nr
2597	百人计划/n  — 张凯/nr
2598	百人计划/n  — 黄勇/nr
2599	青年创新促进会/n  — 石林/nr
2600	青年创新促进会/n  — 高雪峰/nr
2601	青年创新促进会/n  — 宋贺伦/nr
2602	关键技术人才/n — 时文华/nr
2603	青年创新促进会/n  — 李晓然/nr
2604	天然高分子材料/n 用于 组织器官/n 的 制造
2605	纳米技术学术论坛/n
2606	进一步 加强 在 科研骨干/n 中 发展党员工作项目/n 
2607	基于 MEMS扫描微镜/n 的 激光显示关键技术/n 的 研究 
2608	纳米碳电缆技术/n 联合工程中心/nt 运行费/n
2609	高能量密度锂硫电池研究/n 
2610	多肽/n 与 磷光配位金属铱/n 构建 双靶向/n — 可活化探针/n 及 药物/n的 研究 
2611	科普活动创新奖/n
2612	柔性导电材料/n 与 器件关键技术/n 研发
2613	创编出版/n 《 4D科学绘本/n ：/w 奇异/n 的 纳米仿生/n 》 之一 《 小疟蚊当老师/n 》
2614	创编出版/n 《 4D科学绘本/n ：/w 奇异/n 的 纳米仿生/n 》 之一 《 不可思议/n 的 纳米军团/n 》
2615	脂质纳米药物产业化/n 关键技术/n 开发
2616	多台阶衍射透镜/n 刻蚀技术/n 研究 
2617	循环肿瘤细胞/n 的 能量代谢表型/n 及 相关 贯穿组学/n 研究 
2618	特色 （  品牌/n ）文化活动奖/n — 纳米科普活动/n 
2619	高迁移率氧化物半导体材料/n 及 TFT背板关键技术/n 研究 
2620	纳米纤维非织造材料联合实验室/nt
2621	所匹配/n — 纳米纤维非织造材料/n 联合实验室/nt
2622	敏感材料/n 及 多功能传感器/n
2623	所匹配/n  — 碳纳米管薄膜/n 收集设备/n 
2624	2016年度/t 海外评审专家支持经费/n 
2625	zz碳纳米管薄膜/n 制备
2626	zz 碳纳米管薄膜/n 制备
2627	zz自混频探测器/n 陈列
2628	纳米能源材料技术/n 创新平台/n 
2629	基于 压电陶瓷/n 实现 光纤定位/n 的 关键技术/n 方法研究/n 
2630	射电星表/n 与 多波段数据/n 自动化证认方法/n 研究 
2631	2.16米望远镜/n 中 色散光谱观测系统/n 升级
2632	空间站巡天科学目标模拟/n 
2633	太阳望远镜/n 稳像应用研究/n 
2634	脉冲星搜寻平台/n 建设
2635	行星大气X射线/n 辐射机制/n 研究 
2636	CMOS/n 用于 X射线天文探测研究/n 
2637	依托 eBOSS和 PFS巡天/n 的 暗能量研究/n 
2638	伽玛射线暴/n 的 光学辐射监测/n 和 辐射物理性质/n 研究 
2639	月球环境/n 及 月基/n 对 地观测选址/n （ 平劲松/nr ）
2640	射电超宽带阵列/n 研究 与 太赫兹望远镜/n 探索 （ 国际合作交流项目/n ）
2641	LAMOST光谱数据处理新技术/n 研究 
2642	基于 天马望远镜/n 的 恒星形成/n 与 星际介质研究/n 
2643	天文多节点海量数据/n 归档/n 的 关键技术/n 研究 
2644	利用 贝叶斯方法/n 估计LAMOST恒星参数/n
2645	在 轨精确导星系统/n 星载处理/n 与 地面验证技术/n 研究 
2646	面向 FAST/nt 的 海量数据处理关键技术/n 研究 
2647	用于 太阳活动规律/n 研究 的 百年太阳色球数据/n 的 构建 与 信息提取/n
2648	Blazar多波段光变/n 与 喷流效应研究/n 
2649	惯约项目/n  2016/t
2650	高能量密度科学领域/n 第一批/n 
2651	2016年/t SONG项目/n 园区修缮项目/n 
2652	怀柔观测站/n 园区改造
2653	阿里电力改造/n 及 安防建设/n 
2654	国台A座配电改造/n 及 新增消防/n
2655	奥运村科技园区/n 车辆管理系统/n 
2656	空间天文载荷综合电测平台/n 
2657	明安图修缮项目/n 
2658	射电日像仪/n 数据存储系统/n 
2659	深空导航授时研究/n 
2660	大数据太阳活动/n 预警
2661	徐栋/nr 百人/n
2662	巩岩/nr 百人/n
2663	姜鹏/nr 关键技术人才/n
2664	青促会/n  2016/t
2665	深空探测数据/n 接收信号合成技术/n 和 验证试验/n 
2666	大科学中心高端用户团队/nt
2667	超宽带接收系统/n 研制
2668	LAMOST实验室/nt 运行费/n
2669	先导B匹配经费/n 
2670	轻型化大天线/n 的 结构优化设计/n
2671	沙河天文展厅/n 建设
2672	中国科技计划/n 国家影响力提升计划/n 
2673	基于 FAST大科学装置/n 的 国际研究网络/n
2674	依托 eBOSS巡天/n 的 暗能量研究/n 
2675	黑洞X射线双星/n 的 光学研究/n 及 利用 LAMOST/n 寻找 系内黑洞候选体/n
2676	光学望远镜网检测/n 与 应用匹配经费/n 
2677	CCD控制器驱动钟ASIC技术/n 研发 （ 一期/n ）
2678	2.16米望远镜/n 中 色散光谱观测/n 升级
2679	CRANE通用型接收机/n 核心部件/n 研发
2680	那曲观测站/n 及 样机建设/n 
2681	空间站巡天科学目标/n 及 模拟/n 
2682	太阳望远镜稳像/n 应用研究/n 
2683	脉冲星搜寻平台/n 建设
2684	行星大气X射线/n 辐射机制/n 实验研究/n 
2685	CMOS/n 用于 X射线天文探测/n 
2686	依托 eBOSS/n 和  PFS巡天/n 的 暗能量研究/n 
2687	伽玛射线暴/n 的 光学辐射监测/n 和 辐射物理性质研究/n 
2688	月球环境/n 及 月基/n 对 地观测基地选址研究/n 
2689	月球环境/n 及 月基/n 对 地观测选址/n （ 平劲松/nr ）
2690	射电超宽带阵列研究/n 与 太赫兹望远镜探索/n （ 国际合作交流项目/n ）
2691	基于 SCUSS数据/n 对 银晕/n 的 观测研究/n 
2692	利用 外晕球状星团/n 研究M31/n 的 形成/n 和 演化/n 
2693	中等质量黑洞/n 寄主星系/n 的 气体成分研究/n 
2694	富锂巨星/n 的 搜寻/n 与 锂元素增丰机制/n 研究 
2695	多波段观测超新星遗迹/n 激波机构研究/n 宇宙线/n 的 有效加速/n
2696	CAPS多载波调制信号/n 传输模型研究/n 
2697	LAMOST焦面系统/n 光纤定位精度检测/n 及 定位误差补偿流程/n 实现
2698	天文光纤焦比退化/n 对 光纤光谱仪/n 性能影响研究/n 
2699	基于 新型/n 中间件/n 的 大型望远镜/n 控制 计算机集群资源监控/n 系统 
2700	FAST望远镜/n 主动反射面/n 可视化监测/n 及 维护系统/n 研究 
2701	优化/n  FAST脉冲星搜寻/n 中 射频干扰/n 的 消除
2702	基于 新升级/n 的 西藏AS新联合实验/n 开展 原初宇宙线/n 铁核能谱算法/n 的 研究 
2703	基于 VTP协议/n 和 XMPP协议/n 的 时域天文警报事件/n 网络原型系统/n 
2704	星团星族成份/n 和 恒星物理性质/n 的 研究 
2705	依托 eBOSS巡天/n 的 宇宙学研究/n 
2706	以 星际介质/n 或 星风/n 为 原料/n 的 吸积流研究/n 
2707	利用 与 DESI/n 相关 /n 的 多色图像巡天数据/n 开展 星系团++/n 的 测光统计/n 研究 
2708	球状星团成员/n 星化学丰度/n 的 非局部热动平衡研究/n 
2709	太阳磁场基本结构/n 的 观测研究/n 
2710	太阳暗条/n 的 演化/n 和 爆发/n 的 系统研究/n 
2711	太阳低层大气/n 中 /n 的 小尺度磁重联研究/n 
2712	利用 反卷积方法/n 抽取 LAMOST一维谱/n 
2713	应用 于 FAST反射面/n 闭环控制/n 的 实时仿真系统/n 
2714	100TeV伽玛射线源/n 的 研究 及 数十TeV宇宙线电子/n
2715	基于 测光数据/n 对 LAMOST光谱/n 的 研究/n 
2716	银河系化学/n 与 运动学演化/n 
2717	台址观测环境/n 科学研究/n 
2718	LAMOST光谱/n 数据处理/n 新技术/n 研究 
2719	基于 天马望远镜/n 的 恒星形成/n 与 星际介质研究/n 
2720	天文多节点海量数据归档/n 的 关键技术/n 研究 
2721	利用  贝叶斯方法/n 估计LAMOST恒星参数
2722	在 轨精确导星系统/n 星载处理/n 与 地面验证技术/n 研究 
2723	面向 FAST/n 的 海量数据处理/n 关键技术/n 研究/n 
2724	用于 太阳活动规律/n 研究 的 百年太阳色球数据/n 的 构建 与 信息提取
2725	Blazar多波段光变/n 与 喷流效应研究/n 
2726	强磁环境/n 下 等离子体团演化/n 和 相互作用/n  2016/t
2727	高能量密度科学领域/n
2728	2016年/t SONG项目/n 园区修缮项目/n 
2729	怀柔观测站/n 修缮改造
2730	阿里站电力改造/n 及 安防建设/n
2731	国台A座配电/n 及 消防改善/n 
2732	奥运村科技园/n 车辆管理系统/n 
2733	空间天文载荷/n 综合电测平台/n 
2734	明安图修缮项目/n 
2735	射电日像仪/n 数据存储系统/n 
2736	深空导航授时研究/n 
2737	太阳观测图像重构技术/n 研究 
2738	大数据太阳活动/n 预警
2739	徐栋/nr 百人计划/n 
2740	巩岩/nr 百人/n
2741	姜鹏/nr 关键技术人才/n
2742	李海宁/nr — 青促会/n
2743	黎耕/nr — 青促会/n
2744	朱新颖/nr — 青促会/n
2745	孙京海/nr — 青促会/n
2746	深空探测数据/n 接收信号合成技术/n 和 验证试验/n 
2747	超宽带接收系统/n 研制
2748	LAMOST实验室/nt 运行费/n
2749	先导B匹配经费/n 
2750	轻型化大天线/n 的 结构优化设计/n
2751	大视场空间碎片/n 与 小天体望远镜/n
2752	沙河基地/n 天文展厅建设/n
2753	中国科技期刊/n 国际影响力提升计划/n 
2754	基于 FAST大科学装置/n 国际研究网络/n
2755	依托 eBOSS巡天/n 的 暗能量研究/n 
2756	黑洞X射线双星/n 的 光学研究/n 及 利用 LAMOST/n 寻找 系内黑洞候选体/n
2757	依明阿吉/nr 博士后联合资助/n 
2758	光学望远镜网检测/n 与 应用匹配经费/n 
2759	CCD控制器/n 驱动钟ASIC技术/n 研发（ 一期/n ）
2760	绿色羰化反应/n
2761	油水分离/n 基础/n 和 应用
2762	3D打印仿生表面/n
2763	高功率密度柴油机/n 柔性密封组件/n 高温防护涂层/n
2764	高强度长寿命/a 固体润滑涂层/n
2765	含氧燃料/n 燃烧性能评价平台/n 
2766	绿色催化/n 与 高能X — 射线交叉团队/nt
2767	产品物理化学性质分析/n 测试
2768	工程材料表面/n 的 润湿/n 及其 调控
2769	宽工作温度/n 脱硝催化剂/n 生产 与 应用示范
2770	第二十一届全国色谱学术报告会/n 及 仪器展览会/n
2771	手性增强策略/n 的 构筑 及 分析/n 应用
2772	结肠癌靶向/n 水凝胶药物载体/n 研究 
2773	个性化天然药物/n 五类新药/n —  — “ 扶糖平/n ” （ 暂定名/n ） 临床前研究/n 
2774	鱼皮/n 、/w 鱼籽/n 和 海参/n 功能肽分离/n 制备
2775	马铃薯综合利用技术体系/n 研发 示范
2776	欧盟药典/n 传统药质量标准合作/n 研究 及 注册 （ 陈娟/nr ） 中亚干旱区/n 天然产物/n 研究 （ 杨军丽/nr ）
2777	驱油剂检测方法/n 、/w 吸附规律/n 及 色谱分离/n 研究 
2778	高分辨原位/n 实时摩擦能量/n 耗散测试系统/n 
2779	类富勒烯/碳纳米管/n 复合增强韧非晶碳膜/n 的 多尺度结构/n 设计/n 、/w 制备 及 摩擦学性能研究/n 
2780	江苏凹土产业/n 关键技术/n 创新体系/n 与 示范服务平台/n 建设
2781	能源器件技术/n 与 评价平台/n 
2782	低碳资源/n 高效催化转化/n 关键技术/n 
2783	基于 小分子活化/n 与 定向转化/n 的 催化基础/n
2784	仿生材料表界面/n 及其 在 摩擦学/n 的 应用
2785	高速履带系统/n 振动控制设计技术/n 
2786	西部特色资源/n 高值化利用/n 
2787	密封件失效模式/n 与 失效机理/n 研究 
2788	金属基功能材料/n 的 定向设计/n 及 宏量制备
2789	2016年/t 青年促进会/n 
2790	2016年/t 修购专项/n 
2791	硫族二维层状半导体材料/n 范德华外延生长设备/n （ E — vdWED/nr ）
2792	肿瘤微环境/n 调控型智能纳米材料/n 创新交叉团队/nt — 丁宝全/nr 32/nx
2793	微纳米表面分子/n 自组装机理/n 的 研究 
2794	新型多功能生物高分子抗菌涂层/n 在 预防临床导管/n相关尿路感染/n 的 应用研究/n 
2795	广东康宝电器联合实验室/nt
2796	包头市/ns 新源抛光粉联合实验室/nt
2797	中国科学院/nt 纳米生物效应/n 与 安全性重点实验室/nt
2798	高性能有机太阳电池/n 给 受体材料/n 的 研发
2799	高效微米波长/n 相应 钙钛矿太阳能电池/n
2800	超小尺寸/a 纳米颗粒靶向线粒体/n 的 肿瘤治疗研究/n 
2801	基于 特异性识别多肽/n 的 乳腺癌循环/n 肿瘤细胞检测/n 及 分子分型/n
2802	注射用/n 肿瘤血管阻断剂/n 多肽/n （ 替佑生/n ） 的 临床前研究/n 
2803	抗BRCA突变型胰腺癌/n 的 多肽纳米载体/n 的 设计 与 功能研究/n 
2804	基于 DNA纳米结构/n 的 多模态分子影像探针/n 研究 
2805	 “ 纳米梦工坊/n ” 便携性科普实验教具/n 研发
2806	抗多药耐药菌/n 纳米载体/n 的 设计 及其 抗菌性能研究/n 
2807	科技新星/n — 孙佳姝/nr — 2016053/nx
2808	曾庆祷/nr 课题组间接经费/n 
2809	戴庆/nr 课题组间接经费/n 
2810	邓珂/nr 课题组间接经费/n 
2811	葛广路/nr 课题组间接经费/n 
2812	江潮/nr 课题组间接经费/n 
2813	江鹏/nr 课题组间接经费/n 
2814	刘新风/nr 课题组间接经费/n 
2815	朴玲钰/nr 课题组间接经费/n 
2816	裘晓辉/nr 课题组间接经费/n 
2817	吴晓春/nr 课题组间接经费/n 
2818	谢黎明/nr 课题组间接经费/n 
2819	杨延莲/nr 课题组间接经费/n 
2820	褚卫国/nr 课题组间接经费/n 
2821	锂硫电池关键技术/n 的 研发
2822	纳米复合材料联合实验室/nt
2823	石墨烯研发/n 与 应用联合工程实验室/nt
2824	陈春英/nr 组间接经费/n 
2825	方英/nr 课题组间接经费/n 
2826	高远/nr 课题组间接经费/n 
2827	韩东/nr 课题组间接经费/n 
2828	胡志远/nr 课题组间接经费/n 
2829	梁兴杰/nr 课题组间接经费/n 
2830	聂广军/nr 课题组间接经费/n 
2831	王琛/nr 课题组间接经费/n 
2832	王浩/nr 课题组间接经费/n 
2833	吴雁/nr 课题组间接经费/n 
2834	杨蓉/nr 课题组间接经费/n 
2835	孙佳姝/nr 课题组间接经费/n 
2836	赵宇亮/nr 课题组间接经费/n 
2837	丁宝全/nr 组间接费用/n
2838	孙连峰/nr 组间接费用/n
2839	新型有机自旋电子器件/n 研究 
2840	2016年/t 青年促进会/n 
2841	2016年/t 修购专项/n 
2842	硫族二维层状/n 半导体材料/n
2843	肿瘤微环境/n 调控型智能纳米材料创新交叉团队/nt — 丁宝全/nr 32/nx
2844	微纳米表面分子/n 自组装机理/n  的 研究 
2845	新型多功能生物高分子抗菌涂层/n 在 预防临床导管/n 相关 尿路感染/n 的 应用研究/n 
2846	广东康宝电器联合实验室/nt
2847	包头市/ns 新源抛光粉联合实验室/nt
2848	中国科学院/nt 纳米生物效应/n 与 安全性重点实验室/nt
2849	高性能有机太阳电池/n 给 受体材料/n 的 研发
2850	高效微米波长/n 相应 钙钛矿太阳能电池/n
2851    超小尺寸/a 纳米颗粒靶向线粒体/n 的 肿瘤治疗研究/n 
2852    基于 特异性识别多肽/n 的 乳腺癌循环/n 肿瘤细胞检测/n 及 分子分型/n
2853    注射用/n 肿瘤血管阻断剂/n 多肽/n （ 替佑生/n ） 的 临床前研究/n 
2854    抗BRCA突变型胰腺癌/n 的 多肽纳米载体/n 的 设计 与 功能研究/n 
2855    基于 DNA纳米结构/n 的 多模态分子影像探针/n 研究 
2856    “ 纳米梦工坊/n ” 便携性科普实验教具/n 研发
2857    抗多药耐药菌/n 纳米载体/n 的 设计 及其 抗菌性能研究/n 
2858    科技新星/n — 孙佳姝/nr — 2016053/nx
2859    曾庆祷/nr 课题组间接经费/n 
2860	程志海/nr 课题组间接经费/n 
2861	戴庆/nr 课题组间接经费/n 
2862    邓珂/nr 课题组间接经费/n 
2863    葛广路/nr 课题组间接经费/n 
2864    江潮/nr 课题组间接经费/n 
2865    江鹏/nr 课题组间接经费/n 
2866    刘新风/nr 课题组间接经费/n 
2867    朴玲钰/nr 课题组间接经费/n 
2868    裘晓辉/nr 课题组间接经费/n 
2869    吴晓春/nr 课题组间接经费/n 
2870    谢黎明/nr 课题组间接经费/n 
2871    杨延莲/nr 课题组间接经费/n 
2872    褚卫国/nr 课题组间接经费/n 
2873	纳米复合材料联合实验室/nt
2874	石墨烯研发/n 与 应用联合工程实验室/nt
2875	陈春英/nr 课题组间接经费/n 
2876	方巧君/nr 课题组间接经费/n 
2877	方英/nr 课题组间接经费/n 
2878	高远/nr 课题组间接经费/n 
2879	韩东/nr 课题组间接经费/n 
2880	胡志远/nr 课题组间接经费/n 
2881	李乐乐/nr 课题组间接经费/n 
2882	梁兴杰/nr 课题组间接经费/n 
2883	聂广军/nr 课题组间接经费/n 
2884	王琛/nr 课题组间接经费/n 
2885	王浩/nr 课题组间接经费/n 
2886	吴雁/nr 课题组间接经费/n 
2887	杨蓉/nr 课题组间接经费/n 
2888	孙佳姝/nr 课题组间接经费/n 
2889	赵宇亮/nr 课题组间接经费/n 
2890	丁宝全/nr 组间接费用/n
2891	丁黎明/nr 组间接费用/n
2892	段鹏飞/nr 组间接费用/n
2893	宫建茹/nr 组间接费用/n
2894	韩宝航/nr 组间接费用/n — 
2895	何军/nr 组间接费用/n
2896	贺蒙/nr 组间接费用/n
2897	贺涛/nr 组间接费用/n
2898	刘前/nr 组间接费用/n
2899	施兴华/nr 组间接费用/n
2900	孙连峰/nr 组间接费用/n
2901	孙向南/nr 组间接费用/n
2902	唐智勇/nr 组间接费用/n
2903	王汉夫/nr 组间接费用/n
2904	魏志祥/nr 组间接费用/n
2905	张勇/nr 组间接费用/n
2906	张忠/nr 组间接费用/n
2907	周二军/nr 组间接费用/n
2908	周惠琼/nr 组间接费用/n
2909	鄢勇/nr 组间接费用/n
2910	自主部署项目/n 包/n 8/nx
2911	自主部署项目/n 包/n 9/nx
2912	自主部署项目/n 包/n A/nx 
2913	自主部署项目/n 包/n B/nx
2914	自主部署项目/n 包/n C/nx
2915	2016年/t 拨付联合培养/n 专项经费/n 
2916	西藏环境/n 与 可持续发展研究/n 
2917	长三角丘陵区域/n 典型乡村流域/n 水质动态模拟/n 
2918	珠三角社会经济数据库/n 采集 与 建库/n
2919	西宁南北两山绿化区/n 三防智能管控系统/n 建设项目/n 野外监控/n 设备选点评估/n
2920	叶面积指数/n 遥感产品/n真实性检验/n 研究 + 植被叶面积指数/n 遥感产品/n 真实性检验/n 与 分析 +2D/n 和 3D森林冠层/n 叶面积空间分布/n 测量方法/n 研究 
2921	气候系统/n 对 天文因子/n 和 地球运动因子/n 响应过程/n 研究 
2922	三大典型山区/n  2010年/t土地利用数据/n 遥感解译/n  + 京津冀土地利用/n 数据购置/n  + 根河激光雷达/n 数据加工处理/n 
2923	学科资源共享平台项目/n 土地资源/n
